<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>882</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1406636851</timestamp_x>
<date_create>1406636851</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Отмена действий и Автосохранение</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<a name="cancel"></a><h4>Отмена действий</h4>

<p>Система допускает отмену последнего совершенного действия.</p>

<p>После каждого изменения внесенного в содержание сайта под <b>Панелью управления</b> будет отображаться <b>Строка отмены действия</b>:</p>

<p><img height="185" width="671" src="cid:resources/res12/Q5NnR.4rq2B.busket_undo_11.png" /></p>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Строка отмены действия в Эрмитаже v.9.5</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p><a href="javascript:ShowImg('/images/content_manager/controls/public_section/hermitage/busket_undo_95.png',957,201,'Строка отмены действий')"><img height="126" border="0" width="600" style="cursor: pointer;" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" src="cid:resources/res12/zmpND.vaiT9.busket_undo_95_sm.png" /></a> </p></td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>В этой строке выводится описание совершенного пользователем действия и команда на отмену действия. Кликнув по ссылке, можно отменить последнее совершенное действие.</p>

<p>Закрыть строку отмены действия можно, щелкнув по крестику у правого края строки.</p>

<p>Если изменены только настройки компонентов, то будет выведена соответствующая надпись: <b>Параметры компонента успешно изменены</b>.</p>

<p>Если одновременно изменены и параметры компонента и содержание страницы, то при отмене действий будут отменены все изменения целиком.</p>

<a name="autosave"></a><h4>Автосохранение</h4>

<p>В системе предусмотрена функция автосохранения форм при заполнении. Функция включена на большинстве форм редактирования, но она может быть отключена администратором. </p>

<p><div class="note"><b>Автосохранение</b> - функция, позволяющая сохранить данные введенные в поля формы в случае нештатной ситуации. </div></p>

<p>Пример нештатных ситуаций: отлучение от компьютера на долгое время с потерей авторизации, аварийное отключение компьютера контент-менеджера, случайное закрытие наполовину заполненной формы и другие.</p>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Значки автосохранения в Эрмитаже v.9.5</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p> Если в форме работает Автосохранение, то в правом углу формы (при редактировании с Административной части) появится такой значок:</p>

<p><img height="94" border="0" width="91" src="cid:resources/res12/0oM7K.DBaI2.autosave.png" /></p>

<p>В формах, вызываемых с публичной части, значок расположен в левом нижнем углу формы:</p>

<p><img height="126" border="0" width="512" src="cid:resources/res12/BHtMa.euq3r.autosave_1.png" /></p>

<p>В Эрмитаже версии с 11.0 этих значков в формах нет.</p>
</td></tr>
</tbody>
</table></div>



<p>После повторного открытия формы, если в ней есть сохраненные данные полей, система выдаст запрос на восстановление данных:</p>

<p><img height="226" width="699" src="cid:resources/res12/01Fxg.GJVg1.autosave_2_11.png" /></p>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Запрос на восстановление данных в Эрмитаже v.9.5</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>
<p><img height="164" border="0" width="605" src="cid:resources/res12/549wc.J0Rdn.autosave_2.png" /></p></td></tr>
</tbody>
</table></div>


<p>Автосохранение происходит все время пока контент-менеджер редактирует форму (изменяет значения полей формы) и сработает сразу после окончания редактирования формы. Нажатием на кнопку можно выполнить ручное сохранение.</p>

<p>Если сбой произошел во время создания нового элемента, то автосохранение сработает для формы создания соответствующей новой страницы/элемента. То есть, когда в следующий раз будет открыта форма добавления, выведется запрос на сохранение данных.</p>

<div class="hint"><b>Примечание:</b> Описанные на этой странице функции - первые шаги в реализации функционала <b>Корзины</b>, которая появится в полном объеме ближайшее время.
 </div>
<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>882</id>
</content>