<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>997</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406636858</timestamp_x>
<date_create>1406636858</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Настройка компонента</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Создайте новую страницу в нужном разделе и добавьте на нее компонент <b>Видеотека</b>. Далее:</p>

<ul>
  <li>Откройте окно редактирования параметров компонента (например двойным щелчком по нему левой кнопкой мыши). Откроется окно редактирования параметров: </li>
</ul>

<p><img src="cid:resources/res127/CyMAE.EeSsG.mp_13.png" border="0" width="700" height="705"  /></p>

<ul>
  <li>Выберите подходящий шаблон компонента, например <b>round</b>. </li>
</ul>

<p>Для выбора внешнего оформления <b>Видеотеки</b> в дистрибутиве предусмотрено три шаблона. При необходимости можно разработать свой шаблон, что находится в компетенции разработчика. Применение вновь созданного шаблона производится так же, как и в любом другом компоненте системы <i>&quot;1С-Битрикс: Управление сайтом&quot;.</i> </p>

<p>Многие поля в этом окне вам будут знакомы по компоненту <b>Медиа проигрыватель</b>. Поэтому в уроке коснемся только того, что еще неизвестно. </p>

<ul>
  <li>Выберите в поле <b>Тип информационного блока</b> - <b>Сервисы</b>. </li>

  <li>В поле <b>Информационный блок</b> выберите только что созданный инфоблок. </li>

  <li>Укажите свойства, в которых хранятся путь к видеоролику и его длительность.</li>
</ul>

<p>В группе <b>Настройки плеера</b> имеет принципиальное значение два поля: <b>Секция</b> и <b>Элемент</b>. </p>

<ul>
  <li>В поле <b>Секция</b> выберите видеоальбом, который будет демонстрироваться. 
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: поле <b>Секция</b> обязательное для заполнения. Если его не указать, то ничего воспроизводиться не будет.</div>
</p></li>

  <li>В поле <b>Элемент</b> выберите видеоролик, который будет по умолчанию подключаться первым. </li>

  <li>В поле <b>Логотип</b> можно заменить файл с логотипом по умолчанию на вашу картинку. Для этой картинки справедливы все те замечания, которые давались для логотипа в Медиа проигрывателе. </li>
</ul>

<p>В группе <b>Настройки списка</b> изображения по умолчанию (большие и малые) можно заменить на любые другие ваши картинки. Изображения из поля по умолчанию показываются, если при создании элементов инфоблока не были выбраны какие-то иные картинки в закладках <b>Анонс</b> и <b>Подробно</b>. </p>

<p>В <b>Поле для первой сортировки новостей</b> можно выбрать параметр, по которому будет производится расстановка в общем списке роликов. По умолчанию используется сортировка по <b>Дата начала активности</b>. Вы можете выбрать любое другое.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: первая сортировка - это основной тип сортировки роликов. Скажем, если вы выбрали по названию, то ролики расположатся в алфавитном порядке. Если встретились ролики с одинаковыми названиями то, в расчет вступит вторая, системная, ненастраиваемая сортировка: по ID роликов.</div>

<p>В поле <b>Направление для первой сортировки</b> новостей можно задать как сортировать. Например при сортировке по названию можно сортировать ролики по возрастанию (от А до Я) и по убыванию (от Я до А). </p>

<p>Настройки кеширования по умолчанию не рекомендуется изменять. </p>

<ul>
  <li>Сохраните внесенные изменения. </li>
</ul>

<p>После перезагрузки страницы вы увидите Медиа проигрыватель и под ним список роликов:</p>

<p><img src="cid:resources/res127/NgqRs.h3tUk.mp_14.png" border="0" width="410" height="519"  /></p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>997</id>
</content>