<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="CHA"><lesson_id>972</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>2</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление каталогом книг</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>В этой главе приводится пример использования модуля <b>Информационные блоки</b> для создания <b>каталога книг</b>.</p>

<p>Модуль <b>Информационные блоки</b> дает возможность создать каталог элементов, наполнить его содержанием, организовать централизованное управление разделами и элементами каталога.</p>

<p>Представление каталога в публичном разделе сайта осуществляется с помощью визуальных компонентов. Компоненты каталога позволяют настроить внешний вид выводимых элементов, организовать их сравнение по некоторым параметрам, осуществить просмотр связанных элементов и т.д.</p>

<p>В этой главе будет описано управление каталогом <b>Книги</b> и их представление в публичном разделе сайта. Посетители смогут просматривать детальную информацию по книгам, получать список рецензий, связанных с данной книгой, а также сравнивать параметры различных книг.</p>

<p>Процесс создания каталога книг включает следующие этапы:</p>
<ol>
    <li>Создание каталога в административном разделе:
    <ul>
	<li>создание типа информационного блока <b>Каталог книг</b>;</li>
        <li>создание информационных блоков: <b>Авторы</b>, <b>Книги</b> и <b>Рецензии</b>;</li>
        <li>добавление разделов и элементов каталога.</li>
    </ul>
</li>
<li>Размещение каталога в публичном разделе сайта.</li>
</ol>
<p>В нашем примере рассмотрим работу с каталогом книг без использования модуля <b>Торговый каталог</b>.</p>
С помощью модуля <b>Форум</b> (входит во все редакции, кроме редакций <i>Первый сайт</i> и <i>Старт</i>) можно организовать обсуждение книг каталога.</p>

<h4>Создание структуры каталога Книги</h4>

<p>Опустим описание операций, которые выполняются в административном разделе сайта, так как мы предполагаем, что у контент-менеджера нет доступа к административному разделу. Итак, предположим, что уже созданы следующие сущности:</p>
<ul>
    <li>Тип информационного блока <b>Каталог книг</b>;</li>
    <li>Информационный блок <b>Авторы</b> для хранения списка авторов;</li>
    <li>Инфоблок <b>Книги</b>. В настройках инфоблока указываются свойства книг, которые требуются: год выпуска, авторы - привязка к элементам инфоблока <b>Авторы</b>, свойство множественное, то есть у каждой книги может быть несколько авторов, другие свойства: ISBN, число страниц, издатель, артикул и т.д.</li>
    <li>Инфоблок <b>Рецензии</b> - для хранения всех рецензий на книги. Привязывается к инфоблоку <b>Книги</b> с помощью свойства <b>Рецензия на книгу </b> с типом <i>Привязка к элементам</i>.</li>
</ul>

<p>Далее пользователь с правами контент-менеджера может разместить данные инфоблоки в публичной части сайта, создать разделы в инфоблоках и добавить элементы.</p>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>972</id>
</content>