<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>1006</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1406636858</timestamp_x>
<date_create>1406636858</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Редактирование страницы и история</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<h4>Редактирование страницы</h4>

<p>Для редактирования страницы необходимо воспользоваться кнопкой <b>Править</b>. По этой кнопке откроется форма правки, аналогичная форме создания страницы. Изменения вступят в силу сразу после опубликования исправленной страницы.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Изменение названия  страницы через кнопку <b>Править</b> отразится на URL ведущем на страницу. Соответственно все ссылки на измененную страницу в других вики-страницах перестанут работать, т.е. станут "красными ссылками". Если необходимо изменить название страницы с сохранением всех ссылок, то воспользуйтесь кнопкой <b>Переименовать</b>.</div>

<p>При правке страницы можно добавить комментарий к конкретной версии. Этот комментарий будет отображён в списке изменений.</p>

<h4>История версий</h4>
<br>
<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Видеоролик "История редактирования"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>
<p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен.</p>
 
 <iframe src="cid:resources/res136/CvpMl.WcRq1.story.html" width="820" height="671"></iframe>
</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Если в системе установлен модуль <b>Бизнес-процессы</b>, то возможно ведение истории изменений и сравнение версий страниц. Список всех текущих версий можно просмотреть по кнопке <b>История</b>.</p>

<p><img src="cid:resources/res136/NzI2b.WQUqG.wiki_5_11.png" /></p>

<p>Можно выбрать любые две версии и сравнить их между собой. При сравнении красным цветом отобразится то что удалено из старой версии в сравнении с новой, а зеленым, что добавлено в новую версию в сравнении со старой.</p>

<p><img src="cid:resources/res136/02jjx.122b9.wiki_6.png" /></p>

<p>Ссылка <span class="path">Восстановить до текущей</span> позволит более раннюю версию сделать текущей версией.</p>

<p>Если над документом работает одновременно несколько человек, то на сайте отобразится версия, законченная последней. Все остальные версии будут сохранены в истории.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>1006</id>
</content>