<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>1008</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>700</sort>
<timestamp_x>1406636858</timestamp_x>
<date_create>1406636858</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Веб-стикеры</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Функционал <b>Веб-стикеры</b> позволяет создавать заметки прямо поверх сайта. Причем заметку можно привязать к какой-то области на странице, выделив ее курсором мыши, или к элементам страницы (меню, новостям, ссылкам и прочему). Также можно изменять цвет, форматировать текст и давать прямую ссылку другим пользователям на ваш стикер. При переходе по этой ссылке окно браузера прокрутится до нужной заметки.</p>

<p>Веб-стикеры в первую очередь предназначены для обмена информацией и совместной работы персонала, обслуживающего сайт: администратор, контент-менеджер и так далее.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Функционал веб-стикеров доступен только при наличии соответствующих прав доступа. </b></div>


<p>В данной главе будет рассказано о возможностях стикеров и работе с ними.</p>

<menu id="topictoc">
  <li><a href="#stickers_o">Веб-стикеры</a></li>
    <menu>
      <li><a href="#new_sticker">Создание стикера</a></li>
      <li><a href="#public_sticker_control">Управление стикерами</a></li>
      <li><a href="#sticker_link">Привязка стикера</a></li>
      <li><a href="#sticker_edit">Редактирование стикера</a></li>
    </menu>
  <li><a href="#stickers_list_o">Список стикеров</a></li>
    <menu>
      <li><a href="#stickers_list">Просмотр списка стикеров</a></li>
      <li><a href="#stickers_control">Управление стикерами в форме "Список стикеров"</a></li>
    </menu>
</menu>





<br>


<a name="stickers_o"></a><h3>Веб-стикеры</h3>

<a name="new_sticker"></a><h4>Создание стикера</h4>

<p>Для создания нового стикера нажмите кнопку <b>Наклеить стикер</b> или используйте комбинацию горячих клавиш <b>Ctrl+Shift+S</b></p>
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Функционал <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=3567" target="_blank">горячих клавиш</a> может быть отключен администратором. </b></div>

<p><img src="cid:resources/res138/Ix1Bd.EnhYt.sticker_button.png" border="0" alt="Кнопка &quot;Наклеить стикер&quot;" width="95" height="28"></p>

<p>после чего на странице будет отображен новый стикер:</p>

<p><img src="cid:resources/res138/H7OOQ.TzLOD.empty_sticker_1.png" border="0" alt="Стикер" width="353" height="179"></p>

<p>Кликните на заметку, для ввода текста и появления дополнительных <u>элементов управления</u>.</p>

<p><a name="pic_sticker_controls"></a><img src="cid:resources/res138/ePG52.299pt.sticker_legend.png" border="0" alt="Основные элементы управления стикера" width="508" height="609"></p>





<br>




<a name="public_sticker_control"></a><h4>Управление стикерами</h4>

<p>Управление стикерами осуществляется непосредственно с помощью <a href="#pic_sticker_controls">элементов управления</a> самих стикеров и меню кнопки <b>Наклеить стикер</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res138/r2yQM.HTWvN.but_stickers_panel.png" border="0" alt="Меню кнопки &quot;Наклеить стикер&quot;"  width="356" height="232"></p>


<ul>
  <li><b>Наклеить стикер</b> - <a href="#new_sticker">Наклеить новый стикер</a> на страницу (комбинация клавиш <b>Ctrl+Shift+S</b>);</li>
  <li><b>Показать стикеры</b> - Отобразить/скрыть все стикеры на странице (комбинация клавиш <b>Ctrl+Shift+X</b>);</li>
  <li><b>Список стикеров страницы</b> - Показать список всех стикеров на текущей странице в форме <a href="#stickers_list_o">Список стикеров</a> (комбинация клавиш <b>Ctrl+Shift+L</b>);</li>
  <li><b>Список всех стикеров</b> - Показать список всех стикеров на сайте в форме <a href="#stickers_list_o">Список стикеров</a>.</li>
</ul>


<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Пункт меню <b>Показать стикеры</b> показывает/скрывает только <a href="#opened">Приклеенные</a> стикеры.</div></p>


<br>




<a name="sticker_link"></a><h4>Привязка стикера</h4>

<p>Любой стикер можно привязать к какой-либо области на сайте или элементу, причем при наведении на стикер эта область/элемент будет &quot;подсвечена&quot; в соответствии с цветом самого стикера.</p>

<p>Возможны следующие варианты привязки стикеров:</p>
<ul>
  <li><b>Привязка к элементу на странице</b> (кнопка <img src="cid:resources/res138/glKi3.jrxcq.but_link_el.png" border="0" width="19" height="18">) - позволяет привязать стикер к элементу на сайте: картинка, блок текста, ссылка, и так далее;</li>
  <li><b>Привязка к области на странице</b> (кнопка <img src="cid:resources/res138/kts0X.2ajvo.but_link_reg.png" border="0" width="19" height="18">) - позволяет привязать стикер к произвольно выделенной области на сайте.</li>
</ul>

<p>Для того чтобы привязать стикер к элементу/области, нажмите соответствующую кнопку и затем выделите с помощью мыши желаемый элемент/область на сайте.</p>

<p>Например, создадим заметку об изменении пункта голосования на сайте и привяжем ее к конкретному варианту ответа:</p>

<p><img src="cid:resources/res138/MSQyj.XurKf.sticker_link.png" border="0" alt="Привязка стикера к элементу на сайте" width="406" height="262"></p>

<p>После такой привязки, стикер переместится к указанному нами элементу (вариант ответа &quot;Другое&quot;), а сам элемент будет подсвечен в соответствии с цветом стикера, при наведении указателем мыши на него (зеленым):</p>

<p><img src="cid:resources/res138/EEH1w.YKh63.sticker_linked.png" border="0" alt="Стикер, привязанный к элементу" width="372" height="256"></p>





<br>





<a name="sticker_edit"></a><h4>Редактирование стикера</h4>

<p>Основные элементы управления стикеров описаны в разделе <a href="#new_sticker">Создание стикеров</a>.</p>

<p>Рассмотрим некоторых из них:</p>

<ul>

<li><b>Идентификатор стикера/ссылка на стикер</b>

<p>В левом верхнем углу стикера расположена ссылка на него. Она используется для того, чтоб показать какой-либо стикер другому пользователю.
Пользователь, перейдя по этой ссылке, сразу перейдет в то место на странице, где расположен стикер с указанным идентификатором. Причем указанный стикер будет мигать, позволяя быстрее найти его на странице.</p>

<p><img src="cid:resources/res138/hByfn.PwjlT.sticker_id_2.png" border="0" alt="Ссылка/идентификатор на стикере" width="344" height="143"></p>
<p><i>Идентификатор/ссылка на стикере</i>.</p>
<p><img src="cid:resources/res138/mrFgK.3BYfv.sticker_id_1.png" border="0" alt="Идентификатор в списке стикеров" width="403" height="288"></p>
<p><i>Идентификатор/ссылка стикера в форме <a href="#stickers_list_o">Список стикеров</a></i>.</p>
</li>

<li><b>Флажок &quot;выполнено&quot;</b>
<p>Данный элемент управления используется для отметки стикера как выполненного. Это позволяет, например, отделять уже выполненные задания, которые записаны на стикерах, от еще не выполненных. Отмеченные таким образом стикеры можно не скрывать, для охвата всех задач, в том числе и уже выполненных.</p>

<p><img src="cid:resources/res138/3Sjxj.HZsbG.completed_sticker.png" border="0" alt="Флажок &quot;выполнено&quot;" width="346" height="145"></p>

<p>&quot;Выполненные&quot; стикеры также отмечаются в форме <a href="#stickers_list">Список стикеров</a>.</p>

<p><img src="cid:resources/res138/fYiku.F2Dvd.completed_sticker_list.png" border="0" alt="&quot;Выполненный&quot; стикер в форме &quot;Список стикеров&quot;" width="708" height="117"></p>

</li>

<li><b>Переключатель общий/личный</b>
<p>Переключатель <b>общий</b>/<b>личный</b> позволяет сделать стикер видимым только для вас или же этот стикер смогут видеть другие пользователи.</p>
<p><img src="cid:resources/res138/exvWW.f7786.pub_personal_sel.png" border="0" alt="Переключатель общий/личный" width="261" height="20"></p>
</li>



</ul>




<br>



<a name="stickers_list_o"></a><h3>Список стикеров</h3>

<a name="stickers_list"></a><h4>Просмотр списка стикеров</h4>

<p>Для отображения списка всех стикеров на текущей странице/списка всех стикеров на сайте используется форма <b>Список стикеров</b>:</p>
 
 <p><img src="cid:resources/res138/0ggHF.eLxtl.stickers_list_form.png" border="0" alt="Внешний вид формы &quot;Список стикеров&quot" width="803" height="438"></p>

<p>Для удобства поиска стикеров, форма разделена на секции:</p>
<ul>
  <li>Стикеры
    <ul>
      <li><b>Все</b> - в списке будут отображены стикеры всех пользователей с пометкой <b>Общий</b>;</li>
      <li><b>Мои</b> - в списке будут отображены только стикеры текущего пользователя.</li>
    </ul>
  </li>

  <li>Цвет - фильтрация стикеров по цвету.</li>

  <li>Статус
    <ul>
      <li><b>Приклеенные</b> - в списке будут отображены только приклеенные стикеры;
        <p><a name="opened"></a><div class="hint"><b>Приклеенные стикеры</b> - стикеры, которые отображаются на сайте.</div></p>
  
        <p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Приклеенные стикеры могут быть не видны на сайте, если не отмечен пункт меню <b>Показать стикеры</b> кнопки <a href="#public_sticker_control">Наклеить стикер</a>.</div></p>
      </li>

      <li><b>Отклеенные</b> - в списке будут отображены только отклеенные стикеры;
        <p><a name="closed"></a><div class="hint"><b>Отклеенные стикеры</b> получают такой статус после их закрытия (кнопка <b>х</b> в правом верхнем углу стикера) и не отображаются на сайте. При этом они не удаляются и могут быть <a href="#restore">наклеены обратно</a> в любой момент времени.</div></p>
      </li>

      <li><b>Все</b> - в списке будут отображены все стикеры.</li>
    </ul>
  </li>


  <li>Страница
    <ul>
      <li><b>Текущая</b> - в списке будут отображены стикеры, расположенные только на текущей странице (перейти к этому виду сразу из публичной части сайта можно с помощью пункта меню <b>Список стикеров страницы</b> кнопки <a href="#public_sticker_control">Наклеить стикер</a> или комбинации клавиш <b>Ctrl+Shift+L</b>);

 <p><img src="cid:resources/res138/p0pl4.SF5iM.page_stickers_list.png" border="0" alt="Список стикеров на текущей странице" width="803" height="438"></p>

      </li>
  
      <li><b>Все</b> - в списке будут отображены стикеры, расположенные на всех страницах сайта (перейти к этому виду сразу из публичной части сайта можно с помощью пункта меню <b>Список всех стикеров</b> кнопки <a href="#public_sticker_control">Наклеить стикер</a>);

 <p><img src="cid:resources/res138/bORzL.ZnlXR.all_stickers_list.png" border="0" alt="Список стикеров на всех страницах" width="803" height="479"></p>


      </li>
  
      <li><b>&lt;Название_страницы&gt;</b> - в списке будут отображены стикеры, расположенные на выбранной странице.</li>
    </ul>
  </li>

  </ul>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> В заголовке формы отображается общее количество стикеров в зависимости от выбранных параметров в самой форме.</div></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b>  Вы можете перейти к просмотру желаемого стикера, кликнув на его идентификатор в колонке <b>#</b> или на адрес страницы в колонке <b>Страница</b>.</div></p>

<br>



<a name="stickers_control"></a><h4>Управление стикерами в форме &quot;Список стикеров&quot;</h4>

<p>Для управления стикерами используются флажки, для выделения требуемых стикеров, и список, с доступными действиями:</p>

<p><img src="cid:resources/res138/d8vru.pCaSE.sticker_actions.png" border="0" alt="Список доступных действий для стикеров"  width="676" height="188"></p>

<a name="restore"></a><p><b>Наклеить заново</b></p>
<p>Позволяет вернуть отклеенные стикеры обратно на сайт.</p>

<p><b>Отклеить</b></p>
<p>Позволяет отключить требуемые стикеры, причем они перестают отображаться на сайте, но не удаляются и их можно вернуть в любой момент.</p>

<p>Данное действие аналогично действию кнопки <b>х</b> на самом стикере:</p>

<p><img src="cid:resources/res138/azxXZ.OD1KJ.sticker_close.png" border="0" alt="Кнопка &quot;Х&quot; на стикере"  width="155" height="67"></p>


<p><b>Удалить</b></p>
<p>Безвозвратно удаляет выбранные стикеры.</p><br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>700</edge_sort>
<id>1008</id>
</content>