<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>980</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление альбомами</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Главная страница фотогалереи со списком альбомов имеет следующий вид:</p>
<p><img src="cid:resources/res110/ipVn7.J7IwR.album_list.png" width="604" height="470" border="0" /></p>
<p>Перейти к редактированию основных свойств альбома можно прямо главной страницы по ссылке <b>Изменить</b>, не заходя во внутрь каждого. Здесь же можно и удалить альбом по ссылке <b>Удалить</b>.</p>

<p>На странице детального просмотра альбома доступны следующие ссылки по управлению альбомом:</p>
<ul>
<li><b>Изменить альбом</b> - переход к форме изменения альбома;</li>
<li><b>Добавить альбом</b> - создание вложенного альбома внутри текущего;</li>
<li><b>Загрузить фото</b> - переход к форме загрузки фотографий.</li>
</ul>
<p>Если альбом имеет вложенные альбомы, то страница детального просмотра имеет вид:</p>

<p><img src="cid:resources/res110/IMiEQ.g6yC8.album_detail.png" width="456" height="363" border="0" /></p>

<h3>Изменение альбома</h3>

<p>Форма изменения свойств альбома позволяет отредактировать название и описание альбома. Кроме того, по ссылке <b>Дополнительные настройки</b> отображаются поля настройки даты альбома и доступа:</p>

<p><img src="cid:resources/res110/ZSJ0Z.QqPzY.edit_album.png" width="541" height="318" border="0" /></p>

<p>Ссылка <b>Изменить обложку</b> служит для перехода к форме выбора обложки для альбома, а ссылка <b>Удалить</b> позволяет удалить альбом. Причем, если удаляется альбом, который имеет вложенные в себя альбомы, то будут удалены все альбомы.</p>

<p>В режиме редактирования альбома выполняется и редактирование фотографий: можно изменить описание фотографии, добавить теги, повернуть фотографию или удалить. Отмеченные флагом фотографии можно удалить или перенести в другой альбом с помощью ссылок, расположенных внизу страницы:</p>

<p><img src="cid:resources/res110/B7yC8.IAqML.edit_album_page_group_operations.png" width="597" height="335" border="0" /></p>

<h3>Изменение обложки альбома</h3>

<p>Форма выбора обложки для альбома имеет следующий вид:</p>

<p><img src="cid:resources/res110/2denO.fNVs6.obl_edit.png" width="579" height="372" border="0" /></p>

<p>Отметьте флагом одну или несколько фотографий, чтобы сгенерировать обложку для альбома и нажмите <b>Сохранить</b>.</p>

<p>Если в настройках фотогалереи указано, что список альбомов отображается не в виде рубрик со списком последних добавленных фотографий, то в этом случае главная страница фотогалереи будет иметь следующий вид:</p>

<p><img src="cid:resources/res110/qm7SJ.XJtYZ.photo_main.png" width="559" height="447" border="0" /></p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>980</id>
</content>