<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>1010</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1406636858</timestamp_x>
<date_create>1406636858</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Инфоблоки</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[ 
<p>При работе с информационными блоками могут возникать ошибки, связанные с разными причинами.</p>

<menu id="topictoc">
  <li><a href="#settings_component">Выводится сообщение: У вас нет прав на просмотр.</a></li>
  <li><a href="#iblock_properties">В выводе динамической информации участвуют не все свойства инфоблока.</a></li>
  <li><a href="#no_iblock_properties">В форме добавления элементов не видны добавленные свойства инфоблока.</a></li>	
  <li><a href="#add_properties">Как добавить новые свойства в форму создания элемента.</a></li>
  <li><a href="#type_file">Выводится сообщение: Неверный тип файла.</a></li>
  <li><a href="#size_file">Выводится сообщение: Превышен максимальный размер.</a></li>	
  <li><a href="#no_elements">На странице детального просмотра система пишет что элемент не найден.</a></li>
  <li><a href="#number_elements">Количество сообщений (тем, новостей и т.д.) на странице не совпадает с количеством, указанном в настройке компонента.</a></li>
</menu>


 
<ul> 
  <li><a name="settings_component"></a><b>Проблема</b>: Если компонент настроен так, что не все группы пользователей имеют право на просмотр детальной информации, то для пользователей, доступ которым запрещен, будет выведено такое уведомление: 
    <p><img height="141" border="0" width="338" src="cid:resources/res140/FyRls.9vJvc.mistake_1.png"  /></p>
   
    <p>Ошибка в ненастроенных правах доступа к детальной информации.</p>
   
    <p><b>Решение</b>: Настроить группы пользователей для доступа в настройках комплексного компонента в группе параметров <b>Дополнительные настройки</b> (есть не у всех комплексных компонентов):</p>
   
    <p><img height="286" border="0" width="663" src="cid:resources/res140/aqg1U.7qR0z.additional_permission_11.png"  /></p>
   </li>
 
  <li><a name="iblock_properties"></a><b>Проблема</b>: В выводе динамической информации участвуют не все свойства инфоблока. Ошибка в том, что в настройках компонента не указаны свойства инфоблока, которые должны отображаться. 
    <p><img height="599" border="0" width="611" src="cid:resources/res140/B2dw6.1lCCh.mistake_2.png"  /></p>
   
    <p><b>Решение</b>: в настройках параметров инфоблока в группе <b>Внешний вид</b> указать какие свойства должны отображаться.</p>
   </li>
 
  <li><a name="no_iblock_properties"></a><b>Проблема</b>: В форме добавления элементов не видны добавленные свойства инфоблока. Ошибка в том, что добавленное свойство либо неактивно, либо свойство не выведено в измененной (кастомизированной) форме добавления элемента. 
    <p><b>Решения</b>: </p>
  
    <ul> 
      <li>необходимо активировать свойство в форме свойств инфоблока на закладке <b>Свойства</b>. В строке нужного свойства нужно нажать на кнопку <b>[...]</b> и в открывшейся форме установить флажок в поле <b>Свойство активно</b>.</li>
     
      <li><a name="add_properties"></a><b>Проблема</b>: добавить новые свойства в форму создания элемента, как это рассказано в курсе <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=35&amp;LESSON_ID=1912" >Администратор. Базовый</a>.</li>
     </ul>
  
    <p></p>
   
    <p>Прав контент-менеджера на эти операцию может не хватить. В этом случае обратитесь к администратору сайта.</p>
   </li>
 
  <li> 
    <p><a name="type_file"></a><b>Проблема</b>: При создании элемента инфоблока не удается прикрепить файл, выводится сообщение: <b>Неверный тип файла</b>. При этом не происходит сохранение элемента. Ошибка происходит, если в свойствах инфоблока типа <b>Файл</b> не указаны разрешенные для загрузки форматы. </p>
   
    <p><b>Решение</b>: разрешенные форматы указываются на закладке <b>Свойства</b> формы настройки инфоблока. В строке свойства типа <b>Файл</b> с помощью кнопки <b>[...]</b> вызовите форму детальной настройки свойства и в поле <b>Типы загружаемых файлов</b> введите нужные форматы или выберите форматы в выпадающем списке:</p>
   
    <p><img height="547" border="0" width="620" src="cid:resources/res140/2rFOd.l2JAW.mistake_3.png"  /></p>
   </li>
 
  <li><a name="size_file"></a><b>Проблема</b>: Не удается прикрепить файл к элементу инфоблока, выводится сообщение: <b>Превышен максимальный размер файла</b>. При этом не происходит сохранение элемента. Причина - в ограничениях на размер загружаемого файла. 

<p><b>Решение</b>: Для снятия этого ограничения необходимо обратиться к администратору сайта.</p></li>
 
  <li><a name="no_elements"></a><b>Проблема</b>: При переходе из списка элементов к странице детального просмотра система пишет что элемент не найден. Ошибка: неправильно формируется адрес страницы (не передается идентификатор открываемого элемента или в настройках компонента ошиблись). 
    <p><img height="120" border="0" width="209" src="cid:resources/res140/6tPrg.E83s7.mistake_4.png"  /></p>
   
    <p><b>Решение</b>: проверить настройки компонента в группе параметров <b>Управление адресами страниц</b>. </p>
   </li>
 
  <li><a name="number_elements"></a><b>Проблема</b>: Количество сообщений (тем, новостей и т.д.) на странице не совпадает с количеством, указанном в настройке компонента. Ошибка: в настройках используемого компонента отмечена опция <b>Использовать обратную постраничную навигацию</b>. В этом режиме происходит обратный отсчёт страниц (последняя страница считается первой). 
    <p>Данный механизм используют, если необходимо чтобы при добавлении элемента инфоблока он всегда попадал наверх списка. (Для выполнения этого условия необходима также сортировка по дате добавления сообщения по убыванию.) Таким образом, меняется лишь последняя страница. Все предыдущие можно надолго закешировать, что ускорит работу сайта.</p>
   
    <p>При обратной страничной навигации количество сообщений на странице либо равно числу, указанному в настройках компонента, либо больше его. Разбиение на страницы произойдёт, если остаток при делении количества сообщений на первой странице на число, указанное в настройках компонента, будет больше или равен двум.</p>
   
    <div class="hint"><b>Например</b>: 170 сообщений в форуме, а в настройках компонента указано число сообщений на странице равное 20. В этом случае будет образовано 8 страниц. На первой - 30 сообщений, на остальных - 20. При данных настройках число сообщений станет равным 180, будут образованы 9 страниц по 20 сообщений..</div>
   
    <p><b>Решение</b>: исправить настройки компонента в группе параметров <b>Настройки постраничной навигации</b>. </p>
   </li>
 </ul>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>1010</id>
</content>