<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="CHA"><lesson_id>1003</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>4</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>700</sort>
<timestamp_x>1406636858</timestamp_x>
<date_create>1406636858</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Wiki</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<div class="note"><b>Wiki</b> — раздел проекта (корпоративного портала или сайта), структуру и содержимое которого пользователи могут сообща изменять с помощью инструментов, предоставляемых самим сайтом.</div>

<p>Wiki идеально подходит для создания базы знаний, технических заданий и подготовки различных документов, над которыми происходит совместная работа нескольких пользователей. </p>

<p>Каждая страничка имеет комментарии и систему контроля версий. Первая функция позволяет обсуждать контент странички не отходя от кассы. Вторая - контролировать, кто и какие изменения внес, и если нужно - можно вернуться к одной из предыдущих версий.</p>

<h4>Возможности Wiki</h4>
<p>Модуль позволяет:</p>
<ul>
<li>Редактирование вики-страниц разными пользователями как с помощью вики-разметки, так и с помощью визуального редактора (HTML).</li>
<li>Автоматическое построение оглавления.</li> 
<li>Вставлять изображения в страницу.</li> 
<li>Возможность задавать категории и тэги страницам.</li>
<li>Искать интересующую категорию.</li> 
<li>Комментировать вики страницы. Требуется модуль <b>Форум</b>.</li> 
<li>Вести историю изменений страницы. Требуется модуль <b>Бизнес-процессов</b>.</li>
<li>Сравнивать разные версии вики-страниц. Требуется модуль <b>Бизнес-процессов</b>.</li> 
<li>Восстанавливать вики страницу до более ранней версии. Требуется модуль <b>Бизнес-процессов</b>.</li> 
<li>Искать вики страницы с помощью стандартной формы поиска. Требуется модуль <b>Поиск</b>.</li>
</ul>

<p>Wiki может работать как отдельный инструмент, так и в составе <b>Социальной сети</b> в <b>Рабочих группах</b> (с ограничением по возможностям поиска).</p>

<h4>Создание раздела Wiki</h4>

 
<p>Размещение Wiki на проекте осуществляется типовым для продуктов "1С-Битрикс" способом: добавлением комплексного компонента <b>Wiki</b> (<b>bitrix:wiki</b>) на страницу сайта. Параметры настроек полей компонента смотрите в разделе <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/user_help/content/wiki/index.php" target="_blank" >Wiki</a> документации к продукту.</p>
 
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Перед размещением компонента предварительно должен быть создан тип информационного блока и информационный блок для Wiki. Это делает администратор сайта.</div></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>700</edge_sort>
<id>1003</id>
</content>