<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>984</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление галереями</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Группы пользователей, которые могут создавать свои галереи, определяются настройками компонента.</p>

<p>Например, чтобы разрешить группе <b>Редактор сайта</b> создавать фотогалереи, необходимо в параметрах компонента <b>Фотогалерея 2.0 (многопользовательская)</b> в параметре <b>Группы пользователей, которым разрешено создавать галерею</b> выбрать группу <b>Редактор сайта</b>.</p>


<p>Если вы включите расширенный режим настройки компонента, то установка флага в поле <b>Разрешать создавать пользователям только одну галерею (группы пользователей, имеющие доступ на запись к инфоблоку, могут создавать неограниченное количество галерей)</b> позволяет группам пользователей, имеющим доступ на запись к инфоблоку создавать неограниченное количество галерей, а всем остальным только <b>одну</b> галерею.</p>

<p><img height="522" border="0" width="700" src="cid:resources/res114/lcpCd.yOs0M.gallery_params1.png" /> </p>

<p>Если установлен флаг в поле <b>Включить премодерацию фото</b>, то для показа добавленных фотографий необходимо одобрение модератора. Если данная опция отключена, то все фотографии будут показаны в галерее. Аналогично действует опция <b>[Главная страница] Включить премодерацию опубликованных фото</b> - для показа фотографий на главной странице требуется подтверждение модератора. </p>

<p>Фотографии со статусом опубликованные будут показываться только на главной странице, если установлен флаг в поле <b>[Главная страница] Показывать только опубликованные фото</b>.</p>

<p><img height="449" border="0" width="624" src="cid:resources/res114/IzrN0.kC9XH.gallery_params2.png"/></p>

<h4>Главная страница галереи</h4>

<p>Для отображения на главной странице все фотографии, которые добавлены пользователями и отмечены восклицательным знаком, должны быть опубликованы модератором. Кроме того, все ожидающие проверку фотографии, доступны модератору по ссылке <b>Фото ожидает проверки модератора</b>. Для одобрения фотографии необходимо перейти к детальному просмотру и нажать ссылку <b>Одобрить</b>.</p>

<p><img height="503" border="0" width="700" src="cid:resources/res114/YiqjF.qb1o4.main_page_photo.png"/></p>

<p><img src="cid:resources/res114/HrSpN.S2Yv6.photos.png" height="158" border="0" width="343"></p>

<p>В секции <b>Новые</b> отображаются фотографии с сортировкой по дате добавления фотографии в галерею.</p>

<p>В секции <b>Просматриваемые</b> отображаются наиболее часто просматриваемые фотографии.</p>

<p>В секции <b>Популярные</b> отображаются фотографии с большим количеством голосов - рейтингом.</p>

<p>В секции <b>Комментируемые</b> отображаются фотографии с большим количеством комментариев.</p>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>984</id>
</content>