<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>992</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Интерфейс</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Интерфейс Медиа проигрывателя очень простой и интуитивно понятный. В нижней части проигрывателя расположена панель управления: </p>

<p><img height="20" border="0" width="330" src="cid:resources/res122/YBmXV.MSzJ6.mp_8.png" /></p>

<p>Слева - кнопка <b>Старт/Пауза</b>, в центре индикатор загрузки и просмотра. По обеим сторонам индикатора загрузки &ndash; таймеры общего времени и оставшегося. Далее кнопка полноэкранного режима и регулятор громкости. Внешний вид панели может меняться в зависимости от используемого плеера, использования списка воспроизведения, подключенного скина и настроек компонента. </p>

<h3>Применение скинов</h3>

<div class="hint"><b>Скин</b> — оформление компьютерной программы.</div>

<p>Скины поддерживаются только для Flash плеера. Вы может использовать любой из десятков скинов специальной коллекции на <a href="http://www.longtailvideo.com" >www.longtailvideo.com</a></p>

<p><span class="link"></span> Для установки нового скина: </p>

<ul>
  <li>Откройте указанную ссылку, кликните мышью по верхней вкладке <strong>AddOns</strong> и выберите опцию <strong>Skins</strong> </li>

  <li>Выберите понравившийся скин и нажмите на кнопку<strong> Learn More</strong>, затем - на <strong>Download This Skin</strong> </li>

  <li>Сайт запросит ваш E-mail и после ввода электронного адреса перейдет к странице автоматической загрузки. </li>

  <li>Загрузить архив (размером примерно 100 Кб). </li>
</ul>

<p>После загрузки можно приступать к установке: </p>

<ul>
  <li>Перенесите скачанный архив в системную папку <code>/bitrix/components/bitrix/player/mediaplayer/skins</code>. (Если в настройках компонента был сменен путь до папки, то укажите правильный путь.) Для контент-менеджера такое действие может быть запрещено, в таком случае обратитесь к администратору.</li>
</ul>

<div class="hint"><b>Для администраторов</b>: так как системные папки перезатираются при обновлениях, то лучше для своих скинов указать отдельную папку вне пространства <b>bitrix</b>.</div>

<ul>
  <li>Откройте для редактирования параметры компонента Медиа проигрыватель в расширенном режиме. </li>
</ul>

<p>В поле параметра <b>Скин</b> в выпадающем списке появится новый, только что добавленный вами скин. </p>

<ul>
  <li>Выберите нужный скин. </li>

  <li>Сохраните внесенные изменения. </li>

  <li>После перезагрузки страницы Медиа проигрыватель отобразится в новом оформлении: </li>
</ul>

<p><img height="300" border="0" width="401" src="cid:resources/res122/T3JF7.yrxhy.mp_9.png" /></p>

<p>К дизайну вашего сайта может не подойти ни один из имеющихся скинов плеера. В этом случае можно разработать свой вариант внешнего вида. Как это сделать можно узнать на англоязычной странице сайта <span class="link"><a href=" http://www.longtailvideo.com/support/tutorials/Skinning-the-JW-Player" >Longtailvideo</a></span></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>992</id>
</content>