<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>978</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Загрузка фотографий</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Теперь перейдем к загрузке фотографий в альбом. Для этого по ссылке с названием альбома перейдем к его просмотру и воспользуемся ссылкой <b>Загрузить фото</b>.</p>

<img src="cid:resources/res108/Yqa8M.eqiAT.upload_photo_button.png" width="352" height="167" border="0" >

<p>В зависимости от настроек компонента, создающего интерфейс фотогалереи, загрузка фотографий может выполняться с помощью:</p>

<ul>
<li>упрощенной формы загрузки по одному файлу;</li>
<li>множественного загрузчика (Java/ActiveX);</li>
<li>множественного Flash-загрузчика.</li>
</ul>

<p>Причем, если в настройках компонента выбран множественный загрузчик, то в форме загрузки фотографий доступна ссылка <b>Упрощенная форма загрузки</b> для переключения к одиночной загрузке (затем можно вернуться к множественной). Если же в настройках задана одиночная загрузка, то переключиться к множественной загрузке невозможно.</p>

<p>В любой форме вы можете указать альбом, в который будут загружены фотографии, а также по ссылке <b>Дополнительные настройки</b> доступны следующие возможности:</p>

<ul>
    <li>выбор размера отправляемых фотографий; доступны следующие размеры фотографий:
       <ul><li>1280х960;</li>
           <li>1024х768;</li>
           <li>800х600;</li>
           </ul></li>
   <li>добавление авторского знака; здесь может быть введен любой текст или изображение, которое будет добавлено на фото.</li>
</ul>

<p>Если используется множественный загрузчик, то дополнительно в рабочей области формы загрузчика вы можете выполнить поворот фотографий и отредактировать их описание.</p>

<p>Вне зависимости от формата добавляемых фотографий в альбом они будут загружены в формате <b>*.jpg</b>. В процессе загрузки каждая фотография генерируется в двух видах:</p>
<ul>
   <li>предпросмотр (эскиз или анонс) - минимальный размер;</li>
   <li>оригинал (максимальный размер).</li></ul>

<h4>Загрузка фотографий с помощью множественного загрузчика (Java/ActiveX)</h4>

<p>При загрузке используется технология Java и элемент управления ActiveX: &quot;Bitrix Image Uploader&quot;. Это позволяет быстро загружать файлы, не осуществляя поиск на диске и не вводя имена и свойства файлов в явном виде. Когда фотографии загружаютcя в системе впервые, то выводится сообщение о необходимости установить Bitrix uploader.</p>

<p><img src="cid:resources/res108/zcMko.5iqpq.bitrix_uploader.png" width="496" height="236" border="0" ></p>

<p>В дереве папок формы загрузки фотографий выберите папку, из которой должны быть загружены фотографии, и отметьте флагом необходимые фотографии. Если же вы хотите добавить все фотографии из папки, то отметьте папку флагом.</p>

<p><img height="508" border="0" width="700" src="cid:resources/res108/pSjGh.TUr9M.photo_upload.png" /> </p>

<p>По кнопке <b>Загрузить</b> все фотографии из рабочей области будут загружены в альбом и откроется страница просмотра альбома.</p>

<h4>Загрузка фотографий с помощью множественного Flash-загрузчика</h4>

<p>На форме загрузки фотографий нажмите кнопку <b>Добавить изображения</b> и выберите необходимые файлы для загрузки. Они добавятся в рабочую область формы:</p>

<p><img height="405" border="0" width="700" src="cid:resources/res108/WzrWV.asmXn.photo_upload1.png" /> </p>

<p>По кнопке <b>Загрузить</b> все фотографии из рабочей области будут загружены в альбом и откроется страница просмотра альбома.</p>

<h4>Одиночная загрузка фотографий</h4>

<p>Форма одиночной загрузки фотографий имеет следующий вид (ссылка <b>Множественная загрузка</b> доступна только в том случае, если было осуществлено переключение из формы множественной загрузки):</p>

<p><img src="cid:resources/res108/DRVFG.SswqC.simple_upload.png" width="700" height="274" border="0" ></p>

<p>Загрузка фотографии происходит сразу, как только вы ее выбрали с диска по кнопке <b>Добавить файлы</b>.</p>
<p>Используя кнопку <b>Добавить файлы</b> загрузите необходимые вам фотографии, и перейдите к просмотру альбома по кнопке <b>Перейти в альбом</b>.</p>


]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>978</id>
</content>