<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>1004</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406636858</timestamp_x>
<date_create>1406636858</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Основные понятия</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Основные понятия и термины:</p>
<ul>
<li><b>Внутренняя ссылка</b> – гиперссылка на вики-страницу в рамках одного вики-сайта. В тексте вики-страницы помечается обычным для гиперссылок синим цветом.</li>
<li><b>Красная ссылка</b> – внутренняя ссылка на несуществующую (еще не созданную) вики-страницу. В тексте вики-страницы помечается красным цветом.</li> 
<li><b>Внешняя ссылка</b> – гиперссылка на внешний сайт.</li> 
<li><b>Вики разметка</b> – разметка, которая позволяет легко и быстро размечать в тексте структурные элементы и гиперссылки; форматировать и оформлять отдельные элементы.</li>
<li>В <b>Категорию</b> объединяют схожие по смыслу страницы. Одна страница может быть в нескольких категориях. Категории могут быть вложенными.</li>
<li><b>Тегами</b> помечают страницы для быстрого поиска нужной страницы.</li> 
<li><b>Версия</b> – одна из сохраненных правок вики-страницы.</li> 
<li><b>Текущая версия</b> – последняя версия вики-страницы, которая в данный момент видна на сайте. </li>
 </ul>

<h4>Общий вид вики-страницы</h4>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Видеоролик "Общий вид вики-страницы"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>
<p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен.</p>
 
 <iframe src="cid:resources/res134/THlJ6.Rh2ic.story.html" width="820" height="671"></iframe>
</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Вики-страница состоит из:</p>

<p><img height="707" width="700" src="cid:resources/res134/kK1pP.hDi4b.wiki_full.png" /></p>

<ol>
<li><b>Контекстной панели</b>, которая позволяет:
<ul>
<li>Кнопка <b>История</b> - просмотреть версии страниц в их историческом развитии. Кнопка не отображается, если не установлен модуль <b>Бизнес-процессов</b>.</li>
<li>Кнопка <b>Создать</b> - создать новую страницу.</li> 
<li>Кнопка <b>Править</b> - редактировать содержание страницы.</li> 
<li>Кнопка <b>Переименовать</b> - переименовывается название страницы (категории). Изменения отображаются сразу на всех страницах, где есть упоминание о переименованной странице.</li> 
<li>Кнопка <b>Удалить</b> - удалить страницу. Удаление вики-страницы удалит ее саму и всю историю ее изменений. Все ссылки на эту страницу в других вики-страницах перестанут работать, т.е. станут "красными ссылками". </li>
 </ul>
</li>
<li><b>Оглавление</b>. Формируется автоматически, если на странице есть не менее 5 заголовков.</li> 
<li><b>Заголовок</b>. Заголовки могут быть различного уровня.</li> 
<li><b>Внутренняя</b> или <b>Внешняя</b> ссылки.</li> 
<li><b>Красная ссылка</b> - ссылка на еще не созданную страницу.</li>
<li><b>Категории</b>. Список категорий, к которым привязана данная страница.</li> 
<li><b>Рейтинги</b>. Голосование за статью. Вид может отличаться, зависит от настроек, сделанных администратором.</li>
<li><b>Теги</b>. Список тегов, которые соответствуют данной странице. В рамках <b>Рабочих групп</b> теги не добавляются.</li>
<li><b>Комментарии</b>. Добавленные комментарии к статье.</li> 
 </ol>


]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>1004</id>
</content>