<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>1007</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1406636858</timestamp_x>
<date_create>1406636858</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Категории и теги</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<h4>Категории</h4>
<p><div class="note"><b>Категории</b> - один из механизмов классификации создаваемых страниц. Категории могут иметь подкатегории. Вложенность подкатегорий не ограничена.</div></p>
 
<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Видеоролик "Категории"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>
<p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. </p>

<p>Ролик озвучен.</p>
 
 <iframe src="cid:resources/res137/hhK0y.nX9p3.story.html" width="820" height="671"></iframe>
</td></tr>
</tbody>
</table></div>


 
<p>Категории создаются при создании (редактировании) страниц (кнопка <b>Указать категорию</b>) и выводятся под текстом страницы. Ссылка <span class="path">Категории</span> отображается под текстом страницы независимо от того добавлена ли конкретная страница в какую либо категорию. По этой ссылке можно перейти к общему списку категорий.</p>
 
<p><img src="cid:resources/res137/l2avf.f4yZu.wiki_8.png"  /></p>
 
<p>Если страница категории не создана, она будет высвечиваться красной ссылкой, как и в случае с обычными страницами. Для создания страницы категории необходимо кликнуть по красной ссылке а затем воспользоваться не кнопкой <b>Создать</b> на <b>Контекстной панели страницы</b>, а ссылкой <span class="path">Создать</span> в тексте под панелью.</p>
 
<p><img src="cid:resources/res137/tcfRJ.mfP73.wiki_9_11.png"  /></p>
 
<p>Создавая страницу категории можно задать какая категория будет для нее старшей. Для этого воспользуйтесь кнопкой <img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res137/oCL42.Dbgz5.wiki_but_3.gif"  /> <b>Указать категорию</b>.</p>
 
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: На странице категории происходит указание вышестоящей категории, а не подкатегорий, которые должны входить в эту категорию. 
  <p></p>
 
  <p>Если ошибочно был назначен неверный порядок иерархии, подчиненность можно сменить. Для этого нужно сначала отвязать одну категорию от другой, а потом только задавать новые отношения иерархии.</p>

<p>Для удаления категории нужно вручную удалить текст <code>[[Категория:_название категории_]]</code> с wiki-страницы.</p>

 </div>
 
<h4>Теги</h4>
 
<p><b>Теги</b> - инструмент для поиска страниц штатными поисковыми механизмами.</p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: Теги недоступны в Wiki, работающей в рамках модуля <b>Социальная сеть</b>.</div>
 
<p>Теги добавляются при редактировании страницы. При этом появляется список уже использованных в системе тегов с указанием числа страниц с выбранным тегом.</p>
 
<p><img src="cid:resources/res137/7EF40.qkDwx.wiki_7.png"  /></p>
 
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Существует способ создавать автоматически формируемые списки страниц. Для реализации такой задачи надо обратиться к администратору.</div></p>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>1007</id>
</content>