<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<coursetoc><lesson_id>871</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>12</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>10</sort>
<timestamp_x>1406636850</timestamp_x>
<date_create>1406636846</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Контент-менеджер</name>
<preview_picture>1071.png</preview_picture>
<preview_picture_description></preview_picture_description><preview_text><![CDATA[<p>Курс <b>Контент-менеджер</b> предназначен для сотрудников, занимающихся выполнением текущих работ по работе с содержанием сайта.</p>

<p>Этот курс - первый элемент в системе сертификации специалистов по <b>Bitrix Framework</b>. 
Получаемые умения:</p>
<ul>
<li>Изучение базовых знаний об элементах управления и интерфейса системы;</li>
<li>Изучение принципов и приемов работы в визуальном редакторе;</li> 
<li>Знакомство с принципами работа со стандартными компонентами.</li> 
 </ul>]]></preview_text>
<preview_text_type>html</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<p>Современные сайты наполняются содержанием с помощью специального программного обеспечения: CMS.</p>
 
<div class="note"><b>CMS</b> (Content management system &mdash; система управления содержимым сайта) — компьютерная программа, используемая для управления контентом сайта. CMS позволяет управлять текстовым и графическим наполнением веб-сайта, предоставляя пользователю удобные инструменты хранения и публикации информации, независимо от уровня его квалификации.</div>
 
<p>Основная функция любой CMS состоит в автоматизации управления содержимым сайта, добавлении, удалении и редактировании его страниц.</p>
 
<p>Одной из особенностей программ типа CMS является то, что работа с ней не требует установки какого-либо дополнительного программного обеспечения на компьютер, с которого ведется работа с сайтом. Сама программа размещена на сервере провайдера, а пользователю достаточно иметь простой браузер. Другая особенность — наличие у CMS визуального WYSIWYG-редактора. </p>
 
<p></p>

<div class="note"><b>&quot;1С-Битрикс: Управление сайтом&quot;</b> - профессиональная система управления содержимым сайта, универсальный программный продукт для создания и поддержки: 
  <ul> 
    <li>корпоративных сайтов,</li>
   
    <li>интернет-магазинов,</li>
   
    <li>информационных порталов,</li>
   
    <li>сайтов сообществ,</li>
   
    <li>социальных сетей и других веб-проектов.</li>
   </ul>
</div>

<p></p>
 
<br />
 
<p> 
  <table cellspacing="0" cellpadding="0" bgcolor="#cecece" height="1" width="100%"> 
    <tbody> 
      <tr><td></td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </p>
 
<p>Курс <b>Контент-менеджер</b> предназначен для сотрудников, занимающихся выполнением текущих задач по работе с содержанием сайта, созданного на основе CMS &quot;1С-Битрикс: Управление сайтом&quot;.</p>
 
<p>Этот курс - первый элемент в системе сертификации специалистов по <b>Bitrix Framework</b>. Получаемые умения:</p>
 
<ul> 
  <li>Изучение базовых знаний об элементах управления и интерфейса системы;</li>
 
  <li>Изучение принципов и приемов работы в визуальном редакторе;</li>
 
  <li>Ознакомление с базовыми понятиями об информационных блоках;</li>
 
  <li>Знакомство с принципами работы со стандартными компонентами;</li>
 
  <li>Ознакомление с приемами работы с некоторыми модулями системы.</li>
 </ul>
 
<p></p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: В курсе рассмотрены типовые вопросы, решать которые приходится контент-менеджеру. Однако возможны обстоятельства, когда круг обязанностей контент-менеджера расширяется за счет передачи ему некоторых функций администратора сайта. В этом случае рекомендуем к изучению курс <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=35" >Администратор. Базовый</a>.</div>

<p></p>
 
<br />
 
<p><img class="leftimg" src="cid:resources/res1/4eWwO.bThBk.BXS-CM.png"  />После изучения курса вам будет предложено пройти тесты на сертификацию. При успешной сдаче линейки тестов на странице <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/mylearning.php" target="_blank" >Моё обучение</a> можно просмотреть результат обучения и загрузить сертификат в формате PDF.</p>
 
<br />
 
<br />
 
<h4>Для преподавания оффлайн</h4>
 
<p>Если данный курс берётся в качестве основы для оффлайного преподавания, то рекомендуемая продолжительность: 2 дня (16 академических часов).</p>
 
<p> 
  <table cellspacing="0" cellpadding="0" bgcolor="#cecece" height="1" width="100%"> 
    <tbody> 
      <tr><td></td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </p>
 
<p><img hspace="3" height="18" width="18" src="cid:resources/res1/lotK0.GwaB0.chm_doc.gif"  /> Скачать материалы курса в формате <a onClick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Download', 'kontent_menedger.chm']);" href="http://dev.1c-bitrix.ru/docs/chm_files/Контент-менеджер.chm" target="_blank" >CHM</a>. Файлы формата CHM обновляются ежемесячно, тем не менее, возможно некоторое отставание их от онлайновой версии курса.</p>
 
<div class="learnin-post-text"> 
  <table class="learning-spoiler"> <thead onclick="LearningInitSpoiler(this)"> 
      <tr><th> 
          <div>Если не видно содержание файла CHM</div>
         </th></tr>
    </thead> 
    <tbody style="display: none;" class="learning-spoiler"> 
      <tr><td> 
          <div class="warning"><b>Внимание!</b> Если вы не видите содержимое файла формата <b>.chm</b>, то причина - настройки безопасности операционной системы: скачанные из интернета файлы находятся под наблюдением системы, которая ограничивает доступ к ним. 
            <p>Чтобы отключить подобное отношение к файлу необходимо:</p>
           
            <ul> 
              <li>перейти в свойства файла на вкладку <b>Общие</b>. Внизу у Вас отобразится сообщение о том, что этот файл был заблокирован системой с целью защиты компьютера. 
                <p><img src="cid:resources/res1/KNEFm.tI53S.chm_warning.png" alt="Cвойства файла" border="0" width="427" height="550"  /></p>
               </li>
             
              <li>нажать кнопку <b>Разблокировать</b>.</li>
             </ul>
           
            <p>Отсутствие кнопки <b>Разблокировать</b> возможно в двух случаях:</p>
           
            <ol> 
              <li>Файл лежит не локально, а на сетевом ресурсе.</li>
             
              <li>Если файл лежит на локальном диске, но путь к нему содержит спецсимволы (# и прочие).</li>
             </ol>
           </div>
        </td></tr>
     </tbody>
   </table>
</div>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code>BXS-CM</code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm>N</scorm>
<linked_lesson_id>871</linked_lesson_id>
<course_id>8</course_id>
<course_sort>10</course_sort>
<id>8</id>
</coursetoc>