<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>883</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Горячие клавиши</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="note"><b>Горячие клавиши</b> (англ. hot key) для программного обеспечения - разновидность интерфейса взаимодействия с компьютером, представляющая собой нажатие клавиши (или сочетания клавиш) на клавиатуре, которому назначены (запрограммированы) определённые команды (операции). Как правило, частично дублирует интерфейс меню или кнопок. Использование сочетаний клавиш значительно ускоряет работу и увеличивает количество возможных действий, выполняемых с помощью клавиатуры.</div></p>

<p>Во время работы часто возникает необходимость выполнять различные действия, для которых надо переходить из одного раздела в другой, заходить в различные меню, подменю  и тому подобное. Обычно это делается с помощью манипулятора мышь. Однако опытные пользователи компьютеров знают, что использование клавиатуры всегда быстрее, чем мышь. Используйте механизм <b>Горячих клавиш</b>, которые могут помочь выполнять действия без помощи мышки, простым нажатием заранее настроенных сочетаний кнопок клавиатуры.</p>


<div class="warning"><b>Внимание!</b> Функционал <b>Горячих клавиш</b> может конфликтовать с программами переключающими раскладку, программами автозамены текста и любыми другими программами, которые отслеживают действия пользователя на клавиатуре, если совпадают наборы клавиш. Для избежания конфликтов необходимо быть уверенными, что наборы горячих клавиш не совпадают.</div>

<p>Система запоминает настройку <b>Горячих клавиш</b> для каждого пользователя в отдельности, то есть контент-менеджер может настроить этот инструмент лично под себя. Кроме того, настройка <b>Горячих клавиш</b> зависит от страницы проекта: на разных страницах состав клавиш может различаться, в зависимости от элементов интерфейса, имеющихся на ней. К некоторым из элементов интерфейса можно задать горячие клавиши, к некоторым нет. </p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Администратор системы может создавать дополнительные команды, которых нет в стандартном наборе. Если вам необходимы такие команды - обратитесь к администратору сайта.</div></p>

<p>Для настройки:</p>

<ul>
<li>Нажмите на кнопку <img height="19" border="0" width="20" src="cid:resources/res13/Bc4LV.I2K7Y.hot_keys_95_new.png" /> на Панели управления. Появится окно настроек горячих клавиш:

<p><img height="564" border="0" width="526" src="cid:resources/res13/nhrtc.OBRnU.hot_keys_1.png" /></p>

<p>По умолчанию задано несколько комбинаций, которые можно опробовать в действии. Если заданные сочетания вас не устраивают, то поменяйте их. Задать комбинации, которые подходили бы всем, мешают как личные предпочтения пользователей, так и объективные причины: в разных операционных системах, разных браузерах могут быть назначены свои горячие клавиши.</p>

</li>
<li>Чтобы назначить горячую клавишу необходимо нажать на надпись <b>не назначена</b>, либо на уже существующую комбинацию клавиш. После того, как появилась строка ввода нажмите комбинацию клавиш, которую хотите задействовать для данной операции.

</li> 
<li>Назначьте свой набор клавиш для каждого нужного вам действия. Если установленный набор вам не нужен, то для удаления воспользуйтесь крестиком, правее ненужного поля. </li>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Удалить можно только пользовательские наборы, то есть добавленные администратором сайта.</div></p>


</li> 
<li> По кнопке <b>Закрыть</b> происходит сохранение внесенных настроек и закрытие формы. После этого можно использовать установленную комбинацию клавиш.
<p>Кнопка <b>По умолчанию</b> - удаляет все клавиши назначенные пользователем и назначает клавиши по умолчанию. Кнопка <b>Удалить все</b> - просто удаляет все назначенные горячие клавиши.</p>


<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Допускается назначение одинакового комплекта горячих клавиш на действия на разных страницах.</div></p></li>

<li>Наборы горячих клавиш можно импортировать и экспортировать. Если контент-менеджер обслуживает несколько проектов на разных серверах, то, создав один раз комплект клавиш, с помощью функций импорта и экспорта он может их перенести на любой сервер. (Импортируются и экспортируются горячие клавиши только конкретного пользователя.)</li> 


</ul>

<p>Если вы забыли какие <b>горячие клавиши</b> назначены  для того или иного действия, то при наведении курсора мыши на данную кнопку всплывёт подсказка:</p>

<p><img height="168" border="0" width="361" src="cid:resources/res13/c9Hsk.MV97G.hot_keys_3.png" /></p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>883</id>
</content>