<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>991</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Настройки </name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<h4>Настройки Медиа проигрывателя</h4>

<p>Настроить Медиа проигрыватель можно из публичного раздела в режиме правки с помощью команды <b>Редактировать параметры компонента</b> в меню компонента или через панель <b>Свойства</b> при редактировании страницы с помощью визуального редактора. Скриншоты сделаны для настройки из публичной части, так как контент-менеджер должен работать именно таким образом. </p>

<p>Настройки могут выполняться в базовом либо расширенном режиме. По умолчанию в настройках установлен базовый, то есть минимальный режим настроек. Расширенный режим рекомендуется для первичной настройки, а базовый - для обычной работы. </p>

<h4>Базовый режим</h4>

<p>Базовый режим включает в себя четыре группы параметров и девять параметров настроек. Вид окна настроек базового режима не зависит от типа выбранного плеера. </p>

<p><img height="506" border="0" width="700" src="cid:resources/res121/GdBVk.DVmq3.mp1.png" /></p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: если в расширенных настройках был выбран параметр <b>Использовать список воспроизведения</b>, то поле <b>Путь к файлу</b> заменяется на поле <b>Путь к списку воспроизведения</b>.</div>

<p>Группы параметров:</p>

<p><strong>Шаблон компонента. </strong>Это возможность выбора шаблона отображения Медиа проигрывателя. </p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: не надо путать шаблон компонента и скин самого плеера. Скин проигрывателя - внешнее по отношению к системе <i>"1С-Битрикс: Управление сайтом"</i> явление и настраивается отдельно. Шаблоны компонента редактируются так же, как и шаблоны любых других компонентов системы. Однако контент-менеджер не может редактировать шаблоны и скины, а только выбирать из уже имеющихся.</div>

<p><b>Основные настройки</b>. Включают в себя путь к файлу, вариант медиа-провайдера и размеры экрана по умолчанию. </p>

<ul>
  <li><b>Путь к файлу</b> - укажите путь к файлу. Это можно сделать вручную или с помощью кнопки, которая вызовет диалог выбора файла из медиабиблиотеки или из структуры сайта. </li>

<li><b>Медиа-провайдер</b> - укажите медиа-провайдер потокового видео (аудио). </li>

  <li><b>Ширина и высота -</b> размеры окна плеера в пикселях. Рекомендуется в полях ширина и высота указывать реальные размеры экрана ролика. В противном случае искажение изображения, происходящее при программном изменении размеров, может испортить все впечатление от видео, каким бы качественным оно не было.
</li></ul>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: В дальнейшем упоминаться и расшифровываться будут только те параметры, значения которых не очевидны. Детальное описание значений полей можно посмотреть в документации к продукту.</div>

<p><b>Настройки воспроизведения.</b> Объяснение Медиа проигрывателю как воспроизводить видео файл. </p>

<ul>
  <li><b>Автоматически проигрывать</b> – файл начнет воспроизводится самостоятельно сразу после открытия страницы. </li>

  <li><strong>Настройки повторения</strong> - указывается вариант повтора при проигрывании медиафайла(ов) или списка воспроизведения. </li>

  <li><b>Уровень громкости в процентах от максимального</b> – стартовый уровень громкости. </li>
</ul>

<p><b>Дополнительные настройки.</b> Это включение расширенного режима. </p>

<h4>Расширенный режим</h4>

<p>Расширенный режим включается установкой флажка в поле <b>Расширенный режим настройки компонента</b> в базовом режиме. После перезагрузки окна <b>Параметры компонента</b> станут доступны расширенные настройки. Без изменений осталось только одна группа параметров: <b>Шаблон</b>.</p>

<p>Список параметров зависит от выбранного вида плеера и выбранного режима проигрывания: одиночный файл или список воспроизведения. Выбор типа плеера осуществляется в одноименном окне группы <b>Основные настройки</b>. Кроме этого, там присутствуют следующие параметры:</p>

<ul>
  <li><b>Использовать список воспроизведения</b>. Если используется список воспроизведения, то в поле <b>Путь к файлу</b> меняется на поле <b>Путь к списку воспроизведения</b>. И появляется кнопка <b>Список воспроизведения: Изменить</b>. Об использовании этой кнопки – смотри в уроке <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=2201" target="_blank">Списки воспроизведения</a>. </li>

  <li><b>Путь к рисунку для предварительного просмотра</b>. Если указать путь к рисунку для заставки перед просмотром, то до начала воспроизведения в окне проигрывателя будет отображаться этот рисунок. Обычно задается полный путь к файлу от корня сайта, но можно задать только имя файла, если он расположен в той же папке, что и видео.</li>
</ul>

<p><strong>Внешний вид</strong>. Это новая группа параметров, которой нет в базовом режиме настроек. Она изменяется в зависимости от типа плеера и в зависимости от использования списка воспроизведения. Общий для всех плееров параметр <b>Режим окна</b>. Он определяет как происходит встраивание видео в страницу. Рекомендуется использовать режим по умолчанию: <b>Прозрачный</b>.</p>

<p><strong>Параметры внешнего вида для Flash плеера: </strong></p>

<p><img height="244" border="0" width="636" src="cid:resources/res121/Ii7fk.L7Xnu.mp_2.png" /></p>

<ul>
  <li><b>Расположение панели управления -</b> позволяет выбрать месторасположение панели управления. Если вы выбираете положение <b>Поверх</b>, то панель будет накладываться поверх видеоряда и всплывать при наведении на окно проигрывателя указателя мыши. Если выбирается <b>Не показывать</b>, то панели управления не будет видно вообще, а запуск и остановка воспроизведения можно осуществлять по клику указателем мыши на самом экране проигрывателя. </li>

    <li>
    <p><b>Путь к изображению авторского знака -</b> при указании файла изображение из него будет накладываться на видео при проигрывании. Эта функция сделана для накладывания авторских знаков на отображаемом видео. </p>
  
    <div class="hint"><b>Примечание</b>: медиа плеер не дает возможности задавать степень прозрачности авторского знака. Поэтому его файл рекомендуется заранее подготовить. Лучше всего использовать картинку формата GIF с прозрачным фоном и размером равным размеру экрана видео. При использовании функции &quot;Путь к изображению авторского знака&quot; можно отказаться от функции &quot;Путь к рисунку для предварительного просмотра&quot;, так как авторский знак будет отображаться и без показа видео.</div>
  </li>

<li>Если для плеера используется список воспроизведения, то в группе появляются дополнительные свойства: <b>Размер списка воспроизведения в пикселях</b> и <b>Расположение списка воспроизведения</b>.</li>

</ul>

<p><b>Параметры внешнего вида для WMV плеера</b>:</p>

<p><img height="267" border="0" width="574" src="cid:resources/res121/DSSbo.KSPln.mp_3.png" /></p>

<ul>
  <li><b>Показывать панель управления</b>. В WMV плеере можно только отключить и включить панель управления. </li>

  <li><b>Показывать текущее время воспроизведения и оставшееся время</b>. По сторонам графического индикатора загрузки и показа можно включить или выключить отображение времени ролика и оставшегося времени. </li>


<li>WMV плеер не поддерживает скины. Но зато у него есть возможность произвести настройку цветов для изменения отображения внешнего вида. Это осуществляется с помощью полей: <strong>Цвет фона панели управления, Цвет элементов управления, Цвет элементов управления при наведении указателя мыши, Цвет экрана</strong>. Введите в эти поля шестизначный код цвета в системе RGB. </li>
</ul>

<p><b>Настройки воспроизведения</b> включают в себя следующие параметры:</p>

<p><img height="130" border="0" width="534" src="cid:resources/res121/EXSrZ.SKmLs.mp_4.png" /></p>

<p>При выборе Flash плеера появляется дополнительный параметр <strong>Отключать звук при старте</strong>, который позволяет запускать видео файл в режиме без звука. Звук включается пользователем с панели управления проигрывателя.</p>


<p><b>Дополнительные настройки</b> по умолчанию и для Flash плеера включают в себя следующие параметры: </p>

<p><img height="329" border="0" width="625" src="cid:resources/res121/YzwTF.koSNY.mp_5.png" /></p>



<ul>
  <li><strong>Идентификатор плеера</strong> - необязательный параметр. Указывается идентификатор плеера для дальнейшего обращения к объекту плеера из JavaScript. Контент-менеджеру не рекомендуется его изменять. </li>

  <li> <b>Размер буфера в секундах</b>. Рекомендуется использовать для медленных соединений. Чем больше буфер, тем реже будут происходить обрывы при показе ролика (размер буфера рекомендуется выбирать в диапазоне 10-30 секунд в зависимости от доступной скорости соединения; чем выше скорость, тем меньше может быть буфер). </li>

  <li><strong>Разрешить проигрывание SWF-файлов (не рекомендуется) </strong> - при отмеченной опции будет разрешено проигрывание файлов формата <strong>swf</strong>. Не рекомендуется использовать в силу высокой степени опасности XSS-атаки через подключаемый файл. </li>
</ul>

<p>Если для Flash плеера используется список воспроизведения, то среди дополнительных настроек появляется свойство: </p>

<ul>
<li><b>Начать проигрывать с элемента в списке</b> - задается ролик, который будет по умолчанию проигрываться первым.<p></p>


<div class="hint"><b>Примечание</b>: ролик, стоящий по порядку первым в списке воспроизведения, в этой настройке будет пониматься как нулевой. То есть, нужно ставить номер ролика на один меньше, чем он идет в списке. Например, что бы первым начал звучать третий ролик из списка, в этом поле надо поставить номер 2.</div>
</li>
 </ul>

<p><strong>Дополнительные настройки для WMV-плеера:</strong></p>

<p><img height="264" border="0" width="588" src="cid:resources/res121/eNYJT.scm87.mp_6.png" /></p>

<ul>
  <li><b>Ссылка для скачивания ролика -</b> нужна, если вы вставляете стороннюю ссылку на видеоролик. (См. урок <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=2200" target="_blank">Вставка стороннего видео</a>) </li>

  <li><b>Открывать ссылку в</b> – определение того, в каком окне будет открыта ссылка (<b>новомтекущем</b>). </li>
</ul>

<p>После сохранения изменений и перезагрузки страницы откроется Медиа проигрыватель: </p>

<p><img height="300" border="0" width="401" src="cid:resources/res121/OMIyG.VbEne.mp_7.png" /></p>

<p>Для начала просмотра достаточно кликнуть указателем мыши на кнопку в центре окна или в левом нижнем углу. </p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>991</id>
</content>