<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>971</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords>КП ПКП</keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Пример настройки Универсального списка</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Изменение параметров Универсального списка позволяет настроить конкретный список под решаемые задачи с помощью добавления нужных полей, которые будут отображаться в форме создания элементов списка. </p>

<div class="note"><b>Поля списка</b> - поля, которые будут отображаться в форме создания/редактирования элемента списка. По умолчанию при создании списка автоматически создается только одно поле <b>Название</b> и форма создания элемента списка выглядит так:
<p><img src="cid:resources/res101/sTsN2.fByGC.add_new_list_3_34.png" /></p>
</div>

<p>Например, если создается список Поставщиков продукции для вашей компании, то в Универсальном списке <b>Поставщики</b> сотрудникам нужно будет заполнять определенный список полей. Например: форма организации, адрес, реквизиты, виды поставляемой продукции и другие. Если создается список комплектующих для определенного изделия, то нужен другой список полей. Например: количество комплектующих, цена, срок службы и так далее.</p>

<p>Так как создатели "1С-Битрикс: Корпоративный портал" заранее не могут знать какие поля вам потребуются, то при создании Универсального списка задается только одно поле: <b>Название</b>. Остальные поля нужно создавать самостоятельно.</p>

<a name="example"></a><h4>Создание полей</h4>

<p>Изменение параметров универсального списка доступно по кнопке <img src="cid:resources/res101/dw1es.hDW4T.setting_list_but_34.png" /> на контекстной панели на странице редактируемого списка. При нажатии на эту кнопку откроется форма редактирования списка, полностью аналогичная форме создания. Разница от формы создания списка будет только в том, что появится контекстная панель с дополнительными кнопками команд:</p>

<p><img src="cid:resources/res101/fywLk.i9NpW.setting_list_but_2_34.png" /></p>

<p>Для задания свойств универсального списка нужно воспользоваться кнопкой <b>Поля списка</b>. По этой кнопке откроется список полей, относящихся к универсальному списку. Напомним, что по умолчанию там только одно поле: <b>Название</b>.</p>

<p><img src="cid:resources/res101/0ihOZ.s8yHO.add_new_list_4_34.png" /></p>

<p>Добавим в эту форму новое поле. Например, добавим поле <b>Организационная форма</b>, в которой будет задаваться тип компании поставщика: ООО, ЗАО и так далее.</p>

<p>Для этого:</p> 
<ul>
<li>Нажмите кнопку <b>Добавить поле</b>, откроется форма добавления поля:
<p><img src="cid:resources/res101/KLBPG.wPlx6.add_new_list_5_34.png" /></p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> При выборе разных типов полей в зависимости от выбранного поля могут появляться или пропадать дополнительные поля и вкладки.</div>

</li>
<li>Заполните поля формы:
<ul>
<li><b>Сортировка</b> - порядок расположения создаваемого поля в общем списке полей. Чем выше число, тем ниже расположено будет поле. Введите любое число, в рамках примера это не важно.</li>
<li><b>Название</b> - название поля, под которым оно будет видно в общем списке полей. Введите фразу <b>организационная форма</b>.</li> 
<li><b>Обязательное</b> - должно ли быть создаваемое поле обязательным для заполнения. Поставьте флажок в этом поле.</li> 
<li><b>Множественное</b> - должно ли создаваемое поле иметь несколько полей для заполнения. Здесь флажок не ставим, одна и та же фирма не может быть и ООО и ЗАО.</li> 
<li><b>Тип</b> - выбор типа поля. Выберите тип поля <b>Список</b>, форма перезагрузится, пропадет поле <b>Значение по умолчанию</b>, но появится вкладка <b>Список</b>. </li> 

<li>Перейдите на эту вкладку:
<p><img src="cid:resources/res101/6B9ry.wLCkN.add_new_list_6_34.png" /></p></li>
<li>Заполните поля списочного свойства.
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Если свойств очень много, а список этих свойств достаточно большой, то с помощью ссылки <span class="link">Импортировать списком</span> откройте дополнительное окно, в которое можно вставить заготовленный заранее список свойств.</div>
</p>
</li> 
<li>Нажмите кнопку <b>Применить</b>, свойства сохраняться.</li>
<li>С помощью ссылки <span class="link">Значение по умолчанию</span> вызовите список добавленных свойств и установите то, свойство, которое будет использоваться чаще всего. Это свойство будет по умолчанию отображаться в этом поле.
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Значение по умолчанию можно выставить только в случае, если создаваемое поле будет обязательным для заполнения.</div></p>


</li>
<li>Нажмите кнопку <b>Сохранить</b>, система вернется к списку полей.</li>
 </ul>
</li> 
 </ul>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Если теперь открыть форму для создания элемента, то мы увидим, что там уже есть не одно, а два поля: 
<p><img src="cid:resources/res101/yPe8R.TBToN.add_new_list_7_34.png" /></p>
</div>

<p>Создайте аналогичным способом поля для нужного вам списка.</p>

<h4>Значения типов</h4>

<p>Ниже приведены значения типов, которые могут вызвать затруднения при использовании:</p>

<ul>
<li><b>Строка</b> - значение свойства задается в виде текстовой строки;</li>
<li><b>Число</b> - значение свойства задается в виде числа;</li> 
<li><b>Список</b> - значение свойства выбирается из списка;</li> 
<li><b>Файл</b> - в качестве значения свойства используется загрузка файла;</li>
<li><b>Привязка к разделам</b> - с помощью данного свойства можно задать связь между элементом данного инфоблока и разделами другого информационного блока;</li> 
<li><b>Привязка к элементам</b> - задание связи между элементами информационных блоков «поштучно»;</li> 
<li><b>HTML/текст</b> - значение свойства задается в виде текста с HTML-тегами;</li>
<li><b>Счетчик</b> - аналог <b>autoincrement</b> для БД. При добавлении элемента инфоблока значение будет больше на единицу, чем последнее. Стартовое значение задается произвольно. Можно использовать для журналов учета входящих документов и т.п., где должна быть непрерывная нумерация документов.</li>
<li><b>Дата/Время</b> - значение свойства задается в виде даты/времени;</li> 
<li><b>Видео</b> - задается связь между элементом списка и медиафайлом;</li> 
<li><b>Привязка к элементам в виде списка</b> - задание связи между элементами списком.</li>

 </ul>

<p><table width="100%" height="1" cellspacing="0" cellpadding="0" bgcolor="#cecece"> 
  <tbody> 
    <tr><td></td></tr>
   </tbody>
 </table></p>

<p>Список ссылок по теме:</p>

<ul>
<li>Использование Универсальных списков в примере <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=45&LESSON_ID=3827" target="_blank">KPI для отдела организации</a></li>
<li>Использование Универсальных списков в <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=45&LESSON_ID=4761" target="_blank">системах учёта</a>.</li> 
 </ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>971</id>
</content>