<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="CHA"><lesson_id>885</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>3</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>1000200</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Публичный интерфейс до версии 9.5</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Публичный раздел системы различный для версий программ до номера 9.5. Так как есть проекты, в которых не производится обновление системы, то контент-менеджерам таких проектов необходимо изучить эту главу.</p>

<p>Для управления информацией, представленной на страницах сайта, служит <b>Панель управления</b>, подключаемая вверху страницы после авторизации пользователя в системе:</p>
<p><a href="javascript:ShowImg('/images/content_manager/controls/public_section/interface_to_version_9_5/admin_panel.png',1050,202,'Панель управления')"><img src="cid:resources/res15/xZAUe.evqYg.admin_panel_sm.png" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" style="cursor: pointer;" width="700" border="0" height="134"></a></p>

<p>Панель управления поддерживает 4 режима работы системы. Из них три - это режимы работы публичного раздела сайта, а четвертый - это переход в административную часть:</p>
<ul> 
  <li>Режим <b>Просмотр</b> служит для просмотра страниц сайта, также позволяет выполнять типовые операции по сайту.</li>
  <li>Режим <b>Редактирование</b> содержит расширенный набор действий и операций по сайту (управление доступом, работа с документооборотом и др.). Режим предназначен для использования редакторами сайта.</li>
  <li>Режим <b>Разработка</b> также относится к одному из режимов работы публичной части. Режим включает все действия, доступные в режимах <b>Просмотр</b> и <b>Редактирование</b>, и содержит дополнительные возможности (управление компонентами, стилями шаблона сайта, отладочная информация). Режим предназначен для разработчиков.</li>
  <li>Закладка <b>Панель управления</b> позволяет перейти в административный раздел сайта, который предоставляет полный набор возможностей по управлению и настройке сайта.</li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1000200</edge_sort>
<id>885</id>
</content>