<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>990</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Размещение</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<h4>Размещение Медиа проигрывателя</h4>

<p>Компонент <b>Медиа проигрыватель</b> размещается на странице сайта типовым для всех компонентов системы <i>&quot;1С-Битрикс: Управление сайтом&quot;</i> <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1910" target="_blank">способом</a>.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>. Если шаблон сайта создавался  вручную, то возможна ситуация, когда в блок <b>head</b> не была включена строка: 
  <pre class="syntax">&lt;?$APPLICATION-&gt;ShowHead();?&gt;</pre>
В этом случае Медиа проигрыватель работать не будет. Если после добавления Медиа проигрывателя на страницу компонент не отображается, то обратитесь к администратору или разработчику сайта. </div>

<p>После перезагрузки страницы, если не указан файл для проигрывания, отобразится надпись: <b>Файл для проигрывания не найден.</b> </p>

<h4>Подготовка и размещение видеофайлов</h4>

<p>Поскольку форматов видео очень много, то сперва проверьте поддерживается ли формат вашего видео компонентом <b>Медиа проигрыватель</b>. При необходимости выполните конвертацию вашего видео в один из поддерживаемых форматов. Для этого можно использовать любой из многочисленных платных и бесплатных конвертеров видео. Например, <span class="link"><a href="http://www.afreesoft.com" >Afree All Video Converter</a></span>.</p>

<p>Есть определенные сложности при воспроизведении видеофайлов Медиа проигрывателем в браузере <i>Internet Explorer</i>, не связанные с самим компонентом. В этом браузере нельзя просмотреть файлы большого размера из-за предустановленной в нем относительно малой величины кеша. Рекомендации по размеру файлов для IE дать сложно, так как размер этого кеша меняется в зависимости от версии браузера. </p>

<p>В этом случае есть единственный способ избежать жалоб от посетителей сайта на невозможность просмотреть видео - это резать большой файл на части. Разрезать файл на части (а так же оптимизировать его параметры, добавить титры, эффекты и прочее) можно в видео редакторе. </p>

<p>Теоретически видеофайл может быть расположен где угодно в структуре дерева файлов <i>&laquo;1С-Битрикс: Управление сайтом&raquo;.</i> Однако мы рекомендуем создать специальную папку, вложенную в папку <b>upload</b>. В этом случае для указания файлов в настройках компонентов будет использоваться типовой путь <code>upload\video_files\имя_файла</code>. Путь в рамках системы будет таким: <span class="path">Контент > Структура сайта > Файлы и папки > upload > video_files > имя_файла</span>. </p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>990</id>
</content>