<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>1011</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1406636858</timestamp_x>
<date_create>1406636858</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Ошибки при работе со структурой</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[ 
<h4>Создание страниц</h4>
 
<p>Одной из частых ошибок бывает создание страницы (раздела) через пункты меню. Т.е. чтобы добавить страницу ошибочно кликают <b>Редактировать пункты меню</b>, вписывают новый пункт и ждут чуда. Такой алгоритм действий контент-менеджера навеян некоторыми бесплатными CMS. Он интуитивно удобен (ведь в конечном итоге хотят увидеть именно пункт меню), но неверен в рамках &quot;1С-Битрикс: Управление сайтом&quot;. </p>
 
<p><img height="309" border="0" width="659" src="cid:resources/res141/oVoyU.Il0ld.mistake_5.png"  /></p>

<p>В Меню вновь <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1911" target="_blank">созданная страница</a> добавляется через <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1862" target="_blank">редактирование меню</a>, если она не была добавлена в него при создании.</p>
 
<h4>Загрузка файлов</h4>
 
<p>В визуальном редакторе при загрузке файлов с локального компьютера у контент-менеджера вкладка <b>Загрузить файл</b> неактивная. Причём администратор сайта без проблем может загружать файлы. Ошибка в неверно заданных правах на доступ для контент-менеджера. Для решения проблемы обратитесь к администратору сайта.</p>
 
<h4>Загрузка файлов через медиабиблиотеку</h4>
 
<p>Ошибки могут возникать при загрузке файлов с <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1854" target="_blank">несоответствующим расширением</a>. И при загрузке файлов с шириной или высотой больше чем указанные в настройках медиабиблиотеки.</p>
 
<p>Если файл не соответствует разрешенному разрешению, то выведется сообщение:</p>
 
<p><img height="121" border="0" width="448" src="cid:resources/res141/Sij3o.PWZEv.mistake_6.png"  /></p>
 
<p>При добавлении файла с размером в пикселях больше, чем указано в настройках, файл загрузится, но произойдет автоматическое пропорциональное изменение размера под заданные в настройках величины.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>1011</id>
</content>