<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>1005</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1406636858</timestamp_x>
<date_create>1406636858</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Создание страницы</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<h4>Создание первой страницы</h4>
<br>
<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Видеоролик "Создание первой страницы"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>
<p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>
 
 <iframe src="cid:resources/res135/3YYE0.rMjwh.story.html" width="820" height="671"></iframe>
</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Если еще не создано ни одной страницы, посетитель сайта увидит Главную страницу в таком виде:</p>

<p><img src="cid:resources/res135/upc2W.cI6fX.wiki_1.gif" /></p>

<p>Для создания первой страницы нажмите ссылку <span class="path">Создать</span>. По этой команде откроется форма создания страницы с упрощенным визуальным редактором.</p>

<p><img  src="cid:resources/res135/stpLZ.0xEBC.wiki_2_11.png" /></p>

<p>Текст рекомендуется добавлять с помощью упрощенного визуального редактора. В режиме <b>Текст</b> вместо привычного форматирования выводится специальная wiki-разметка, понятная программистам и программе. В режиме <b>Визуальный редактор</b> текст отображается сразу отформатированным.</p>

<p>Упрощенный визуальный редактор имеет кнопки, недоступные в других модулях системы:</p>

<ul>
<li><img height="19" border="0" width="22" src="cid:resources/res135/4z4oX.wa6YO.wiki_but_1.png" /> <b>Формат</b> - доступна вставка заголовка вплоть до 6-го уровня вложений</li>
<li><img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res135/CJMKZ.p3hVP.wiki_but_2.gif" /> <b>Ввод внутренней гиперссылки</b>. По этой кнопке создается внутренняя гиперссылка на пока еще созданную страницу (красная ссылка). Название гиперссылки и название создаваемой страницы могут не совпадать.
<p><img height="271" border="0" width="426" src="cid:resources/res135/W6bwR.D3h9U.wiki_3_11.png" /></p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: В поле <b>Ссылка</b> нужно вводить не URL адрес ссылки, а название страницы, на которую вы хотите сослаться.</div>
</li> 
<li><img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res135/xdoTZ.NCav5.wiki_but_3.gif" /> <b>Указать категорию</b>. Указываются категория для страницы. Можно выбрать из списка уже существующих, можно добавить новую. Каждой странице можно назначить несколько категорий воспользовавшись этой кнопкой несколько раз.
<p><img height="271" border="0" width="426" src="cid:resources/res135/1uvFd.jonam.wiki_4_11.png" /></p>
</li> 
<li><img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res135/byNZd.Ncwam.wiki_but_4.gif" /> <b>Ваша подпись и момент времени</b>. Кнопка вставляет имя и фамилию автора статьи (в том виде как он зарегистрирован в системе), дату и время создания (правки) статьи.</li>
<li><img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res135/QgIzY.FLSF9.wiki_but_5.gif" /> <b>Игнорировать Wiki-форматирование</b>. Текст отображается без учёта Вики-форматирования.</li> 
<li><img height="20" border="0" width="19" src="cid:resources/res135/ph3Tr.oMRpx.wiki_but_11.png" /> <b>Оформление текста в виде кода</b>. Позволяет вводить в текст сообщения программные коды без их искажения при просмотре.</li> 
</ul>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Wiki допускает настройку переадресации страниц. Если по каким-то причинам страница не должна отображаться, но удалять её нежелательно, то можно использовать переадресацию. Для этого необходимо в режиме текста добавить на страницу выражение <code>#REDIRECT [[**********]]</code>. Вместо звёздочек вставьте имя страницы, на которую производится перенаправление. Редактирование исходной страницы становится доступным только администратору. </div></p>


<p>Заполните текстом страницу и нажмите <b>Опубликовать</b>. Страница будет создана.</p>

<h4>Создание страницы из Красной ссылки</h4>

<p>Для создания новой страницы по красной ссылке просто нажмите на нее. Откроется форма создания новой страницы.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Возможен вариант, когда связанная страница создается не по красной ссылке, а самостоятельно по кнопке <b>Создать</b>. В этом случае произойдет автоматическая привязка вновь созданной страницы к существующей ссылке. И наоборот: можно сначала создать страницу, а потом создать на нее гиперссылки на других страницах.</div></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: При создании (редактировании) страницы в рамках рабочей группы доступна опция <b>Опубликовать в живой ленте</b>. Если флажок установлен, то любое действие над данной страницей будет отмечено в Живой ленте сообщением. Статья, которая предварительно редактировалась без галочки, при установке галочки все равно остается скрытой.
</div></p>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>1005</id>
</content>