<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>985</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Экспорт фотогалереи</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Если возникла необходимость в экспорте фотогалереи, то решить эту задачу можно с помощью экспорта в XML формате. Для выполнения этой задачи вам необходим доступ в административный раздел.</p>
<ul>
  <li>Перейдите на страницу <span class="path">Контент > Информ. Блоки > Экспорт > XML</span>. Откроется форма <b>Настройки экспорта</b>.
<br /><br />
<img src="cid:resources/res115/7Ogmu.DkLdZ.export.png" width="672" height="485" border="0">
<ul>
    <li>В поле <b>Файл для выгрузки</b> с помощью кнопки <b>Открыть</b> выберите папку, куда будет экспортироваться фотогалерея и укажите желаемое имя файла выгрузки.</li>
    <li>В поле <b>Информационный блок</b> в выпадающем списке укажите Тип иформационного блок и сам информационный блок.</li>
    <li>В поле <b>Длительность шага в секундах</b> укажите величину шага. Для подавляющего большинства случаев подходят установки по умолчанию. </li>
    <li>Укажите настройки для выгрузки разделов и элементов.</li>
   <li>Нажмите кнопку <b>Экспортировать</b>. Начнется процесс экспорта, после завершения которого будет выведено сообщение об успешном экспорте либо ошибках при экспорте.</li>
</ul></li>
<li>Скопируйте на новый сайт файл <b>gallery.xml</b> и <b>папку gallery_files</b>, которая будет создана вместе с файлом экспорта.
<br /><br />
<img src="cid:resources/res115/Bc9QO.NjsAZ.my_photo.png" width="679" height="284" border="0">

</li>
<li>На новом сайте откройте страницу <span class="path">Контент > Информ. Блоки > Импорт > XML</span>. Откроется форма импорта:
<br /><br />
<img src="cid:resources/res115/x2wNP.ooCzw.import.png" width="677" height="546" border="0">
 </li>

<li>В поле <b>Файл для загрузки</b> укажите путь к файлу <b>gallery.xml</b>.</li>
<li>Выберите <b>Тип информационного блока</b>, в котором должен создаться новый инфоблок.</li>
<li>Укажите сайт, к которому должен быть привязан инфоблок.</li>
<li>В зависимости от потребностей сайта выполните дальнейшие настройки.</li>
<li>Нажмите кнопку <b>Импортировать</b>. Начнется процесс импорта, после завершения которого будет выведено сообщение об успешности импорта или сообщение об ошибках.</li>

</ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>985</id>
</content>