<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>896</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Навигация, Избранное и поиск</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>В Административном разделе предусмотрено несколько способов навигации и поиска.</p>
 
<h4>Навигация</h4>
 
<p>Традиционно навигация осуществляется с помощью пунктов в <b>Административного меню</b> и <b>Меню функций</b>. Но есть и быстрый способ навигации - с помощью навигационной цепочки:</p>
 
<p><img height="579" width="700" src="cid:resources/res26/4afyE.OqYWR.quick_navigation_11.png"  /></p>

<a name="izbr"></a><h4>Избранное</h4>

<p>Как элемент навигации можно использовать механизм <b>Избранного</b>. Избранное позволяет в один клик мыши перейти в нужный раздел Административного интерфейса:</p>

<p><img height="401" width="453" src="cid:resources/res26/tq0lr.ZEj4N.izbr_11.png" /></p>

<p>В избранное можно добавить любую страницу как Публичного, так и Административного раздела, а так же созданные вами фильтры.</p>

<p>Добавить страницу с публичного раздела в <b>Избранное</b> можно так:</p>
 
<ul> 
<li>В Публичном разделе:</li>
<ul> <li>Откройте необходимую страницу.</li>
 
  <li>Выполните команду <span class="path">Меню &gt; Избранное &gt; Добавить в избранное</span>. В Административном разделе откроется форма редактирования ссылки <b>Избранного</b>.</li>
 
  <li>Заполните поля ссылки и сохраните изменения.</li>
 
 </ul>

<li>В Административном разделе:</li> 
<ul>
<li>с помощью специальной кнопки:
<p><img height="183" width="553" src="cid:resources/res26/mJSWV.z5Wh1.add_link_11.png" /></p></li>

<li>перетаскиванием (drag&drop) страницы (или предустановленного фильтра) из <b>Меню функций</b> к правому краю экрана:
<p><img height="344" width="700" src="cid:resources/res26/cFA23.62j0k.add_izbr_11.png" /></p></li> 
 
 </ul>

 </ul>


<p>Ссылки в <b>Избранном</b> можно удалить, расположить в определенном порядке, так же как вы это будете делать с любыми другими данными с помощью команды <span class="path">Меню &gt; Организовать избранное</span>. При этом откроется страница Административного раздела <span class="path">Настройки > Избранное</span>. При редактировании ссылки на странице  можно изменить название ссылки, но нельзя менять ее путь (поле <b>Ссылка</b>). При необходимости можно добавить комментарий в специальное поле. </p>
<p>Добавленные в <b>Меню</b> ссылки видны только тому пользователю, который их добавил.</p>


<h4>&quot;Умный&quot; поиск</h4>
 
<p>На любой странице Административного раздела можно воспользоваться &quot;умным&quot; поиском, который при наборе слова уже начинает предлагать возможные варианты страниц, где встречается набираемое слово:</p>
 
<p><img height="368" width="485" src="cid:resources/res26/aQT48.u8YJc.search_11.png"  /></p>
 
<h4>Поиск по файлам</h4>
 
<p>В рамках файловой структуры есть ещё один механизм поиска, который предназначен для администраторов сайта. Если у вас есть доступ к файловой структуре, то про этот вид поиска можно прочитать <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=35&LESSON_ID=1932" target="_blank" >здесь</a>.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>896</id>
</content>