<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>898</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>600</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Горячие клавиши</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Пользователям проектов на <b>Bitrix Framework</b> доступен инструмент <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=3567" target="_blank">Горячие клавиши</a>. Система допускает не только использование, но и задание новых клавиш.</p>

<p>Управление <b>горячими клавишами</b> производится на странице <span class="path">Настройки > Настройки продукта > Интерфейс > Горячие клавиши</span>:</p>

<p>Чтобы добавить своё действие необходимо нажать кнопку <b>Добавить</b> на контекстной панели. После этого заполнить форму создания для горячих клавиш:</p>

<p><img height="592" border="0" width="645" src="cid:resources/res28/PX7cL.hDxR7.adm_hot_keys_1.png" /></p>

<p>Для создания горячей клавиши необходимо заполнить как минимум два поля:</p>

<ul>
<li><b>Наименование</b> - выводится у пользователей в окне настроек горячих клавиш;</li>
<li><b>Выполняемый JavaScript код</b> - код, вызывающий нужное действие.</li> 
 </ul>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Описание других полей смотрите в <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/user_help/settings/settings/user_settings/hot_keys_list.php" target="_blank">документации</a>.</div></p>


<p>Пустое поле <b>Адрес (URL) где будет работать</b> означает, что действие для привязки к горячим клавишам будет доступно везде, где есть административная панель. Если необходимо, чтобы действие выполнялось на какой-то конкретной странице, или в конкретном разделе, то их нужно указать в данном поле, например:</p>

<code>http://127.0.0.1:84/bitrix/admin/hot_keys_list.php </code><br><br>
или <br><br>
<code>/bitrix/admin/</code> <br>


<p>По умолчанию горячие клавиши можно назначать на действия, выполняемые через основные кнопки публичной части <b>Эрмитажа</b> и Административной панели.
</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Допускается назначение одинакового комплекта горячих клавиш на действия на разных страницах.</div></p>


<h4>Пример</h4>

<p>Можно назначить по горячей клавише переход в наиболее часто используемый раздел. Код JavaScript для открытия страницы <span class="path">Настройки > Настройки продукта > Интерфейсы > Горячие клавиши</span> Административного раздела будет выглядеть так:</p>

<pre class="syntax">location.href='/bitrix/admin/hot_keys_list.php';</pre>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>600</edge_sort>
<id>898</id>
</content>