<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>893</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Таблица элементов</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="note"><b>Таблица элементов</b> - основное средство для группировки и отображения информации в системе. Они бывают самые разные, в зависимости от типа элементов. Несмотря на свое разнообразие,таблицы имеют схожие поля.</div></p>

<p><img height="397" width="700" src="cid:resources/res23/wEVJM.00Mx7.List_elements_11.png" /></p>

<ol>
<li>Контекстная панель. Состав панели может сильно различаться в зависимости от списка элементов.</li>
<li>Колонка флажков.</li> 
<li>Меню действий.</li> 
<li>Собственно таблица, где размещаются элементы.</li>
<li>Панель действий.</li> 
<li>Постраничная навигация.</li>
<li>Окно выбора числа элементов в списке.</li>
 </ol>
 
<h4>Колонка флажков</h4>
<p><b>Колонка флажков</b> позволяет выбрать один или более элементов для выполнения над ними каких-либо действий. Установка флажка в заголовке таблицы приводит к выбору всех элементов таблицы, отображаемых на данной странице.</p>
<p>Действия над отмеченными элементами производятся путем выбора требуемой команды в панели действий, расположенной ниже таблицы. Чтобы применить действие сразу ко всем элементам таблицы, нужно установить флажок в поле <b>Для всех</b>:</p>

<p><img height="160" width="434" src="cid:resources/res23/pARkC.5yAD6.action_bar_11.png" /></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Для группового выбора есть несколько дополнительных инструментов. Это флажок <b>Для всех</b> на <b>Панели действий</b> внизу <b>Таблицы элементов</b> и флажок в колонке <b>Отметить все</b> в заглавной строке <b>Таблицы элементов</b>. Разница между этими флажками в том, что первый отмечает все элементы таблицы, даже те, которые отображены на других страницах. А второй отмечает только элементы на открытой странице.</div></p>



<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Панель действий в Эрмитаже v.9.5</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p><img height="84" border="0" width="411" src="cid:resources/res23/qG6AC.S8hA0.action_bar.png" /></p></td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Команда <b>Быстрое редактирование</b>: <img height="33" width="33" src="cid:resources/res23/eC6xD.2Odgf.pen_11.png"/> позволяет изменить наиболее важные и часто используемые свойства одновременно у всех отмеченных элементов, отображаемых в таблице. Что наиболее важно, это дает возможность правки свойств элементов, не покидая текущей формы отчета (то есть, без переключения в форму редактирования). Рекомендуем пользоваться этими возможностями только для групповых операций небольших по объему параметров типа <b>Сортировки</b> или <b>Названия</b>. В крайнем случае – анонсов. Редактирование объемных текстов новостей или статей таким способом неудобно, лучше пользоваться формой редактирования. </p>



<h4>Меню действий</h4>
<p>Колонка <b>Меню действий</b> содержит кнопки, нажатие на которые приводит к появлению контекстного меню, в котором можно выбрать желаемое действие, допустимое над элементом таблицы. Например, элементы таблицы страницы <b>Статьи</b> (<span class="path">Контент &gt; Статьи &gt; Статьи</span>) предполагают такие действия:</p>

<p><img height="350" width="324" src="cid:resources/res23/sM3A1.zzDir.element_menu_11.png" /></p>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Меню действий в Эрмитаже v.9.5</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>
<p><img width="425" border="0" src="cid:resources/res23/DqqnH.uzV55.element_menu.png" hight="196" /></p></td></tr>
</tbody>
</table></div>



<h4><a name="list_settings"></a>Настройка списка элементов</h4>

<p>Таблицы элементов разных форм отчета тоже, как Фильтр, могут отличаться между собой по числу и названию колонок. Вид таблицы зависит от типа выводимых данных и ваших настроек. </p>

<p>Кнопка <b>Настроить</b> <img height="32" width="38" src="cid:resources/res23/51oUR.x39BK.button_setting_new.png"/>, расположенная на контекстной панели списка элементов, вызывает диалог в котором пользователь может выбрать колонки, которые требуется отобразить в таблице отчёта данной формы, а также задать некоторые параметры, применяемые по умолчанию:</p>

<p><img height="602" width="587" src="cid:resources/res23/P9sJ6.V08py.settings_dialog_11.png" /></p>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Настройка списка в Эрмитаже v.9.5</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p><img height="455" border="0" width="512" src="cid:resources/res23/Fd9RB.2DXjF.settings_dialog.png" /></p></td></tr>
</tbody>
</table></div>


<p>Полностью удалять все параметры из поля <b>Выбранные колонки</b> – нельзя, должна оставаться хоть одна колонка. Кроме изменяемых колонок в <b>Таблице элементов</b> есть и постоянные, неудаляемые. Это <b>Колонка флажков</b> и <b>Колонка действий</b>. </p>

<p>По умолчанию настройки каждой таблицы сохраняются для текущего авторизованного пользователя. Установка флажка в поле <b>Установить данные настройки по умолчанию для всех пользователей</b> позволяет применить выбранные параметры формы для всех зарегистрированных пользователей, имеющих доступ к административному разделу.</p>

<p>Для применения выбранных настроек нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. Для возврата к настройкам таблицы по умолчанию нажмите <b>Сбросить</b>.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: В некоторых формах с помощью кнопки <b>Настроить</b> <img height="32" width="38" src="cid:resources/res23/gxbTN.5HBJd.button_setting_new.png"/> можно осуществить импорт данных таблицы в файл формата <b>Excel</b>.</div></p>
<br>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>893</id>
</content>