<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>907</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>550</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление адресами страниц</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="note"><b>Короткая ссылка</b> - функционал, позволяющий изменить вид адреса любой страницы в рамках домена. То есть ссылка вида: <span class="link">http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&CHAPTER_ID=637</span> может выглядеть как <span class="link">http://dev.1c-bitrix.ru/Эрмитаж</span>.</div></p>

<p>Короткая ссылка не заменяет реальный адрес страницы. Технически - это просто редирект внутри системы.</p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Данный функционал должен быть разрешен контент-менеджеру администратором сайта.</div>

<a name="example"></a><h4>Создание короткой ссылки</h4>

<p>Контент-менеджер имеет возможность изменить адрес страницы. Задачи, которые можно решать с помощью такого изменения:</p>

<ul>
<li>Создание коротких ссылок для публикаций в Twitter, блогах, форумах и других аналогичных местах.</li>
<li>Замена адреса, написанного на латинице на кириллицу.</li> 
<li>Другие случаи, когда требуется поменять адрес страницы.</li> 
 </ul>

<p>Создание короткой ссылки производится по команде <b>Добавить короткую ссылку</b>:</p>

<p><img height="119" border="0" width="221" src="cid:resources/res37/I86fU.JmxJ5.short_url_2_11.png" /></p>

<p>По этой команде откроется форма настройки ссылки:</p>

<p><img height="502" border="0" width="568" src="cid:resources/res37/C6EVp.2c6fC.short_url_3_11.png" /></p>

<p>Поля формы:</p>

<ul>
<li><b>Ссылка</b> - выводится реальный адрес страницы.</li>
<li><b>Короткая ссылка</b> - вводится новый адрес страницы. Система будет автоматически предлагать вариант короткой ссылки из случайного набора знаков. По умолчанию в предлагаемом варианте на первом месте стоит "~" (тильда). Делается это специально для легкой зрительной идентификации короткой ссылки от других адресов. Использование тильды не является обязательным, но рекомендуется.</li> 
<li><b>Код HTTP статуса</b> - выбирается тот или иной статус. Выбор конкретного статуса для конкретной страницы рекомендуется согласовывать с SEO-специалистом.</li> 
 </ul>

<h4>Список ссылок</h4>

<p>Список созданных ссылок можно просмотреть по одноименной команде кнопки <b>Короткий URL</b> либо на странице <b>Короткие ссылки</b> (<span class="path">Настройки > Настройки продукта > Обработка адресов > Короткие ссылки</span>).</p>


<p>На странице отобразится список существующих ссылок. Доступно изменение имеющихся ссылок и создание новых (принципы работы аналогичны способам работы с <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1840" target="_blank">формой отчета</a>).</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>550</edge_sort>
<id>907</id>
</content>