<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>904</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление свойствами страниц и разделов</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<div class="hint"><b>Свойства раздела и страницы</b> — это параметры, которые влияют на отображение страницы в браузере и ее взаимодействие с поисковыми системами.</div>

<p>Предлагаемая в продукте возможность задавать свойства страниц и разделов позволяет:</p>
<ul>
  <li>организовать гибкое управление показом информации на сайте; </li>
  <li>управлять мета-данными страниц (например, ключевыми словами) для оптимизации сайта под поисковые системы; </li>
  <li>управлять показом навигационной цепочки; </li>
  <li>и т.д. </li>

</ul>

<p>Использование заголовка помогает привлечь внимание пользователей к странице сайта, а также создать общее представление о ее содержании и назначении. Кроме того, для того чтобы пользователь мог безошибочно определить, в каком окне открыта интересующая его страница, рекомендуется задавать дополнительные заголовки страниц для отображения в качестве заголовка окна браузера:</p>

<ul>
  <li>вывод заголовка документа в верхней части браузера: 
      <br />
  
    <br />
 <img src="cid:resources/res34/ZwGHn.2xL4R.title_browse.png" height="492" alt="Заголовок окна веб-браузера" width="654" border="0"/> </li>

  <li>вывод заголовка документа в содержательной части документа: 
    <br />
  
    <br />
  <img src="cid:resources/res34/g5ZKV.vEtJK.title_page.png" height="492" alt="Заголовок страницы" width="654" border="0"/> </li>
</ul>

<p>Заголовки страниц также используются при индексации сайтов поисковыми машинами и отображаются в виде ссылок на соответствующие ресурсы сайта.</p>

<p>Система позволяет выполнять следующие операции с заголовком страницы:</p>

<ul>
  <li>устанавливать одинаковый заголовок для страницы сайта и окна веб-браузера; 
    <br />
  
    <br />
  <img src="cid:resources/res34/fRrPZ.U0vou.title_same.png" height="492" alt="Одинаковый заголовок" width="654" border="0"/> </li>

  <li>задавать <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=43&LESSON_ID=3753">различные</a> заголовки для страницы сайта и окна веб-браузера; 
    <br />
  
    <br />
  <img src="cid:resources/res34/6s8nc.qPvbo.title_different.png" height="492" alt="Разные заголовки" width="654" border="0"/> </li>

  <li>устанавливать заголовок страницы и окна веб-браузера динамически, например, с использованием: 
    <ul>
      <li>названия текущего раздела каталога; 
        <br />
      
        <br />
      <img src="cid:resources/res34/7Cy1r.HT1pH.title_folder.png" height="492" alt="Название раздела" width="654" border="0"/> </li>
    
      <li>названия текущего товара или новости; 
        <br />
      
        <br />
      <img src="cid:resources/res34/h4GFI.a2zYO.title_element.png" height="492" alt="Название элемента каталога" hspace="0" width="654" border="0"/> </li>
    
      <li>и т.д. </li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p>Создание и изменение заголовка страницы, а также окна веб-браузера может быть выполнено как с помощью средств административного, так и публичного раздела. Контент-менеджеру рекомендуется работать через публичный интерфейс.</p>

<br>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Некоторые компоненты могут самостоятельно устанавливать заголовок, учитывайте это при работе.</div></p>




<a name="example_page"></a><h4>Управление свойствами страницы</h4>

<p>Настройка свойств страницы выполняется в публичном разделе:</p>
        <ul>
             <li>при создании страницы с помощью кнопки <b>Создать страницу</b>
           
             <p><img height="84" width="64" src="cid:resources/res34/79YCC.Mba1S.add_page_95_new.png"/></p>
           
             <p>в форме <b>Мастер создания новой страницы</b></p>
         
   <p><img src="cid:resources/res34/ekiz5.UXQXa.create_page_master3.png" border="0" height="506" width="700"></p>
             
             </li>

         <p>либо </p>

             <li>при редактировании страницы с помощью пункта меню <b>Заголовок и свойства страницы</b> кнопки <b>Изменить страницу</b>
           
             <p><img src="cid:resources/res34/U83i3.pW62k.title_page.png" width="220" height="366" border="0" alt="пункт меню &quot;Заголовок и свойства страницы&quot;" /></p>        
           
             <p>в форме <b>Свойства страницы</b></p>
           
                          <p><img src="cid:resources/res34/dLfwZ.Z8SM7.page_propertyes.png" border="0" height="507" width="700"></p>
             </li>

                 </ul>

<a name="example_section"></a><h4>Управление свойствами раздела</h4>

<p>Свойства раздела автоматически наследуются всеми подразделами и страницами данного раздела. При необходимости вы можете отредактировать свойства любой отдельно взятой страницы раздела, подправив ее параметры под конкретную ситуацию.</p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Любое действие кнопок, размещенных на Административной панели, относится к открытой на данный момент странице или разделу. Если необходимо изменить свойства какого-либо конкретного раздела (страницы), то нужно перейти в Публичном разделе именно в этот раздел (на эту страницу) либо воспользоваться кнопкой <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1852" target="_blank">Структура</a>.</div>

<p>Использование свойств разделов позволяет:</p>

<ul>
  <li>устанавливать значения свойств для всех страниц раздела по умолчанию; </li>
  <li>создавать дополнительные средства управления показом информации на страницах раздела. 
    <br><br>
  
    <div class="hint"><b>Например</b>, с помощью свойств можно задавать изображения для показа на страницах разделов. С этой целью для разделов сайта может быть создано свойство для хранения названия и пути к изображениям, а в шаблоне дизайна сайта должна быть предусмотрена соответствующая обработка значения этого свойства.</div>

  </li>
</ul>

<p>Настройка свойств раздела выполняется в публичном разделе:</p>
 
           <ul>
             <li>при создании раздела с помощью кнопки <b>Создать раздел</b>
           
             <p><img height="85" width="71" src="cid:resources/res34/H1vuV.eRBxY.create_section.png"></p>
           
             <p>в форме <b>Мастер создания нового раздела</b></p>

<p><img src="cid:resources/res34/pQEJC.QnsF2.new_razdel_3.png" border="0" height="509" width="700"></p>
             
             </li>
          
           <p>либо </p>

             <li>при редактировании раздела с помощью пункта меню <b>Свойства раздела</b> кнопки <b>Изменить раздел</b>
           
             <p><img src="cid:resources/res34/0aRkZ.SDnmo.razdel_prop.png" width="159" height="183" border="0" alt="пункт меню &quot;Свойства раздела&quot;" /></p>        
           
             <p>в форме <b>Свойства раздела</b></p>
           
             <p><img src="cid:resources/res34/kyw8e.YVGmF.razdel_opt.png" width="700" height="507" border="0" alt="пункт меню &quot;Свойства раздела&quot;" /></p>
             
             </li>
           </ul>             
   

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Создание пользовательских типов свойств описано в курсе <b>Администратор Базовый</b>, урок <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=35&LESSON_ID=1929">Создание типов свойств</a>. </div></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>904</id>
</content>