<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>908</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>560</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Работа с включаемыми областями</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<div class="note"><b>Включаемая область</b> - это специально выделенная область на странице сайта, которую можно редактировать отдельно от основного содержания страницы. Реализуется с помощью специального программного компонента.</div>

<p>Включаемые области служат для размещения справочной информации, различных форм (подписки, голосования, опросов), новостей и любой другой статической и динамической информации. Также в виде включаемой области могут быть выполнены области с указанием авторских прав, графические ссылки, контактная информация, логотип компании и т.п.</p>

<p>В системе существует возможность создания различных типов включаемых областей, например:</p>

<ul>
  <li><strong>включаемая область страницы </strong> &ndash; выводится только при просмотре определенной страницы; 
<p><img height="363" border="0" width="535" src="cid:resources/res38/gMAO9.iVnnI.page_inc.png" /></p>
</li>

  <li><strong>включаемая область раздела</strong> &ndash; выводится на всех страницах определенного раздела сайта; 
<p><img height="513" border="0" width="710" src="cid:resources/res38/ol9lo.ZKWpY.sect_inc.png" /></p>

  <li><strong>включаемый файл</strong> &ndash; в области выводится информация какого-либо файла (например, название компании, информация об авторских правах и т.д.). Как правило этот файл применяется для всего сайта.

<p><img height="113" border="0" width="375" src="cid:resources/res38/hmHiD.c27C5.file_inc.png" /></p>

</li>
</ul>

<p>Как правило, включаемые области включают в шаблон дизайна сайта. Один компонент может быть настроен только на один из вышеописанных вариантов отображения.  Кроме того, они могут отображаться на страницах сайта в соответствии с любыми другими условиями. Например, только на главной странице сайта или только для авторизованных посетителей, и т.д.</p>

<p>Использование включаемых областей позволяет управлять не только текстом. Можно поместить в эту область картинку вместо текста (или компонент <b>Случайное фото</b>) и получить индивидуальный вид каждого раздела. При этом индивидуальность будет «динамическая», изменяемая.</p>

<p>Использование включаемых областей в плане интеграции в дизайн имеет ограничение. Оно связано с размером, отведенным под ячейку, в которой
размещен компонент. Если вводимый текст, картинка, либо что-то еще по своим размерам больше, чем отведенное компоненту место, то дизайн
«поедет», то есть исказится.</p>

<p>Задание параметров где отображать включаемую область производится в настройках компонента:</p>

<p><img height="331" border="0" width="601" src="cid:resources/res38/9WUCv.XTkWp.include_setting_11.png" /></p>

<h4>Размещение включаемой области</h4>

<p>Количество включаемых областей может быть изменено. При этом потребуется некоторая модификация шаблона сайта (например, добавление в шаблон дизайна компонентов или php-кода для подключения дополнительных редактируемых областей), что требует определенной квалификации. Поэтому при необходимости задать дополнительные включаемые области обратитесь к администратору сайта или к разработчикам сайта.</p>

<a name="example"></a><h4>Создание и редактирование включаемой области</h4>

<p>Создание включаемых областей может быть выполнено двумя способами:</p>
<ul>
<li>из административного раздела в <b>Менеджере файлов</b>, создав файл с соответствующим именем;</li>
<li>из публичного раздела сайта в режиме Правки. В тех местах, где предполагается вывод включаемых областей, будут показаны иконки для быстрого перехода к созданию или редактированию этих областей.

<p><img src="cid:resources/res38/IY2AR.1Srwe.include_add_11.png" height="106" width="378" border="0"/></p>

После выбора команды <b>Добавить включаемую область для текущей страницы</b> (раздела) будет запущен визуальный редактор для создания содержимого включаемой области. (Команда <b>Добавить область как PHP</b> предназначена для разработчиков и администраторов сайта.)</li>
</ul>

<p>Аналогично перейти к редактированию включаемых областей можно</p>
<ul>

<li>из административного раздела, открыв для редактирования соответствующий файл в <b>Менеджере файлов</b>.</li> 
<li>либо непосредственно из публичного раздела сайта в режиме редактирования контента или режиме разработки и настройки сайта:
<p><img height="120" border="0" width="608" src="cid:resources/res38/vzcuK.jXm2o.include_edit_11.png" /></p>

</li>

 </ul>

<p>В обоих случаях контент-менеджерам рекомендуется второй способ.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>560</edge_sort>
<id>908</id>
</content>