<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>900</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Типы информации</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<P>На сайте может быть представлена информация статического или динамического характера:</P>

<p><div class="note"><b>Статическая информация</b> – это информация, которая редко изменяется с течением времени. Например, рекламные тексты, история компании, контактная информация и т.п. Статическая информация создается, редактируется, дополняется и удаляется пользователями, обладающими правом на редактирование страниц сайта. Такое редактирование производится, как правило, в визуальном редакторе непосредственно в тексте самой страницы.</div></p>

<p><div class="note"><b>Динамическая информация</b> - часто изменяемая информация, выводимая с помощью специальных программных компонентов системы. Примерами динамической информации могут служить:

<UL>
<LI>выборка последних новостей компании;</LI>
<LI>каталог товаров или услуг;</LI>
<LI>фотогалерея;</LI>
<LI>поле со случайным фото;</LI>
<LI>рекламные баннеры;</LI>
<LI>и многое другое.</LI>
</UL></div></p>


<p>На одной статической странице можно разместить как статическую, так и динамическую информацию. Как правило, статическая информация размещается над динамической информацией.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Если статическая информация добавлена на статическую страницу на которой размещен комплексный компонент, то эта информация будет видна на каждой динамической странице, создаваемой этим компонентом.</div>

<h4>Разделы статические и динамические</h4>

<p>Обращаем внимание на то, что в системе используется термин <b>раздел</b> как для разделов со статической, так и для разделов с динамической информацией. С логической точки зрения они обозначают одно и то же: логическую структурную единицу, в которой размещаются другие логические единицы.</p>

<p>Но с технической точки зрения - это разные вещи:</p>
<ul>
<li>Раздел в динамической структуре - это запись в базе данных и такой раздел создается с помощью команды <b>Создать раздел</b> при включенном режиме Правка: <img height="42" border="0" align="middle" width="226" src="cid:resources/res30/ktiVe.XdkhP.add_part.png" />. (Указатель мыши должен быть наведен на область сайта, где расположен компонент.)</li> 
<li> Раздел в статической структуре - это папка с файлами, которая создается по кнопке <img height="85" width="71" src="cid:resources/res30/YP0li.AJRB5.create_section.png" /> на Панели управления.</li>
 </ul>

<p>Аналогично и со страницами. Статическая страница - это файл в структуре сайта, который создается из Панели управления с помощью кнопки <b>Создать страницу</b>. А динамическая страница - это запись в базе данных и для отображения на сайте ее создает автоматически "1С-Битрикс: Управление сайтом". Данные для страницы добавляются с помощью команды <b>Добавить элемент</b> при включенном режиме Правка.</p>


<p><table width="100%" height="1" cellspacing="0" cellpadding="0" bgcolor="#cecece"> 
  <tbody> 
    <tr><td></td></tr>
   </tbody>
 </table></p>

<h4>Пример размещения статической и динамической информации</h4>

<p>Рассмотрим пример размещения обоих видов информации в визуальном редакторе при редактировании страницы и на странице сайта.</p>

<p>В визуальном редакторе статическая информация отображается непосредственно в виде текста, который можно редактировать (красная рамка). Динамическая информация в визуальном редакторе не показывается. Видна только иконка компонента (синяя рамка), который будет выводить эту самую динамическую информацию на странице сайта. </p>

<p><img src="cid:resources/res30/9y4nm.pMkSL.edit_page.png" width="700" height="425"> </p>

<p>На странице сайта статическая информация видна так же в виде текста (красная рамка). Динамическая информация (синяя рамка) может выводится самым разным образом. Как в виде текста и картинок, так и в виде иконок, ссылок, которые позволяют переходить на другие статические или динамические страницы или выполнять какие-то действия (например, заполнить форму).  Конкретный вид вывода динамической информации зависит от типа и настроек компонента, осуществляющего этот вывод.</p>

<p><img height="329" width="600" src="cid:resources/res30/gctjm.htMZQ.din_stat_2_sm.png" > </p>

<h4>Размещение компонентов</h4>

<P>Размещение и настройка визуальных компонентов осуществляется при редактировании страницы в режиме визуального HTML-редактора.</P>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Детально о размещении компонентов смотрите в разделе <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&CHAPTER_ID=632">Компоненты 2.0 (начальные сведения)</a>.</div>

<p>Для вывода динамической информации компоненты берут данные из информационных блоков и из базы данных в случае модулей <b>Форум</b>, <b>Блоги</b> и некоторых других.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Детально о размещении информации в информационных блоках смотрите в главе  <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&CHAPTER_ID=654">Информационные блоки (начальные сведения)</a>.</div>

<p>Управление любым видом информации возможно как с Публичного, так и с Административного разделов.</p>

<h4>Редактирование и удаление информации</h4>

<p>В Публичной части статическая информация создается, редактируется, дополняется и удаляется через верхнюю <b>Панель управления</b> в визуальным редакторе простым редактированием или удалением ненужного текста, так же как это делается в любом текстовом редакторе. Подробнее об этом смотрите в главе <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&CHAPTER_ID=641" target="_blank">Работа с текстом</a>.</p>

<p>Редактирование динамической информации осуществляется при включении режима <b>Правка</b> и наведении курсора мышки на область компонента, отвечающего за отображение такой информации. Например, при наведении курсора на область с лентой новостей вы можете добавить новость, отредактировать или удалить существующие. Подробнее об этом смотрите в уроке <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=2081" target="_blank">Добавление динамической информации в компоненты</a>.</p>




]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>900</id>
</content>