<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>901</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406638139</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Структура страниц сайта</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Формирование страницы сайта производится динамически на основе используемого шаблона страницы, данных выводимых компонентами и статической информации, размещенной на странице. Создание шаблонов сайта и размещение на них компонентов осуществляется разработчиками сайтов. Тем не менее, контент-менеджеру необходимо иметь основное представление о том как устроена страница сайта.</p>
 
<p>В общем случае все страницы сайта имеют следующую структуру:</p>
 
<p><img height="314" width="460" src="cid:resources/res31/NUFXR.wi4J6.page_structure.png"  /></p>
 
<p>Структурно дизайн поделен на три части: </p>
 
<ul> 
  <li>Верхняя - <b>header</b>. Включает в себя, как правило, верхнюю и левую часть дизайна со статической информацией (логотипом, лозунгом и так далее), верхним горизонтальным меню и левым меню (если они есть в дизайне). Может включать в себя информационные динамические материалы.</li>
 
  <li>Основная рабочая область - <b>work area</b>. Рабочая область страницы, в которой размещаются собственно информационные материалы сайта. В качестве Основной рабочей области может подключаться как физический файл, так и создаваемый системой на основе комплексных компонентов динамический код. 
    <p>Если в качестве Основной рабочей области подключается физический файл, то такая страница называется <b>статической</b>. Если подключается динамический код, то такая страница называется <b>динамической</b>.</p>
   </li>
 
  <li>Нижняя - <b>footer</b>. Включает в себя, как правило, статическую информацию (контактная информация, сведения об авторе и владельце сайта и так далее), нижнее горизонтальное меню и правое меню (если они есть в дизайне). Может включать в себя информационные материалы. </li>
 </ul>
 
<p> Эти три части могут занимать разную площадь, иметь разную форму. Неизменно одно: их порядок. </p>
 
<p><strong>Верхняя</strong> и <strong>нижняя</strong> части дизайна формируются на основе шаблона дизайна сайта. Т.е. информация, отображаемая в данных областях, определяется параметрами шаблона сайта.</p>
 
<p>Когда речь заходит о редактировании страниц сайта, в большинстве своем имеется в виду изменение содержимого <strong>Основной рабочей области</strong>. Здесь контент-менеджер может разместить любую информацию: текст, список новостей, каталог товаров, форму голосования и т.д. </p>
 
<p>Кроме того, в шаблоне сайта могут быть предусмотрены дополнительные <strong>включаемые области</strong>, в которых также может быть размещена любая информация. Включаемые области могут размещаться и в Верхней и в Нижней частях страницы.</p>
 
<p><img height="386" border="0" width="511" src="cid:resources/res31/momWq.1mh8L.edit_area.png"  /></p>
 
<p>Включаемые области могут отображаться:</p>
 
<ul> 
  <li>для всех страниц сайта;</li>
 
  <li>для страниц определенного раздела сайта;</li>
 
  <li>для отдельной страницы;</li>
 
  <li>в зависимости от любых других программных условий.</li>
</ul>
 
<p>Подробнее про работу с включаемыми областями смотрите в уроке <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1879" >Работа с включаемыми областями</a>.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>901</id>
</content>