<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>906</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление правами доступа</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<ul>
<li><a href="#example">Пример принципа наследования</a></li>

<li><a href="#restriction">Ограничение доступа</a></li>
</ul>

<p><div class="note"><b>Право доступа</b> - набор правил, определяющих, каким уровнем доступа обладает та или иная группа пользователей (например, чтение - это просмотр содержимого страницы или раздела). Права доступа обладают свойством "наследования", т.е. если для текущего раздела/страницы явно не задан уровень прав, то устанавливается то право, которое задано для вышележащего раздела.</div></p>

<p>Например, можно задать права только на чтение/изменение каких-либо отдельных страниц или разделов только для отдельных групп пользователей. Или запретить группе пользователей, например, редактирование пунктов меню.</p>

<p>Реальное право доступа складывается из суммы уровней доступа на страницу, на модуль, на инфоблок и так далее.</p>

<p>В нашем случае удобно использовать ограничение доступа при публикации новостей или другого контента. При таком подходе материал, находящийся в стадии правки на сайте смогут видеть только контент-менеджеры, для обычных же посетителей он будет недоступен.</p>

<a name="example"></a>
<h3>Пример принципа наследования</h3>

<p>Рассмотрим пример интернет-магазина:</p>

<p><img height="345" width="483" src="cid:resources/res35/p7SzJ.kVBl5.internet_shop.png" /></p>

<p>Допустим, перед нами стоит задача запретить доступ ко всем страницам раздела <b>Бытовая техника</b>. Если отдельно для страниц данного раздела (<b>Кухонные электроприборы</b>; <b>Холодильники, морозильные камеры</b>; <b>Вентиляторы, пылесосы, кондиционеры</b>; <b>Телевизоры</b>) не изменялись права доступа, то все они будут наследовать право вышележащего раздела. Поэтому нам достаточно изменить право доступа для раздела <b>Бытовая техника</b>.</p>

<p>Для этого, находясь на любой странице данного раздела, кроме непосредственно <b>Бытовая техника</b>, нажмите на административной панели кнопку <b>Изменить раздел</b> и выберите пункт <b>Доступ к разделу</b>:</p>

<p><img height="185" width="159" src="cid:resources/res35/i4DG0.UwXEV.access02.png" /></p>

<p>В открывшейся форме показано, что раздел наследует от вышележащего раздела (<b>Каталог товаров из 1С.Предприятие</b>) для всех пользователей право доступа <b>Чтение</b>. Изменим его на <b>Доступ закрыт</b>:</p>

<p><img height="402" width="701" src="cid:resources/res35/m86uj.QyEI4.change_access02.png" /></p>

<p>После сохранения внесенных изменений доступ к каждой странице раздела будет закрыт для всех пользователей, в чем вы можете убедиться, проверив права доступа к какой-либо странице:</p>

<p><img height="304" width="703" src="cid:resources/res35/5lgVl.69eUf.access_close.png" /></p>

<p>Право доступа к страницам будет наследовать право раздела <b>Доступ закрыт</b>.</p>

<a name="restriction"></a>
<h3>Ограничение доступа</h3>

<p>Ограничить доступ можно:</p>

<ul>
  <li><a href="#create">на этапе создания страницы или раздела</a>; </li>
  <li><a href="#edit">на этапе редактирования страницы или раздела</a>. </li>  
</ul>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Для ограничении доступа необходимы соответствующие права. Эту операцию может выполнить только пользователь с правами полного доступа на этот раздел (страницу). При недостатке у контент-менеджера прав на раздел, обращайтесь к администратору сайта.</div>


<a name="create"></a><h4>Ограничение доступа на этапе создания страницы или раздела</h4>

<p>На данном этапе для ограничения доступа используется опция <b>Ограничить доступ к странице/разделу (не публиковать)</b>, которая позволяет создать страницу/раздел видимую только для указанных групп пользователей. Это позволяет создавать страницу с контентом в течение некоторого времени разными людьми и только потом опубликовать её на сайте.</p>


<p><img height="507" border="0" width="700" src="cid:resources/res35/df7Z3.La9sl.create_page_master1.png" /></p>

  <div class="hint"><b>Примечание:</b> Создание страницы или раздела подробно описано в уроке <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1911">Создание новых страниц и разделов в интерфейсе Эрмитаж</a>.   </div>  
  
<p>Если в настройках системы администратором уже определены группы, которым можно редактировать страницы, то вид параметров настройки доступа будет несколько иной:</p>

<p><img height="119" border="0" width="324" src="cid:resources/res35/5wU15.yOpki.add_page_step1_new_1_11.png" /></p>

<p>То есть, сразу настроенной для работы только контент-менеджерам с создаваемой страницей. При необходимости с помощью поля <b>Настроить дополнительно...</b> можно задать новые группы, которым будет видна страница.</p>
  
<br><br>
  
<a name="edit"></a><h4>Ограничение доступа на этапе редактирования страницы или раздела</h4>

<p>В этом режиме можно задать права не только для групп пользователей, но и для отдельных пользователей и для групп социальной сети.</p>

  <p>Уровень доступа к текущему разделу (странице) устанавливается с помощью команды <b>Доступ к разделу</b> (<b>Доступ к странице</b>) меню <b>Изменить раздел</b> (<b>Изменить страницу</b>) административной панели.</p>
  
<p><img height="365" width="218" src="cid:resources/res35/uPMUw.Et1gU.delete_page.png" /></p>

  
  <p>Выбирая уровень прав доступа для различных групп, можно регламентировать доступ к разделам и страницам сайта.</p>
  
  <p><img src="cid:resources/res35/kDwu2.DjpSn.folder_access_opt_new_1_11.png" width="610" height="531" border="0" alt="диалог &quot;Права доступа к разделу&quot;" /></p>
  
  <p>Для добавления нового правила используйте ссылку <b>Добавить право доступа</b>. При этом откроется окно выбора объекта (пользователя или группы) для выбора:</p>

<p><img height="474" border="0" width="687" src="cid:resources/res35/L3uQS.cMQuV.cat_user.png" /></p>
   
<p>Выберите того для кого задаются права доступа и задайте для него нужный уровень прав.</p>

  
  <p>Если для всех групп по умолчанию установить право <b>Доступ закрыт</b>, то кнопки <b>Изменить страницу/Изменить раздел</b> на административной панели будут отображаться с символом <b>замок</b>. Это означает, что просмотр этой страницы будет закрыт для всех групп, кроме указанных ранее в форме <b>Права доступа к разделу/странице</b>.</p>
  

  <p><img src="cid:resources/res35/qvcNv.vvznq.access_den_11.png" width="150" height="86" border="0" alt="кнопки &quot;Изменить страницу/Изменить раздел&quot; c символом замок" /></p>
  
  <div class="hint"><b>Примечание:</b> Кнопки на панели будут так же отображаться с символом <b>замок</b>, если при создании раздела/страницы в мастере создания нового раздела/страницы была отмечена опция <b>Ограничить доступ к разделу/странице (не публиковать)</b>.      </div>

<br>
  
  <p>Для сброса и наследования прав доступа из вышестоящих разделов используйте ссылку <b>Отменить ограничения доступа для этого раздела/страницы</b>. </p>
  
  <p><img src="cid:resources/res35/yRpWP.51FUY.folder_access_opt_new_2_11.png" width="488" height="417" border="0" alt="ссылка &quot;Отменить ограничения доступа для этого раздела/страницы&quot;" /></p>
      
  <div class="hint"><b>Примечание:</b> Данная ссылка отображается только после изменения прав доступа на отличные от прав по умолчанию.   </div>
<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>906</id>
</content>