<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>902</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Создание новых страниц и разделов в интерфейсе Эрмитаж</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<ul>
<li><a href="#page_create">Создание физических страниц</a>
<ul><li><a href="#master">Создание страниц с помощью мастера</a></li>
<li><a href="#doc_ob">Создание страниц через документооборот</a></li></ul>
</li>
<li><a href="#del_page">Удаление страниц</a></li>
<li><a href="#create_razdel">Создание разделов</a></li>
</ul>

<p>Перед тем как создать новую страницу или раздел нужно определить к какому типу информации они будут относиться.</p>

<p>Для статической информации в рамках файловой структуры сайта страница - это файл, а раздел - это папка. Соответственно, создавая страницу вы создаете файл, создавая раздел - папку.</p>

<p>Для динамической информации необходимо создать только одну физическую страницу и разместить на ней комплексный компонент, который и создаст раздел, состоящий из динамически (программно) создаваемых страниц. Как правило эти действия уже выполнены разработчиком сайта или его администратором и контент-менеджеру остается только создавать отдельные страницы с динамическим содержанием. Примерно таким <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=3512" target="_blank">способом</a>.</p>

<p>Создавать раздел или страницу со статической информацией можно как с <b>Публичной части</b>, так и с <b>Административного раздела</b>. Контент-менеджеру рекомендуется работать с <b>Публичной части</b>.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: При создании страниц и разделов система переходит на созданную страницу или раздел. Поэтому при создании нескольких страниц (подразделов) в рамках одного раздела, не забывайте возвращаться на главную страницу раздела. Если страница (раздел) все же случайно созданы в другом месте, то перенесите ее с помощью кнопки <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1852" target="_blank">Структура</a>.</div>

<a name="page_create"></a>
<h3>Создание физических страниц</h3>

<p>Создание страниц осуществляется с помощью кнопки:</p>

<p><img height="191" width="171" src="cid:resources/res32/V1nMk.TsMkx.create_page.png" /></p>


<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Создание страниц в Эрмитаже v.9.5</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><img height="250" border="0" width="493" src="cid:resources/res32/oqwyB.JGTxT.new_page_1.png" />

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: команды создания <b>Включаемых областей</b> появляются в случае, если соответствующий компонент включен в шаблон страницы и сама включаемая область еще не создана.</div></p>
</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>С помощью верхней части кнопки можно в один клик запустить мастер создания страницы. С помощью нижней части кнопки можно выбрать вариант создания страницы: обычным мастером, из административной части или через документооборот.</p>



<a name="master"></a>
<h4>Создание страниц с помощью мастера</h4>

<p>Мастер создает страницу в несколько шагов. Число шагов зависит от активных опций, выбранным в первом шаге. Если все опции будут неактивными, то завершение страницы возможно уже после первого шага. Завершение работы мастера производится по нажатию на кнопку <b>Готово</b>. </p>

<p><b>Первый шаг</b></p>

<p><img height="507" border="0" width="700" src="cid:resources/res32/2jLWI.7EpyU.create_page_master1.png" /></p>

<ul>
<li> Поле <b>Заголовок страницы</b> - это название страницы.</li>
<li>Поле <b>Имя файла</b> - это название файла в рамках файловой структуры сайта. По умолчанию формируется автоматически из поля <b>Заголовок страницы</b>. Если кликнуть по иконке <img height="24" border="0" width="13" src="cid:resources/res32/eLuIb.6aD7i.translit.png" />, то автоматическое формирование файла отключится и название необходимо будет ввести вручную.
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Начиная с 11 версии системы доступно задание имени файла и на русском языке.
<br><br>
В названии файла недопустимо использование следующих спецсимволов: <b> / ? * < > " '</b>.
</div></p>
</li> 
<li>Снятие флажка <b>Перейти к редактированию страницы</b> исключит из мастера последний шаг и система создаст пустую страницу.</li> 
<li>Снятие флажка <b>Добавить пункт меню</b> исключит из мастера второй шаг и система создаст страницу, не отображаемую в меню.</li>
<li>Установка флажка <b>Ограничить доступ к странице</b> позволит создать страницу, наполнить ее содержанием и добавить в меню, но ограничить доступ для определенных групп пользователей, например, всех пользователей, кроме разработчиков сайта. Функция удобна, если создаваемая страница должна быть наполняться содержанием несколькими людьми или с течением времени перед ее вывешиванием на сайт.</li> 
<li>Ссылка <b>Настроить группы редакторов по умолчанию</b> позволяет быстро перейти в Административный раздел для редактирования прав доступа конкретных групп.</li> 
 </ul>


<p><b>Второй шаг</b></p>

<p>Задание пункта меню для страницы</p>

<p><img height="330" border="0" width="700" src="cid:resources/res32/uzKc4.N0ARV.create_page_master2.png" /></p>

<ul>
<li><b>Имя нового пункта</b> - название, под которым страница будет отображаться в меню.</li>
<li><b>Тип меню</b> - меню в которое будет добавлена страница</li> 
<li><b>Вставить перед пунктом</b> -  в выпадающем списке существующих списков меню выберите нужный пункт.</li> 
 </ul>


<p><b>Третий шаг</b></p>

<p>Задание свойств страницы. Начальные значения свойств страницы наследуются из свойств раздела, в котором она создана. При необходимости можно поменять эти значения.</p>

<p><img height="506" border="0" width="700" src="cid:resources/res32/oxt7K.jdHu7.create_page_master3.png" /></p>

<ul>
<li>Поле <b>Описание</b> - описание страницы.</li>
<li>Поле <b>Ключевые слова</b> - ключевые слова страницы, необходимы для поисковых машин.</li> 
<li>Поле <b>Теги</b> - теги для поиска страницы. Функция активна при установленном флажке правее поля.</li> 
 </ul>

<p>После этого шага нужно нажать на кнопку <b>Готово</b>, мастер перейдет к редактированию страницы.</p>

<p><b>Четвертый шаг </b></p>

<p>Наполнение страницы содержанием.</p>
<p><img height="304" border="0" width="700" src="cid:resources/res32/Ub4J1.w0h53.create_page_master4.png" /></p>

<p>Добавьте на страницу нужную статическую информацию или компоненты.</p>

<a name="doc_ob"></a>
<h4>Создание страниц через документооборот</h4>

<p>Функция доступна во всех редакциях "1С-Битрикс: Корпоративный портал" и в "1С-Битрикс: Управление сайтом" начиная с редакции "Бизнес". Использование этой функции имеет ограничения: нельзя сразу назначить странице пункт меню, нельзя задать ключевые слова и теги, недоступно использование автоматической транслитерации.</p>

<p>Для создания новой страницы через <b>Документооборот</b> воспользуйтесь командой <b>Через документооборот</b> кнопки <img height="84" width="64" src="cid:resources/res32/9v5m7.kjYoN.add_page_95_new.png"/> в Публичной части (либо кнопкой <b>Добавить</b> на контекстной панели страницы <span class="path">Контент > Документооборот > Документы</span> в Административной части). Откроется форма создания страницы (в Административном отделе системы):</p> 

<p><img height="502" border="0" width="700" src="cid:resources/res32/VZxeD.5yBYm.create_page_docob.png" /></p>

<ul>
<li>Поле <b>Шаблон</b>, по умолчанию используется стандартный шаблон.</li>
<li>Поле <b>Статус</b> - выбирается текущий статус страницы. Для всеобщего доступа документ должен иметь статус <b>Опубликован</b>.</li> 
<li>Поле <b>Полное имя файла</b> - имя файла и путь до него в структуре файловой системы сайта. Возможно изменение и имени и пути.</li> 
<li>Поле <b>Заголовок</b> - заголовок страницы.</li> 
<li>Поле для ввода содержания страницы. Можно использовать визуальный редактор или вводить текст в текстовом формате или тегах HTML.</li>
 </ul>

<a name="del_page"></a>
<h3>Удаление страниц</h3>

<p>Удаление страницы производится с помощью кнопки <b>Изменить страницу</b>:</p>

<p><img height="365" width="218" src="cid:resources/res32/PQsFQ.B2iTn.delete_page.png" /></p>

<p>После того, как вы кликните пункт <b>Удалить страницу</b>, появится окно подтверждения:
</p>

<p><img height="305" width="464" src="cid:resources/res32/Mjt7V.IBtCH.delete_page_step2.png" /></p>

<p>Если вы снимите галочку <b>удалить страницу из меню</b>, то будет удален только файл <b>.php</b> страницы из структуры сайта, однако пункт в меню сайта останется и при переходе по нему будет показываться 404 ошибка, пока не будет создан новый файл для данной страницы.</p>

<p>Удалить страницу можно и из административного раздела с помощью контекстного меню. Читайте об этом в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1853">Менеджер файлов</a>.</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Удаление индексной (главной) страницы может привести к недоступности всего раздела.</div></p>

<a name="create_razdel"></a>
<h3>Создание разделов</h3>

<p>Создание раздела производится с помощью кнопки: </p>

<p><img height="189" border="0" width="403" src="cid:resources/res32/Zea3Q.1Qvhi.new_razdel.png" /></p>

<p>Верхняя часть кнопки сразу запускает мастер создания раздела. Нижняя часть позволяет выбрать создание раздела через мастер, либо в панели управления. Контент-менеджерам рекомендуется использовать мастер.</p>

<p>Первые два и последний шаги мастера создания раздела аналогичны мастеру создания страницы.</p>

<p><b>Третий шаг</b></p>

<p>Задание свойств раздела. Значения свойств страницы наследуются из раздела, в котором она создана</p>

<p><img height="509" border="0" width="700" src="cid:resources/res32/tWNeH.pCJ36.new_razdel_3.png" /></p>

<ul>
<li>Поле <b>Описание страницы</b> - дается описание раздела.</li>
<li>Поле <b>Ключевые слова</b> - введите ключевые слова, которые будут использоваться поисковыми машинами.</li> 
<li>Поле <b>Заголовок окна браузера</b> - укажите текст, который будет выводится в качестве заголовка окна браузера на страницах раздела.</li> 
<li>Поле <b>Продвигаемые слова</b> -  слова, по которым будет анализироваться раздел инструментами модуля SEO.</li> 
<li>Поле <b>ROBOTS</b> - указания на индексацию и следование по ссылкам для поисковых машин.</li> 
 </ul>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> При создании раздела автоматически создается страница <code>index.php</code>, которая и отображается на сайте как главная страница раздела. Удаление этой страницы приведет к тому, что раздел станет недоступен для просмотра.</div>
</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>902</id>
</content>