<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>916</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1406636853</timestamp_x>
<date_create>1406636853</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление цепочкой навигации</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="note"><b>Цепочка навигации</b> - последовательный список ссылок на разделы и страницы сайта, который показывает уровень &quot;погружения&quot; текущей страницы в структуру сайта.</div></p>

<p><img height="551" src="cid:resources/res46/9k2DB.uu9NI.nav_chain.png" width="745" border="0" /></p>


<p>Цепочка навигации помогает посетителю легко ориентироваться на сайте: быстро вернуться на главную страницу сайта или подняться на один или более уровней вверх, т.е. перейти из подраздела в раздел.</p>

<p>Навигационная цепочка подключается с помощью визуального компонента <b>Навигационная цепочка (bitrix:breadcrumb)</b>. Чтобы цепочка навигации по умолчанию выводилась на всех страницах сайта, ее обычно подключают в шаблоне дизайна сайта. Эту операцию выполняют разработчики сайта при его создании. Контент-менеджеру остается только управление названиями разделов, которые будут отображаться в цепочке навигации</p>

<p>Название ссылки в навигационной цепочке на раздел сайта определяется в поле <strong>Заголовок</strong> на странице настройки свойств раздела (свойств страницы), либо поле <b>Название</b>, если речь идет об элементе инфоблока.</p>
 
<p>Переход к форме настройки свойств раздела (страницы) из публичного раздела  можно осуществить: при помощи пункта <b>Свойства раздела</b> меню команд кнопки <b>Изменить раздел (страницу)</b>:</p>

<p><img height="243" src="cid:resources/res46/Y2yLH.SWxCV.section_prop_edit.png" width="447"/></p>

<p>В результате откроется форма настройки свойств текущего раздела:</p> 

<p><img height="427" src="cid:resources/res46/Kykpt.3Qw7L.section_prop_edit_1.png" width="576"/></p>


<p>Чтобы изменить название ссылки на раздел в цепочке навигации, нужно отредактировать <b>Заголовок</b> раздела. Название ссылки будет изменено сразу же после сохранения новых свойств раздела.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: отдельные визуальные компоненты (например, компоненты инфоблоков: элементы раздела в табличном порядке, элемент каталога детально и др.) могут добавлять в навигационную цепочку заголовок текущей страницы сайта или, например, заголовок текущей новости или товара каталога.</div>
<br>
<div class="hint"><b>Примечание</b>: Дополнительная информация по управлению свойствами представлена в разделе <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1850">Управление свойствами страниц и разделов</a>.</div>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>916</id>
</content>