<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>913</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1406636853</timestamp_x>
<date_create>1406636853</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Кнопка Структура</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>На <b>Административной панели</b> есть кнопка <b>Структура</b>, которая облегчает доступ и управление структурой сайта. С ее помощью можно, не переходя в <b>Административный раздел</b>, получить доступ к любой папке или файлу системы.</p> 

<p><img height="171" border="0" width="633" src="cid:resources/res43/IHGZp.RlDDM.structure_button.png" /></p>
 
<p>С помощью этой же кнопки можно и быстро перейти в <b>Административный раздел</b>, при необходимости. Для этого надо в выпадающем меню выбрать <b>Панель управления</b>. Выбор в выпадающем меню <b>Управление структурой</b> (или простое нажатие на кнопку <b>Структура</b>) откроет окно <b>Управление структурой сайта</b>.</p>

<p><img height="529" border="0" width="343" src="cid:resources/res43/HoIJd.6Ercn.structure_site.png" /></p>

<p>Если нажать на кнопку <b>Разделы</b> в окне <b>Управление структурой сайта</b>, то его можно превратить в своеобразный двухоконный файловый менеджер, который позволяет перемещать файлы и папки между папками простым drag&drop. Особенностью этого двухоконного менеджера будет то, что во втором окне не будут отображаться файлы, а только папки.</p>

<p>С помощью <b>Управления структурой файлов</b> можно осуществлять действия по созданию, управлению, удалению файлов и папок в любом месте структуры, не переходя в нужный раздел, как это приходится делать в <b>Менеджере файлов</b>.</p>
 
<p>С помощью кнопки <b>Настройки</b> можно задать будет ли выводиться в основном окне список файлов и информация о файлах. </p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>913</id>
</content>