<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>915</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1406799981</timestamp_x>
<date_create>1406636853</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление меню</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Управление меню может осуществляться как с <b>Публичной части</b> сайта, так и с <b>Административной</b>. Контент-менеджерам рекомендуется работать, используя возможности публичного интерфейса. Работа с меню сайта через <b>Административный раздел</b> предоставляет больше возможностей, но для их использования нужно иметь соответствующую квалификацию.</p>

<p>Меню в системе "1С-Битрикс: Управление сайтом" наследуемое. Это значит, что если для одного компонента <b>Меню</b> в шаблоне сайта выбран определенный тип меню, то это меню будет транслироваться ниже на все разделы и страницы сайта с этим шаблоном, если в этих разделах и страницах не было созданного собственного меню. Этот механизм удобен для главного меню сайта, обычно ему присваивают тип <b>Верхнее (Top)</b>. </p>
<div class="hint"><b>Примечание</b>: Если необходимо, чтобы в нижележащем разделе просто не отображалось вышестоящее меню, создайте меню в нужном разделе без создания в нем пунктов меню.</div>

<p>Меню разделов, как правило, создается для каждого раздела свое и транслируется на все страницы раздела. При необходимости в подразделах можно создать свое собственное меню и применить к нему собственный тип. Будьте внимательны, наследуемое меню накладывает одну особенность. Если вы воспользуетесь командой <b>Редактировать пункты меню</b> в разделе, в котором не создано собственное меню, то фактически вы будете редактировать вышестоящее меню.</p>


<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div><a name="type"></a>Типы меню (тема для углублённого понимания системы, не обязательно к изучению)</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Использование меню нескольких типов позволяет создать на сайте удобную систему навигации. На сайте может быть представлено несколько меню различных типов: верхнее, левое, нижнее и т.п. Как правило, используется одно &quot;основное&quot; меню, соответствующее самому верхнему уровню иерархии и отображаемое во всех разделах сайта, и &quot;второстепенное&quot; (правое боковое или левое боковое), отображающее содержание раздела.</p>

<p><img src="cid:resources/res45/fT4CQ.nv5f6.mtype_pub.png" height="527" width="707" border="0"/></p>


<p> Число типов меню не ограничено системой. Типы используемых на сайте меню задаются из административного раздела на странице настроек модуля <strong>Управление структурой</strong> (<span class="path">Настройки > Настройки продукта > Настройки модулей > Управление структурой</span>).</p>

<p>Например, пусть в системе используются два типа меню:</p>

<p><img src="cid:resources/res45/ZD1VV.x24ES.menu_adm.png" height="255" width="603" border="0"/></p>

<ul>
  <li>левое меню &ndash; тип &quot;left&quot;; </li>

  <li>верхнее (основное) меню &ndash; тип &quot;top&quot;. </li>
</ul>

<p>Тип меню, заданный в настройках модуля <strong>Управления структурой</strong>, будет использован как префикс файла с шаблоном меню (например, <code>top.menu_template.php</code>), а также для идентификации файлов с пунктами меню (например, <code>.top.menu.php</code>). Кроме того, имя типа меню используется для подключения меню в шаблоне дизайна. </p>

<div class="hint">
  <p><b>Примечание</b>: Типы меню могут быть заданы отдельно для каждого сайта.</p>
<img src="cid:resources/res45/ofjeE.DNNzJ.menu_site.png" height="291" width="603"/></div>

<p style="MARGIN-LEFT: -5px"><a href="javascript:ShowSwf('http://dev.1c-bitrix.ru/images/integration_course/menu/menu_types.swf',806,580)"><img src="cid:resources/res45/VWcNv.RgQfc.flash_movie_2.png" height="61" alt="Типы меню. Демонстрационный ролик. (Flash)" width="70" align="absMiddle" border="0"/><b>Типы меню. Демонстрационный ролик. (Интерфейс до версии 6.5) (Flash)</b></a></p>

<p>Типы меню задаются произвольно (только символами латинского алфавита). Однако для упрощения управления меню рекомендуется давать типам меню значимые имена. Например, <code>top</code>, <code>left</code>, <code>bottom</code>.</p></td></tr>
</tbody>
</table></div>

<br>

<h4>Построение меню</h4>

<p>Построение меню может производиться как на основе статических разделов и страниц, так и на основе динамической информации: разделов и элементов инфоблоков.</p>

<p>Построение меню из динамических элементов - информационных блоков - позволяет снять с контент-менеджера часть нагрузки по поддержке сайта. Не нужно будет выполнять работы по актуализации меню в связи с появившимися новыми разделами и страницами. Для решения этой задачи необходимо использовать компонент <b>menu.sections</b>. Эту работу, как правило, выполняет разработчик сайта или администратор сайта.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Если создание динамического меню необходимо произвести самостоятельно, то обратитесь к курсу <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=43&CHAPTER_ID=04708">Разработчик Bitrix Framework</a>.</div>

<a name="add_menu"></a><h4>Создание</h4>

<p>Если, например, для некоторого раздела сайта требуется создать меню, то его создание производится с помощью соответствующей команды кнопки <b>Меню</b>. </p>

<p><img height="247" border="0" width="631" src="cid:resources/res45/Ji3AJ.Wr3IC.add_menu.png" /></p>

<p>По этой команде откроется форма создания меню. Заполнение полей формы аналогично редактированию меню, которое описано ниже.</p>

<a name="change_menu"></a><h4>Управление меню</h4>

<p>Для управления меню воспользуйтесь командой <b>Редактировать пункты меню</b> в панели команд компонента или командой <b>Редактировать меню</b> в выпадающем списке команд кнопки <b>Меню</b> <b>Панели управления</b>. </p>

<p><img height="41" border="0" width="256" src="cid:resources/res45/huPDb.MMhXd.edit_menu.png" /></p>

<p>Откроется Форма редактирования меню.</p>

<p><img height="446" border="0" width="614" src="cid:resources/res45/3ZhLx.3Iiml.form_edit_menu.png" /></p>

<p>Для добавления пунктов меню воспользуйтесь кнопкой <b>Вставить пункт</b>. Для редактирования и удаления пунктов меню, а так же их порядка расположения воспользуйтесь командами:</p>
 
<table cellspacing=0 cellpadding=0> 		 
  <tbody> 
    <tr bgcolor="white">
    <td bgcolor="#8C8C8C"> 		 
    <table cellspacing="1" cellpadding="5"> 			 
          <tbody> 
            <tr bgcolor="silver"><td><b>Поля</b></td><td><b>Описание</b> 
               </td></tr>
           
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center">Название</td>  <td>     Имя пункта меню.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center">Ссылка</td> <td>Ссылка на пункт меню.</td> </tr>

<tr bgcolor="silver"><td><b>Инструменты</b></td> <td ><b>Описание</b> 
               </td></tr>
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img height="13" width="13" border="0"  src="cid:resources/res45/V79wl.D81kj.anchor.png" /> Перетащить пункт меню мышью</td><td>Инструмент для изменения положения пункта меню в общем порядке способом <b>Drag&Drop</b>.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="15" width="15" border="0" src="cid:resources/res45/tRTXl.ZyQjf.folder.png" /> Открыть диалог выбора файла</td> <td>Переход к диалогу выбору ссылки на раздел или страницу, по которой будет осуществлен переход при выборе данного пункта меню.</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img height="12" width="15" border="0"  src="cid:resources/res45/mKA0q.afGKU.arrows_up.png" /> Передвинуть пункт выше</td> <td>Инструменты для пошагового изменения положения пунктов меню относительно друг друга.</td> </tr>
           			 			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="12" width="15" border="0" src="cid:resources/res45/7fAeI.eNdlG.arrows_down.png" /> Передвинуть пункт ниже</td> <td>Инструменты для пошагового изменения положения пунктов меню относительно друг друга.</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img height="11" width="11" border="0"  src="cid:resources/res45/AsyKF.D68F4.delete.png" /> Удалить пункт меню</td> <td>Удаление пункта меню
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: При удалении пункта меню не происходит удаления папки (страницы), относящейся к этому пункту. Если вам вместе с пунктом не нужна и папка (страница), то ее удаление нужно выполнить дополнительно через кнопку <b>Структура</b>. Это сделано для того, чтобы иметь возможность выводить из показа разделы, которые временно не нужно демонстрировать. Данный способ хорош тем, что пользователь не видит даже саму ссылку из меню на раздел.</div></p>
</td> </tr>
           </tbody>
         </table>
       		</td></tr>
   </tbody>
 </table>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Если при <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1911#del_page" target="_blank">удалении страниц</a> сайта в форме диалога не снять флажок с поля <b>удалить cтраницу из меню</b>, то файл удалится, а пункт меню останется. В этом случае переход по пустому пункту меню приведет к 404 ошибке.</div>
</p>

<p>При создании пунктов меню не забывайте о дизайне. Длинное название пункта меню может испортить дизайн сайта.</p>

<h4>Пункт меню с ограниченным доступом</h4>

<p>Система допускает создание меню с ограниченным доступом. Такой доступ настраивается из Административного раздела. Если у контент-менеджера не хватает прав на доступ к расширенному редактированию меню, обратитесь к администратору сайта. Детально расширенная настройка пунктов меню описана в уроке <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=35&LESSON_ID=2018">Расширенный режим настройки меню</a> курса <b>Администратор. Базовый</b>.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>915</id>
</content>