<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>914</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406636853</timestamp_x>
<date_create>1406636853</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Менеджер файлов</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Из <b>Административной части</b> управление структурой осуществляется с помощью <b>Менеджера файлов</b>. Несмотря на то, что все работы по управлению структурой рекомендуется осуществлять из <b>Публичной части</b>, Контент-менеджеру будет полезно знать основные моменты по работе с <b>Менеджером файлов</b>.</p>
 
<p>Инструменты и средства управления <b>Менеджера файлов</b> позволяют:</p>
 
<ul> 
  <li>создавать и удалять папки и файлы; </li>
  <li>выполнять загрузку файлов в систему; </li>
  <li>выгружать файлы на локальный компьютер; </li>
  <li>управлять свойствами страниц и папок; </li>
  <li>переходить к созданию и редактированию страниц; </li>
  <li>управлять меню разделов сайта; </li>
  <li>управлять правами доступа групп пользователей к страницам и разделам сайта; </li>
  <li>просматривать права на доступ к файлам и папкам на уровне операционной системы. </li>
 </ul>
 
<p>Перейти в <b>Менеджер файлов</b> можно из административного меню (<span class="path">Контент &gt; Структура сайта</span>). Меню для секции <b>Структура сайта</b> создается динамически по мере погружения в уровни иерархии:</p>
 

<p><img height="450" width="286" src="cid:resources/res44/cHUM1.bubrF.site_structure.png" /></p>


<p>В рамках этой секции представлена логическая и физическая структура сайта.</p>

<ul>
<li>Логическая структура - список папок и файлов в том виде, как они представляются пользователям сайта.</li>
<li>Физическая структура - список папок и файлов в том виде, в котором они существуют на сервере.</li> 
 </ul>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Разница между логической и физической структурой в свете выполнения базовых действий на сайте в том, что в рамках логической структуры невозможно удаление, перемещение файлов. А только редактирование и просмотр.</div>

<p></p>

<h4>Логическая структура</h4>

<p><table width="100%" cellpadding="5"> 
  <tbody> 
    <tr valign="top"><td><p><img height="313" width="326" src="cid:resources/res44/esKZ4.c7nNr.site_logical_structure_11.png" /></p></td><td><div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Логическая структура в Эрмитаже v.9.5</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>  <img style="border: 1px solid rgb(180, 179, 158);" height="515" alt="Структура файлов" src="cid:resources/res44/r4VeM.BjNwn.45011b861ba93..site_logical_structure.png" width="198" /></td></tr>
</tbody>
</table></div></td></tr>
   </tbody>
 </table></p>

  <p>Эта структура сайта создается на основе заголовков, которые задаются в диалоге управления свойствами папок (страниц). Эти же заголовки используются при построении цепочки навигации по сайту. Например, если для папки <code>/about</code> установлен заголовок <b>О проекте</b>, данная папка будет показана в менеджере файлов следующим образом:</p>
 
<p><img height="458" border="0" width="743" src="cid:resources/res44/RK15N.CuL6m.fileman_structure_name.png" /></p>


<p>На верхнем уровне иерархии находятся сайты, работающие под управлением системы. Для того чтобы перейти к управлению логической структурой определенного сайта, выберите пункт с его названием. Приемы работы с <b>Менеджером файлов</b> довольно просты и во многом аналогичны приемам работы в <b>Проводнике Windows</b>.</p>
<br>
<h4>Физическая структура</h4>

<p>Физическая структура или структура файлов и папок  представлена аналогично логической структуре.</p>

<p><table width="100%" cellpadding="5"> 
  <tbody> 
    <tr valign="top"><td><p><img height="351" width="325" src="cid:resources/res44/xSwSf.ntDCS.site_physical_structure_11.png" /></p></td><td><div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Физическая структура в Эрмитаже v.9.5</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><img height="464" alt="Структура файлов" src="cid:resources/res44/8hvib.9gE65.45011b861cf43..site_physical_structure.png" width="198" /></td></tr>
</tbody>
</table></div></td></tr>
   </tbody>
 </table></p>


<p>Пункт <b>Файлы и папки</b> позволяет отобразить всю файловую структуру системы и перейти к ее управлению. В рамках физической структуры все файлы и папки отображаются под своими именами:</p>
 
<p><img height="488" border="0" width="743" src="cid:resources/res44/RSkZO.t7nMd.fileman_folder_name.png" /></p>

<p>Менеджер файлов содержит следующие элементы управления:</p>
 
<ul> 
  <li>Контекстная панель;</li>
 
  <li>Контекстное меню;</li>
 
  <li>Панель групповых операций.</li>
 </ul>
 
<h3>Контекстная панель</h3>
 
<p>Контекстная панель содержит набор общих команд, необходимых для управления структурой и контентом сайта:</p>
 
<p><img height="137" width="760" src="cid:resources/res44/L5iyh.RPcVP.contex_panel_admin.png" /></p>
<ul>
  <li><b>Добавить</b> - кнопка с выпадающим меню, позволяющая создать в текущей директории новую папку, файл или создать меню для текущего раздела сайта;</li>
  <li><b>Загрузить файл</b> - кнопка, позволяющая перейти к форме загрузки файлов в текущую директорию;</li>
  <li><b>Дополнительно</b> - кнопка с выпадающим меню, позволяющая перейти к форме управления свойствами текущей папки или показать в столбце <b>Права на доступ продукта</b> уровень прав доступа к файлам и папкам для выбранной группы пользователей;</li>
  <li><b>Путь</b> - строка, которая позволяет перейти в указанную директорию сайта. Для перехода по указанному пути используется кнопка <b>OK</b>;</li>
  <li><b>Поиск</b> - переход к форме поиска;</li>
  <li><b>Настройки (пиктограмма "шестеренка")</b> - кнопка с выпадающим меню, позволяющая перейти к форме настройки внешнего вида списка или экспортировать данные из отображаемой таблицы в формат MS Excel.</li>
</ul>







<h3>Контекстное меню</h3>
 
<p>Контекстное меню позволяет выполнять определенные действия над выбранным файлом или папкой. Вызвать контекстное меню элемента можно с помощью кнопки <img height="28" width="28" src="cid:resources/res44/dWKv0.RnIWE.action_button_admin.png" />, расположенной в столбце <b>Действия</b>, либо с помощью клика правой кнопкой мыши на выбранном элементе:</p>
 
<p><img height="325" border="0" width="278" src="cid:resources/res44/fAyEw.jGLNz.contex_menu.png" /></p>

 
<p>Набор действий в контекстном меню зависит от выбранного элемента, его статуса, а также от уровня прав текущего пользователя.</p>
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Полный список действий доступен на странице пользовательской документации <a target="blank" href="http://dev.1c-bitrix.ru/user_help/content/fileman/fileman/fileman_admin.php#fields">Менеджер файлов</a>.</div></p>


<h3>Поиск</h3>

<p>Для поиска файлов или папок на сайте используется форма <b>Поиск</b>, которая вызывается с помощью кнопки <b>Поиск</b> контекстной панели.</p>

<p><img height="463" border="0" width="531" src="cid:resources/res44/xISPZ.X0f2G.search_form_1.png" /></p>

<p>Большинство значений полей ясно из их названий, а:</p>
<ul>
  <li>кнопка <b>[...]</b> позволяет выбрать папку из структуры;</li>
  <li>кнопка <img height="29" border="0" width="36" src="cid:resources/res44/vhlfE.xog1k.copy_form_site_sel.png" /> позволяет выбрать сайт;</li>
  <li>ссылка <b>Дополнительно</b> позволяет задать дополнительные параметры поиска.</li>
</ul>



<p>Для замены файлов или папок используется закладка <b>Заменить</b> формы <b>Поиск</b>:</p>


<p><img height="373" border="0" width="531" src="cid:resources/res44/917kh.XW9Bh.search_form_3.png" /></p>

 
<h3>Панель групповых операций</h3>
 
<p>Данная панель позволяет выполнять групповые операции над элементами списка, отмеченными в <b>Колонке флажков</b>.</p>
 
<p><img height="170" width="700" src="cid:resources/res44/7xykU.G1S4L.operation_panel.png" /></p>
 
<table cellspacing=0 cellpadding=0> 		 
  <tbody> 
    <tr bgcolor="white">
    <td bgcolor="#8C8C8C"> 		 
    <table cellspacing="1" cellpadding="5"> 			 
          <tbody> 
            <tr bgcolor="silver"><td><b>Иконка</b></td><td><b>Описание</b> 
               </td></tr>
           
            <tr bgcolor="#EEEEEE"><td valign="top"><img height="29" width="92" src="cid:resources/res44/tkrYf.3m5EW.actions_all.png" /></td><td>применение выбранного действия ко всем элементам в списке;</td></tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"><td valign="top"><img height="31" width="32" src="cid:resources/res44/dZtfg.1KHkH.edit_button.png" /></td><td>быстрое редактирование выбранных элементов непосредственно в списке (и т.ч. переименование файлов и папок);</td></tr>

            <tr bgcolor="#EEEEEE"><td valign="top"><img height="31" width="33" src="cid:resources/res44/ZeIb0.yFtPi.delete_button.png" /></td><td>удаление выбранных элементов;</td></tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"><td valign="top"><img height="32" width="132" src="cid:resources/res44/wj6E3.layuw.actions.png" /></td>
<td>список действий, доступных для выполнения над выбранными элементами. 

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Полный список действий доступен на странице пользовательской документации <a target="blank" href="http://dev.1c-bitrix.ru/user_help/content/fileman/fileman/fileman_admin.php#actions">Менеджер файлов</a>.</div></p>

       Для выполнения выбранного действия служит кнопка <b>Применить</b>. После нажатия откроется либо форма задания прав, либо окно для выбора директории для перемещения/копирования с дополнительными параметрами.
	  
<p><img height="353" border="0" width="528" src="cid:resources/res44/DJgcP.OW2Lp.copy_form_2.png" /></p>
<p>где:</p>
<ul>
  <li>в поле <b>Файл(ы)</b> перечислены файлы и папки, над которыми производятся операции;</li>
  <li>в поле <b>В папку</b> указывается путь для операций над файлами и папками;</li>
  <li>кнопка <b>[...]</b> позволяет выбрать папку из структуры;</li>
  <li>кнопка <img height="29" border="0" width="36" src="cid:resources/res44/BNsOE.dXq3V.copy_form_site_sel.png" /> позволяет выбрать сайт;</li>
  <li>ссылка <b>Дополнительно</b> позволяет задать действия при совпадении имен папок и файлов.</li>
</ul>


</td></tr>
           
           </tbody>
         </table>
       		</td></tr>
   </tbody>
 </table>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> В системе поддерживается операция создания архивов форматов <code>*.tar.gz</code> и <code>*.zip</code> для файлов или папок, как по отдельности, так и для всех сразу. Создание архивов выполняется с помощью соответствующего пункта меню действий для файла/папки или панели групповых операций.</div></p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>914</id>
</content>