<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>919</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406636853</timestamp_x>
<date_create>1406636853</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление коллекциями</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><b>Медиабиблиотека</b> (<span class="path">Контент &gt; Структура сайта &gt; Медиабиблиотека</span>) представляет собой многоуровневую структуру.</p>

<p>Для каждой коллекции отображается панель с ее названием:</p>
<p><img src="cid:resources/res49/wVeQV.Ek38k.medialib_collection_panel.png" width="611" height="24"></p>
<p>Панель содержит следующие элементы:</p>
<ul>
	<li>Кнопка <img src="cid:resources/res49/9nhTJ.e9JEm.but_lib1.png" width="15" height="14"> (либо <img src="cid:resources/res49/eObA0.ex7oe.but_lib2.png" width="15" height="14">)- просмотр содержимого коллекции (либо сворачивание ее в компактный режим).</li>
	<li>Флажок <img src="cid:resources/res49/yE1w8.W3vqu.lib_check.png" width="13" height="13"> - выбор коллекций, к которым предполагается применить какое-либо действие. Для каждого элемента коллекции также доступен флаг выбора.</li>
	<li>Меню действий <img src="cid:resources/res49/zWpuw.zTj8t.menu_act.png" width="30" height="20"> содержит следующие действия:</li>
	<ul>
		<li><a href="#edit">Редактировать</a>;</li>
		<li>Удалить;</li>
		<li><a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1857">Доступ</a>;</li>
		<li><a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1856">Добавить элемент</a>;</li>
		<li><a href="#add_collection">Добавить коллекцию</a>;</li>
		<li><a href="#type">Изменить тип</a>.</li>
	</ul>
</ul>
<p>Клик мышью по панели используется для просмотра содержимого коллекции:</p>

<p><img height="323" border="0" width="514" src="cid:resources/res49/VrYq0.r4Sq1.medialib_collections_view.png" /></p>

<p>Панель действий медиабиблиотеки включает в себя всего два действия: <b>Для всех</b> и <b>Удалить</b>.

<p>При установке указателя в поле <b>Для всех</b> выбираются все коллекции данной группы. Действия будут производится над всеми элементами из этих коллекций. Действие <b>Удалить</b> позволяет удалять отдельные элементы или коллекции целиком. Чтобы выполнить удаление, нужно отметить флагом требуемые элементы/коллекции и нажать <b>Удалить</b>.</p>

<h3><a name="add_collection"></a>Добавление новой коллекции</h3>
<p>Любая коллекция <b>Медиабиблиотеки</b> может иметь неограниченное количество вложенных в себя коллекций.</p>
<p>Чтобы добавить новую коллекцию, выполните следующее:</p>
<ul>
	<li>По кнопке <b>Новая коллекция</b> откройте форму добавления коллекции медиаданных;</li>

<p><img height="222" border="0" width="362" src="cid:resources/res49/kQyF8.KmVjz.medialib_add_new_collection.png" /></p>
	<li>Заполните поля формы:</li>
	<ul>
		<li><b>Название</b> - укажите название коллекции;</li>
		<li><b>Описание</b>  - задайте произвольное описание элемента;</li>
		<li><b>Ключевые слова</b> - задайте ключевые слова, которые в дальнейшем будут использоваться для поиска элементов данной коллекции; </li>
		<li><b>Расположение</b> - укажите расположение коллекции (коллекция может находиться на <b>Верхнем уровне</b> структуры, или быть вложенной в другую коллекцию): 

<p><img height="242" border="0" width="362" src="cid:resources/res49/3v1QN.g6la9.medialib_location.png" /></p>
	</li>
	</ul>
	<li>Нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. Новая коллекция будет создана и отобразится на странице <b>Медиабиблиотека</b>.</li>
</ul>

<h3>Редактирование коллекции</h3>
<p>Чтобы отредактировать коллекцию, выполните следующее:</p>
<ul>
	<li>В меню действий, расположенном на контекстной панели коллекции, выберите пункт <b>Редактировать</b>:</li>
	<p><img src="cid:resources/res49/UzHOY.tFKtw.go_to_edit.png" width="338" border="0" height="182"></p>
	<li><a name="edit"></a>Внесите необходимые изменения, заполнив поля открывшейся формы:</li>

<p><img height="222" border="0" width="362" src="cid:resources/res49/PeIgo.Bfdhw.collection_edit.png" /></p>
</li>
	<li>Нажмите <b>Сохранить</b>, чтобы изменения вступили в силу.</li>
</ul>

<h3><a name="type"></a>Типы содержимого медиабиблиотеки</h3>
<p>Медиабиблиотека поддерживает библиотеки с разными типами содержимого. По умолчанию в продукте созданы три типа: <b>Изображения</b>, <b>Видео</b>, <b>Аудио</b>. Пользователь также имеет возможность добавить свои типы.</p>
<h4>Создание нового типа</h4>
<p>Чтобы создать собственный тип содержимого, выполните следующее:</p>
<ul>
	<li>Нажмите на кнопку <b>Настроить типы</b>, расположенную на контекстной панели медиабиблиотеки. Откроется страница настройки модуля <b>Управление структурой</b>.</li>


	<li>В самом низу формы, после форм настройки типов есть кнопка <b>Добавить</b>. По её нажатии на странице отобразится секция <b>Новый тип</b>.</li>

	<li>Заполните поля формы:</li>
<p><img height="363" border="0" width="651" src="cid:resources/res49/jDJ12.eF4Z6.filled_new_tipe_11.png" /></p>

	<ul>
		<li><b>Название</b> - введите название нового типа. Поле, обязательное для заполнения.</li>
		<li><b>Символьный код</b> - задайте символьное обозначение типа, которое будет использоваться системой. Может содержать только символы латинского алфавита и цифры. Поле является обязательным для заполнения.</li>
		<li><b>Список расширений файлов</b> - через запятую укажите расширения файлов, относящихся к данному типу. Поле является обязательным для заполнения.</li>
		<li><b>Описание</b> - задайте произвольное описание типа.</li>
	</ul>
	<li>Нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. Будет создан новый тип содержимого медиабиблиотеки.</li>
	
</ul>
<h4>Настройка типов</h4>
<p>Настройка типов содержимого  медиабиблиотеки производится на странице настройки модуля <b>Управление структурой</b>, вкладка <b>Медиабиблиотека</b>.</p>

<p>Типы <b>Изображения</b>, <b>Видео</b> и <b>Аудио</b> являются системными типами и для них можно настроить только <b>Список расширений файлов</b>, остальные поля для изменения не доступны. Тип <b>Изображения</b> является основным типом <b>Медиабиблиотеки</b> и не может быть удален. Типы, созданные пользователями, доступны как для редактирования, так и для удаления.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>919</id>
</content>