<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>910</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>700</sort>
<timestamp_x>1406636852</timestamp_x>
<date_create>1406636852</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Применение шаблонов дизайна</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<div class="note"><b>Шаблон дизайна</b> — это внешний вид сайта, в котором определяется расположение различных элементов на сайте, художественный стиль и способ отображения страниц. Включает в себя программный HTML-код, графические элементы, таблицы стилей, дополнительные файлы для отображения контента. Может также включать в себя шаблоны компонентов, шаблоны готовых страниц и сниппеты.</div>

<p>Как правило для большинства страниц сайта используется один и тот же шаблон внешнего вида. Однако "1С-Битрикс: Управление сайтом" допускает использование любого количества шаблонов. Вплоть до того, что можно назначить свой собственный шаблон на каждый раздел сайта, на каждую страницу. И более того, выводить разные шаблоны для одной и той же страницы в зависимости от разных условий, например, для авторизованных пользователей один шаблон, для неавторизованных - другой.</p>

<p>Шаблоны создаются и размещаются в системе разработчиками сайтов или администраторами. Контент-менеджеру остается только назначить использование шаблона для той или иной страницы. Условия, от которых зависит выбор системой шаблона могут быть разные. Однако для применения некоторых условий требуются навыки программиста. Если вы не уверены в правильном назначении условия применения шаблона, обратитесь к администратору сайта.</p>

<p>Применение шаблонов к странице производится в Административном разделе на странице редактирования сайта <span class="path">Настройки > Настройки продукта > Сайты > Список сайтов</span>. Перейдите на эту страницу и откройте для редактирования нужный сайт.</p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Это очень важная страница! На ней, кроме описанных ниже действий, ничего более выполнять нельзя без ведома администратора!</div>

<p>Внизу открывшейся формы есть группа полей <b>Шаблон</b>. В полях колонки <b>Тип условия</b> можно выбрать одно из следующих значений:</p>

<p><img height="425" width="700" src="cid:resources/res40/jMDFV.cB8UN.templates_11.png" />
</p>

<ul>
<li><b>Без условия</b> - выбранный шаблон будет применен к каждой странице сайта, к которой не указано условия.</li>
<li><b>Для папки и файла</b> - выбранный шаблон будет применен только к указанной папке (разделу) или файлу (странице). При выборе этого условия в колонке <b>Условие</b> появится поле для указания папки или файла. Папку или файл можно указать вручную, либо с помощью кнопки <b>[...]</b>.
</li> 
<li><b>Для групп пользователей</b> - страница в выбранном шаблоне будет отображаться только тем пользователям, которые относятся к указанным группам. В колонке <b>Условия</b> отобразится список всех групп, имеющихся в системе. Можно выбрать одну или несколько групп.</li> 
<li><b>Период времени</b> - страница будет отображаться в выбранном шаблоне в указанный период времени.</li>
<li><b>Параметр в URL </b> - страница в выбранном шаблоне будет отображаться только в случае если в ее адресе стоит определенный параметр. </li> 
<li><b>Выражение PHP</b> - шаблон применяется к странице, которая будет выбрана в соответствии с заданным выражением PHP.</li>
 </ul>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Использование типов <b>Параметр в URL</b> и <b>Выражение PHP</b> позволяют задать очень сложные зависимости для применения шаблона, однако требуют определенной квалификации. Для использования этих типов обратитесь к администратору сайта.</div></p>

<h4>Дополнительная информация</h4>
<ul>
<li><a href="http://dev.1c-bitrix.ru/user_help/settings/settings/sites/template_edit.php" target="_blank">Создание и редактирование шаблона (документация)</a></li>
</ul>
<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>700</edge_sort>
<id>910</id>
</content>