<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="CHA"><lesson_id>925</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>7</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>800</sort>
<timestamp_x>1406636853</timestamp_x>
<date_create>1406636853</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Визуальный редактор</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Глава курса знакомит контент-менеджера с правилами и возможностями работы в визуальном HTML-редакторе, который позволяет управлять информационным содержанием страницы в режиме реального времени через браузер. Большим преимуществом редактора является возможность работать с визуальными компонентами: размещать их на странице и настраивать их параметры, определяющие внешний вид динамически меняющейся информации. Также визуальный редактор обладает другими обширными средствами редактирования страниц.</p>

<div class="note"><b>WYSIWYG</b> (произносится как «ви-зи-виг», от англ. What You See Is What You Get — «что видишь, то и получишь») — способ редактирования, при котором корректируемый материал в процессе редактирования выглядит в точности так же, как и конечный результат.</div>

<p>Визуальный редактор в "1С-Битрикс: Управление сайтом" является штатным функционалом и не требует дополнительной установки. Администратор сайта может запретить использование редактора в некоторых случаях. Если Визуальный редактор недоступен, то обратитесь к администратору.<p>

<p>Редактор работает с браузерами:</p>
<ul>
<li><b>Internet Explorer</b> версии 7 и выше;</li>
<li><b>Firefox</b> версии 3.x и выше;</li>
<li><b>Opera</b> версии 10.x и выше;</li>
<li><b>Safari</b> версии 5 и выше;</li>
<li><b>Google Chrome</b> версии 7 и выше.</li>
</ul>

<p>Используя редактор, можно формировать и изменять содержание статических и динамических страниц, уроков обучающих курсов, элементов информационных блоков и других элементов.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>800</edge_sort>
<id>925</id>
</content>