<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="CHA"><lesson_id>875</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>1</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1406636850</timestamp_x>
<date_create>1406636850</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Авторизация на сайте</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>html</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Для полноценной работы с сайтом в качестве контент-менеджера необходима авторизация. Ссылка на форму авторизации расположена, как правило, в верхней части сайта:</p>
<p><img src="cid:resources/res5/TqB70.vyrum.auth_site1.png" width="235" height="260" border="0" /></p>

<p>Если неавторизованным пользователям запрещено просматривать сайт, то при его открытии сразу будет отображаться следующая форма авторизации:</p>

<p><img height="420" border="0" width="550" src="cid:resources/res5/biriH.WdM5e.auth_site2_sm.png" /></p>

<p>Введите в открывшейся у вас форме авторизации свой <b>Логин</b>, <b>Пароль</b> и нажмите кнопку <b>Войти</b>. Страница обновится и теперь можно приступать к работе на сайте.</p>

<br />
<p>Когда сотрудник авторизован на сайте, то в верхнем правом углу отображается его данные:</p>

<p><img src="cid:resources/res5/cN2Ik.lgXF6.auth_login_11.png" width="700" height="145" border="0"/></a></p>

<br />
<a name="one_time_password"></a><h4>Система одноразовых паролей</h4>

<p>Система одноразовых паролей дополняет стандартную систему авторизации и позволяет значительно усилить систему безопасности интернет-проекта. Для включения системы можно использовать аппаратное устройство (например, <a href="http://www.aladdin.ru/catalog/etoken/models/etoken_pass/" target="_blank" />Aladdin eToken PASS</a>) или использовать соответствующее программное обеспечение, реализующее OTP (One-Time Password).</p>

<p><img src="cid:resources/res5/ghNqA.xk5Nj.etoken_pass.png" width="235" height="153" border="0"/></a></p>

<p>Использование системы одноразовых паролей позволяет <b>избежать</b>: </p>
<ul>
<li>последствий такого вида компьютерного мошенничества, как <b>сниффинг</b> - перехват иили анализ сетевого трафика, предназначенного для других узлов, т.е перехват пользовательских логинов и паролей, которые в ряде сетевых протоколов передаются в незашифрованном или слабозашифрованном виде;</li>
<li>использования злоумышленником <b>закешированных паролей</b> на чужих компьютерах (Интернет-кафе и т.п);</li>
<li><b>последствий работы вирусов</b>, сканирующих трафик на предмет наличия в нем секретных сведений, или <b>кейлоггеров</b>, записывающих набираемые символы на компьютере и отправляющих полученную информацию создателям вредоносных программ.</li>
</ul>

<p>Таким образом, использование одноразовых паролей для авторизации на сайте существенно затрудняет злоумышленникам получить несанкционированный доступ к интернет-проекту.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>Подробнее о системе одноразовых паролей (OTP) см. раздел <a href="http://www.1c-bitrix.ru/products/cms/security/#tab-autentification-link" target="_blank" />Безопасность</a> на сайте «1C-Битрикс».</div></p>

<br />
<p>Для авторизации на сайте с включенной системой одноразовых паролей необходимо:</p>
<ul>
<li>Сгенерировать одноразовый пароль на устройстве OTP;</li>
<li>Ввести данные для авторизации на сайте:</li>
<p><img src="cid:resources/res5/TMVAW.g84wb.otp_auth.png" width="235" height="260" border="0" /></p>
<ul>
<li><b>Логин</b> пользователя;</li>
<li><b>Пароль</b>: сначала вводится основной пароль (см. <b>1</b> на рисунке выше) и одноразовый (см. <b>2</b> на рисунке выше) без пробелов.</li>
</ul>
</li>

</ul>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>875</id>
</content>