<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>922</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1406636853</timestamp_x>
<date_create>1406636853</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Настройка прав доступа к коллекциям</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Чтобы установить права на доступ к коллекциям медиабиблиотеки, выполните следующее:</p>
<ul>
	<li>Нажмите на кнопку <b>Доступ</b>, расположенную на контекстной панели, или выберите пункт <b>Доступ</b> меню действий коллекции (<img src="cid:resources/res52/34gbf.ORqYl.menu_act.png" width="30" height="20">) медиабиблиотеки. Откроется форма <b>Установка прав на доступ к коллекциям медиабиблиотеки</b>:</li>

<p><img height="510" border="0" width="650" src="cid:resources/res52/ppWS4.0cCTu.medialib_access_11.png" /></p>
	
	<li>В открывшейся форме укажите коллекцию, право на доступ к которой нужно изменить. Настроить можно как <b>Общий доступ для всех коллекций</b>, так и доступ к каждой коллекции отдельно.</li>

	<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> по умолчанию настройки прав доступа к коллекции распространяются на все вложенные коллекции.</div><p>
	<li>Установите уровень доступа к коллекции для каждой группы пользователей.</li>

	<p>Для группы пользователей могут быть назначены следующие уровни доступа к коллекциям и их элементам:</p>
	<ul>
		<li><b>Доступ закрыт</b> – доступ пользователей к данной коллекции закрыт;</li>
		<li><b>Просмотр коллекций</b> – пользователям разрешено просматривать содержимое коллекции; </li>
		<li><b>Создание новых</b> – пользователи могут создавать новые коллекции;</li>
		<li><b>Редактирование элементов</b> – пользователи могут не только создавать коллекции, но и управлять их элементами;</li>
		<li><b>Редактирование элементов и коллекций</b> – пользователи могут управлять и элементами, и коллекциями медиабиблиотеки;</li>
		<li><b>Полный доступ</b> – пользователи имеют полный доступ к медиабиблиотеке.</li>
	</ul>
	<li>Нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. Изменения прав доступа вступят в силу.</li>
</ul>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>922</id>
</content>