<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>920</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1406636853</timestamp_x>
<date_create>1406636853</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Загрузка файлов</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<h3>Добавление элемента коллекции</h3>
 
<p>Чтобы добавить новый элемент коллекции, выполните следующее:</p>
 
<ul> 	
  <li>Нажмите кнопку <b>Новый элемент</b>, расположенную на контекстной панели <b>Медиабиблиотеки</b>, или выберите пункт <b>Добавить элемент</b> меню действий коллекции (<img src="cid:resources/res50/YtxiI.x0hFp.menu_act.png" width="30" height="20"  />).</li>
 	
  <li>В открывшейся форме, в поле <b>Файл</b> укажите путь к файлу, который должен быть добавлен в медиабиблиотеку:</li>
 
  <p><img height="342" border="0" width="422" src="cid:resources/res50/nSjG7.4jP0A.medialib_add_new_elem_form.png"  /></p>
	 	
  <p>Файл может быть загружен с локального компьютера либо выбран из уже загруженных файлов в структуре сайта:</p>
 	
  <ul> 		
    <li>Загрузка файла с локального компьютера осуществляется с помощью кнопки <b>Обзор</b>.</li>
   		
    <li>Ссылка <b>Выбрать из структуры сайта</b> позволяет выбрать файл из структуры сайта.</li>
   	</ul>
 	
  <li>При необходимости заполните остальные поля формы.</li>
 	
  <li>Нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. Элемент будет добавлен в указанные коллекции медиабиблиотеки.</li>
 	
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> в медиабиблиотеку могут быть загружены только файлы, имеющие одно из разрешенных расширений. При попытке добавить файл с другим расширением, пользователь получит сообщение о том, что файл с таким расширением не может быть загружен в медиабиблиотеку. При добавлении файла с размером в пикселях больше, чем указано в настройках, произойдет автоматическое пропорциональное изменение размера под заданные в настройках величины. 

<p>Список разрешенных расширений файлов задается на странице настроек модуля <b>Управление структурой</b> в поле <b>Другие разрешенные расширения медиафайлов</b>:</p> 	

<p><img height="363" width="652" src="cid:resources/res50/KUPUc.nv8vO.permited_types_11.png" /></p>
   	</div></p>
 </ul>
 
<h3>Множественная загрузка</h3>
 
<p>При множественной загрузке файлов в медиабиблиотеку используется технологии <b>Java</b> и <b>ActiveX</b>. Это позволяет быстро загружать файлы, не осуществляя поиск на диске и не вводя имена и свойства файлов в явном виде.</p>
 
<p>Чтобы загрузить несколько файлов в медиабиблиотеку, выполните следующие действия:</p>
 
<ul> 	
  <li>Нажмите на кнопку <b>Множественная загрузка</b>, расположенную на контекстной панели <b>Медиабиблиотеки</b>. Откроется страница <b>Множественная загрузка элементов в медиабиблиотеку</b>:</li>

<p><img height="581" width="720" src="cid:resources/res50/92nHm.lIAVo.multiple_download_11.png" /></p>
 	
  <p>Контекстная панель формы загрузки содержит всего одну кнопку, по которой осуществляется переход на страницу <b>Медиабиблиотеки</b>.</p>
 		
  <li><b>Выберите коллекцию из списка</b>, в которую будут загружены элементы.</li>
 
  <div class="hint"><b>Примечание:</b> после загрузки можно привязать загруженные элементы к другим коллекциям.</div>

  <li>В форме загрузки элементов с помощью дерева папок выберите каталог, содержащий медиаэлементы, которые вы собираетесь загрузить на сайт и, затем, отметьте чекбоксом элементы для загрузки в медиабиблиотеку.</li>
 
	 	
  <li>Нажмите <b>Отправить</b>.</li>
 </ul>
 
<h3>Параметры загружаемых элементов</h3>
 
<p>После отправки элементов в <b>Медиабиблиотеку</b> открывается страница <b>Параметры загруженных элементов</b>:</p>

<img height="520" width="688" src="cid:resources/res50/cGDOZ.AADfs.elem_params_11.png" />
 
 
<p>Для каждого элемента имеется своя форма, в которой можно изменить параметры элемента и привязать его к другим коллекциям.</p>
  
<ul> 	
  <li>Заполните поля формы для каждого элемента:</li>
 		
  <ul> 			
    <li><b>Название</b> - укажите название элемента.</li>
   			
    <li><b>Описание</b> - задайте произвольное описание элемента.</li>
   			
    <li><b>Ключевые слова</b> - задайте ключевые слова, которые в дальнейшем будут использоваться для поиска данного элемента.</li>
   			
    <li><b>Коллекции</b> - укажите коллекции, к которым дополнительно должен быть привязан элемент.</li>
   			
    <li><b>Удалить</b> - при отмеченной опции элемент будет удален из коллекции, в которую был загружен.</li>
   		</ul>
 	
  <li>Нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. Новые значения параметров элемента будут сохранены.</li>
 </ul>
 
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Один и тот же файл можно размещать в разных коллекциях без многократной его загрузки. Для этого достаточно открыть файл для редактирования и указать дополнительную коллекцию, к которой его нужно &laquo;приписать&raquo;.</div></p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>920</id>
</content>