<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>876</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1406636850</timestamp_x>
<date_create>1406636850</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Авторизация с помощью Bitrix OTP</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Компания «1С-Битрикс» разработала собственное программное обеспечение, реализующее систему одноразовых паролей - <b>Bitrix OTP</b>, которое позволяет обойтись без использования аппаратных устройств (например, <a href="http://www.aladdin.ru/catalog/etoken/models/etoken_pass/" target="_blank" />Aladdin eToken PASS</a>) или соответствующих программных аналогов. <b>Bitrix OTP</b> работает на мобильных устройствах под управлением <b>Apple iOS</b>, <b>Android OS</b>.</p>

<p>Таким образом, с помощью <b>Bitrix OTP</b> пользователь может сам <a href="#otp_set" />включать</a> или <a href="#otp_edit" />отключать</a> использование на сайте системы одноразовых паролей для своей учетной записи. </p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>Начиная с версии 10, программное обеспечение <b>Bitrix OTP</b> входит в состав продуктов «1C-Битрикс». </div></p>

<br />
<menu id="topictoc">
  <li><a href="#otp_install">Установка Bitrix OTP</a></li>
  <li><a href="#otp_set">Запуск и настройка Bitrix OTP</a></li>
  <li><a href="#otp_auth">Авторизация с помощью Bitrix OTP</a></li>
  <li><a href="#otp_edit">Редактирование и удаление профиля сайта</a></li>
</menu>

<br />
<p><div class="warning"><b><font color=red>Важно! </b>Одновременное использование аппаратного устройства (например, Aladdin eToken PASS) и мобильного программного обеспечения <b>Bitrix OTP</b> <b>невозможно!</b></font> При регистрации <b>Bitrix OTP</b> в системе в качестве устройства OTP, аппаратное устройство (например, Aladdin eToken PASS) будет отключено (если оно было подключено ранее администратором сайта). Для повторного включения необходимо обратиться к администратору сайта.</div></p>



<br />
<a name="otp_install"></a><h4>Установка Bitrix OTP</h4>
<p>Существует два пути установки <b>Bitrix OTP</b> на мобильные устройства:</p>
<ol>
<li>Загрузка непосредственно с сайта под управлением «1C-Битрикс: Управление сайтом».</li>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>Для загрузки <b>Bitrix OTP</b> непосредственно с сайта необходим «1C-Битрикс: Управление сайтом» версии 10 и выше. </div></p>
   <ul>
       <li>Перейдите в браузере мобильного устройства по адресу: <span class="link">http://&lt;ваш_сайт&gt;/bitrix/otp/</span>.

      <li><p>В соответствии с указаниями на экране установите <b>Bitrix OTP</b> на мобильное устройство. На рабочий стол мобильного устройства будет добавлена иконка <b>Bitrix OTP</b>:</p>
<img src="cid:resources/res6/Wmucr.pSO0S.bitrixotp_icon.png" width="57" height="57" border="0" />               
      </li>
            
 </ul>
   

<br />

<li><p>Бесплатная установка <b>Bitrix OTP</b> непосредственно из онлайн-магазина приложений.</p>
<p>Используя браузер компьютера или мобильного устройства, установите приложение <b>Bitrix OTP</b>:</p>
<ul>
<li><b>Google Play</b>: <a href="http://market.android.com/details?id=com.bitrixsoft.bitrixotp" target="_blank" / >http://market.android.com/details?id=com.bitrixsoft.bitrixotp</a> (для Android-устройств, версия Android 1.6 и выше);</li>
<li><b>Apple AppStore</b>: <a href="http://itunes.apple.com/en/app/bitrix-otp/id463452639?mt=8" target="_blank" / >http://itunes.apple.com/en/app/bitrix-otp/id463452639?mt=8</a> (для iOS-устройств, версия iOS 3.2 и выше).</li>
</ul>
</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>Как установить приложение из <b>Google Play</b> и <b>Apple AppStore</b> см. инструкцию к вашему мобильному устройству.</div></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>Для владельцев устройств, поддерживающих JAVA-приложения, есть инструкция в <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/community/blogs/howto/onetime-passwords-on-your-mobile-phone.php" target="_blank" />блоге разработчиков</a>.</div></p>

</li>
</ol>


<br/>
<a name="otp_set"></a><h4>Запуск и настройка Bitrix OTP</h4>

<p>Для запуска <b>Bitrix OTP</b> используется иконка на рабочем столе мобильного устройства:</p>
<img src="cid:resources/res6/L9qf6.2tlu0.bitrixotp_icon.png" width="57" height="57" border="0" />

<ul><li>
<p>При первом запуске <b>Bitrix OTP</b> предложит создать профиль для входа на сайт. Нажмите на кнопку <b>Добавить</b>.</p>
<img src="cid:resources/res6/G9GxH.dv6AQ.otp_set_0.png" width="320" height="460" border="0" /></li>


<li>Заполните необходимые данные и нажмите на кнопку <b>Далее</b>:
<p><img src="cid:resources/res6/MzYWU.X2QVK.otp_set_1.png" width="320" height="460" border="0" /></p>
<ul>
<li><b>Адрес сайта</b> - указывается URL сайта, для которого настраивается доступ;</li>
<li><b>Описание</b> - произвольное описание сайта, которое будет отображаться в главном меню <b>Bitrix OTP</b>;</li>
<li><b>Имя входа на сайт</b> - указывается логин пользователя на сайте;</li>
<li><b>Пароль</b> - указывается пароль доступа к сайту.
<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Если у вас на сайте уже используется система одноразовых паролей, то в качестве пароля указывается составной пароль - основной пароль и одноразовый без пробелов.</div></p>
</li>
</ul>

</li>

<li><p>Устройство с <b>Bitrix OTP</b> будет синхронизировано с сайтом, который появится в списке проектов.</p> 
<p><img src="cid:resources/res6/FsooM.ozx6X.otp_set_2.png" width="320" height="460" border="0" /></p>
</li>
</ul>


<br />
<a name="otp_auth"></a><h4>Авторизация с помощью Bitrix OTP</h4>
<p>Для авторизации на сайте с включенной системой одноразовых паролей необходимо:</p>
<ul>
<li>Выбрать нужный сайт в списке проектов <b>Bitrix OTP</b>;</li>
<li>В открывшемся окне необходимо нажать кнопку <b>Получить пароль</b> или <b>Получить другой пароль</b> для генерации нового одноразового пароля.</p>
         <table border=0>
           <tr>
             <td valign=top><img src="cid:resources/res6/ZcYAg.nwbMx.otp_work_1.png" width="320" height="460" border="0" /><td>
             <td valign=top><img src="cid:resources/res6/akXm4.EcVZQ.otp_work_2.png" width="320" height="460" border="0" /><td>
           </tr>          
       </table> 
</li>

<li>Ввести данные для авторизации на сайте:</li>
<p><img src="cid:resources/res6/y5dHQ.LG79y.otp_auth.png" width="235" height="260" border="0" /></p>
<ul>
<li><b>Логин</b> пользователя;</li>
<li><b>Пароль</b>: сначала вводится основной пароль (см. <b>1</b> на рисунке выше) и одноразовый (см. <b>2</b> на рисунке выше) без пробелов.</li>
</ul>
</li>

</ul>


<br/>
<a name="otp_edit"></a><h4>Редактирование и удаление профиля сайта</h4>

<p>Для редактирования существующего профиля сайта необходимо:</p>
<ul>
<li>Перейти в профиль сайта и нажать на кнопку <b>Изменить</b>.
<p><img src="cid:resources/res6/DrrAb.sxdio.otp_edit_1.png" width="320" height="460" border="0" /></p>
</li>
<li>В окне настроек профиля сайта можно:
<p><img src="cid:resources/res6/mNLaq.iMoBp.otp_edit_2.png" width="320" height="460" border="0" /></p>
<ul>
<li>Перейти к списку проектов, нажав кнопку <b>Отменить</b>;</li>
<li>Отредактировать настройки и нажать кнопку <b>Сохранить</b>;</li>
<li>Удалить профиль по нажатию кнопки <b>Удалить</b>.
<p>Доступно два варианта удаления профиля сайта, которые выбираются с помощью переключателя <b>Разрегистрировать устройство</b>:</p>
         <table border=0>
           <tr>
             <td valign=top><img src="cid:resources/res6/jgRYa.e4mmv.otp_del_1.png" width="320" height="460" border="0" /><td>
             <td valign=top><img src="cid:resources/res6/On2pq.9ebhS.otp_del_2.png" width="320" height="460" border="0" /><td>
           </tr>          
       </table>  
<ul>
<li>Удаление профиля сайта из программы <b>Bitrix OTP</b>;</li>
<li>Удаление профиля сайта из программы <b>Bitrix OTP</b> с разрегистрацией устройства (с отключением использования одноразовых паролей у текущего пользователя данного сайта, т.е будет включена обычная авторизация на сайте). В данном случае необходимо будет ввести логин и пароль пользователя без одноразового пароля.</li>
</ul>
<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Для корректного удаления профиля из <b>Bitrix OTP</b> рекомендуется выбирать <b>Удаление профиля сайта с разрегистрацией устройства</b>.</div></p>
</li>
</ul>


<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Использование <b>Bitrix OTP</b> возможно не только с помощью отдельных устройств или систем <b>Apple</b> и <b>Android</b>. Возможно использование обычных <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/community/blogs/howto/onetime-passwords-on-your-mobile-phone.php" target="_blank">мобильных телефонов</a>.</div></p>
<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>876</id>
</content>