<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>950</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1406636856</timestamp_x>
<date_create>1406636856</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Основные понятия</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<link href="cource_style.css" type="text/css" rel="stylesheet" />



<p>В публичном разделе сайта может быть представлена информация статического или динамического характера:</p>
<p><div class="note"><b>Статическая информация</b> – это информация, которая редко изменяется с течением времени. Например, рекламные тексты, история компании, контактная информация и т.п. Статическая информация создается, редактируется, дополняется и удаляется пользователями, обладающими правом на редактирование страниц сайта. Такое редактирование производится, как правило, в визуальном редакторе непосредственно в тексте самой страницы.</div></p>

<p><div class="note"><b>Динамическая информация</b> - часто изменяемая информация, выводимая с помощью специальных программных компонентов системы. Примерами динамической информации могут служить:

<UL>
<LI>выборка последних новостей компании;</LI>
<LI>каталог товаров или услуг;</LI>
<LI>фотогалерея;</LI>
<LI>поле со случайным фото;</LI>
<LI>рекламные баннеры;</LI>
<LI>и многое другое.</LI>
</UL></div></p>

<p><b>Информационные блоки</b> - модуль, позволяющий каталогизировать и управлять различными типами (блоками) однородной информации. С помощью информационных блоков может быть реализована публикация различных типов динамической информации.</p>

<p>Часто обновляемую информацию удобнее всего размещать в виде информационных блоков. Такой способ публикации облегчает задачу добавления и обновления информации за счет структурирования данных, а также за счет использования возможностей импорта и экспорта.</p>

<p>В состав модуля информационных блоков входят следующие объекты:</p>

<ul>
  <li>типы информационных блоков; </li>
  <li>информационные блоки; </li>
  <li>разделы инфоблоков; </li>
  <li>элементы инфоблоков. </li>
</ul>

<p>Один из удобных моментов работы с инфоблоками заключается в том, что они позволяют создать иерархическую структуру. На верху пирамиды структуры находится тип инфоблока. Это обобщение самого высокого уровня. Чуть ниже — инфоблоки, которых может быть много у каждого из типов инфоблоков. Каждый
инфоблок позволяет создать неограниченное число разделов. Причем разделы могут иметь внутреннее вложение, а внутри каждого раздела может быть неограниченное количество элементов. Общая структура информационных блоков может быть представлена в виде следующей схемы:</p>

<p><img src="cid:resources/res80/IAYeo.73eI3.iblock.png" width="451" height="406" alt="Общая структура информационных блоков" border="0" /></p>

<p>Примером может послужить следующая иерархия товаров для интернет-магазина:</p>
<ul>
<li><b>тип инфоблока</b> — товары для отдыха и рыбалки;</li>
<li><b>инфоблок</b> — рыболовное снаряжение;</li> 
<li><b>раздел</b> — удочки; подраздел — поплавочные удочки;</li> 
<li><b>элемент</b> — конкретная удочка.</li> 
 </ul>

<p>Аналогичную структуру можно построить по другим товарам, тематическим статьям, фотографиям, каталогам разнообразных коллекций, списку должностей — по всему, что можно каталогизировать. По умолчанию в дистрибутиве "1С-Битрикс: Управление сайтом" имеется несколько созданных типов инфоблоков, которые вы можете рассматривать как образцы.</p>

<p>Каждый инфоблок должен быть привязан к определенному сайту. Функция привязки к сайтам необходима для того, чтобы модуль <b>Информационные блоки</b> знал, на каком из имеющихся сайтов разрешать компонентам отображать тот или иной инфоблок. Имея несколько сайтов, удобно вести работу по обновлению контента с одного Административного раздела. Например, работая с несколькими языковыми сайтами-зеркалами, можно публиковать новости и создавать каталоги на этих же языках. Материалы будут автоматически размещены на соответствующем сайте.</p>

<h4>Типы информационных блоков</h4>

<p><b>Типы инфоблоков</b> (например, Каталог, Справочник, Вакансии, Новости и т.д.) используются для группировки информационных блоков. Инфоблоки одного типа чаще всего характеризуются принадлежностью к определенной тематике и одинаковой (или схожей) структурой.</p>

<p>Например, информационные блоки <b>Новости компании</b>, <b>Новые поступления</b> и <b>Новости партнеров</b> могут относиться к одному типу <b>Новости</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res80/vJkKp.aYyGT.iblock_model.png" width="451" height="180" alt="Cтруктура информационных блоков типа &quot;Новости&quot;" border="0" /></p>

<p>На уровне типов информационных блоков определяются следующие параметры:</p>

<ul>
  <li>структура информационных блоков: определяется, могут ли информационные блоки данного типа содержать разделы и подразделы; </li>
  <li>языкозависимые названия и заголовки объектов; </li>
  <li>возможность экспорта содержимого инфоблоков в RSS; </li>
  <li>возможность использования кастомизированной формы редактирования элементов инфоблоков. </li>
</ul>


<h4>Информационные блоки</h4>

<p><b>Информационные блоки</b> – блоки однородной информации. Например, каталог «Книги», «Новости компании», «Фотогалерея» и т.д. В зависимости от параметров типа, к которому принадлежит информационный блок, он может включать разделы и подразделы (т.е. иметь древовидную структуру).</p>

<p>Параметры информационного блока позволяют:</p>

<ul>
  <li>управлять правами доступа пользователей к информационному блоку; </li>
  <li>определять сайт (или сайты), на котором может быть показан инфоблок; </li>
  <li>определять URL на страницы со списком всех элементов, разделов и элементов отдельного раздела информационного блока; </li>
  <li>создавать свойства элементов. Например, для элементов инфоблока <b>Книги</b> могут быть созданы такие свойства, как <b>Год выпуска</b>, <b>Авторы</b>, <b>Число страниц</b>, <b>Издатель</b> и др. При добавлении элементов инфоблока для каждого элемента могут быть указаны значения этих свойств; </li>
  <li>настраивать параметры экспорта в RSS (если экспорт в RSS был разрешен в настройках типа инфоблока). </li>
</ul>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Каждый инфоблок должен быть привязан к сайту. Функция привязки к сайтам необходима для того, чтобы модуль Информационные блоки знал, на каком из имеющихся сайтов разрешать компонентам отображать тот или иной инфоблок.</div>

<h4>Разделы инфоблока</h4>

<p><b>Разделы</b> – логические единицы, используемые для группировки элементов внутри информационного блока. С помощью разделов создается иерархическая структура хранения информации. Каждый отдельный элемент инфоблока может быть привязан к нескольким разделам.</p>

<br>

<h4>Элементы инфоблоков</h4>

<p><b>Элементы информационных блоков</b> - непосредственно информация, размещаемая в информационных блоках. Например, <b>новость</b>, <b>товар</b>, <b>фотография</b>, <b>вакансия</b>, <b>элемент справочника</b> и т.д.</p>

<p>Рассмотрим структуру информационных блоков на примере каталога книг.</p>

<p>В административном разделе <u>типы информационных блоков</u> расположены в административном меню (секция <b>Контент</b>):</p>

<p><img src="cid:resources/res80/gg9Pk.mLN9w.iblock_types.png" width="219" height="480" alt="Типы информационных блоков" border="0" /></p>

<p>Каждый тип информационных блоков включает в себя <u>список информационных блоков</u>. Например, тип информационных блоков <b>Каталог книг</b> содержит информационные блоки <b>Авторы</b>, <b>Книги</b> и <b>Рецензии</b>.</p>

<p><img src="cid:resources/res80/d71qZ.fkYTV.iblocks.png" width="219" height="381" alt="Инфоблоки" border="0" /></p>

<p>Соответственно инфоблок <b>Книги</b> содержит <u>разделы</u> <b>Бизнес-литература</b>, <b>Детская литература</b>, <b>Компьютеры и Интернет</b>, <b>Наука и образование</b> и <b>Фантастика</b>.</p>

<p><img src="cid:resources/res80/WOWVl.x2Umb.iblock_sections.png" width="263" height="308" alt="Разделы инфоблока" border="0" /></p>

<p>В свою очередь раздел <b>Детская литература</b> включает в себя <u>элементы инфоблока</u> - книги определенной тематики.</p>

<p>Элементы инфоблока в Административном разделе:</p>
<p><img src="cid:resources/res80/x1bo5.uIBwZ.iblock_elements.png"/></p>


<p>Элементы инфоблока в Публичной части сайта:</p>
<p><img src="cid:resources/res80/BiBCz.kthsC.public_iblock_elements.png"/></p>


<h4>Доступ к разделам и элементам инфоблоков</h4>

<p>Система доступа к элементам и разделам информационного блока может быть настроена очень гибко. У контент-менеджера может быть разный доступ не только к разным инфоблокам, но и к разделам и элементам одного и того же информационного блока. Поэтому возможность редактировать один элемент (один раздел) не означает доступ ко всем элементам (разделам) информационного блока. Уровень прав доступа редактирует администратор сайта.</p>
<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>950</id>
</content>