<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>953</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>350</sort>
<timestamp_x>1406636856</timestamp_x>
<date_create>1406636856</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Настройка SEO информации</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>В данном уроке рассмотрим, как работать с SEO данными для элементов и разделов инфоблока. Допустим, что у нас на сайте опубликован инфоблок <b>Продукция</b>, в котором уже заданы некоторые настройки SEO.</p>

<p>Шаблоны SEO данных можно задавать как для всего инфоблока (т.е. для всех его разделов и элементов), так и для конкретных разделов, или элементов нужного раздела. Настройка может быть сделана для всего инфоблока, а потом для конкретного раздела/элемента переопределена на свою персональную. Все эти настройки выполняются на закладке <b>SEO</b> формы создания/редактирования соответственно инфоблока, раздела или элемента.</p>

<p>Содержимое закладки <b>SEO</b> для инфоблока и для раздела полностью идентично. В ней задаются шаблоны заголовков, ключевых слов, описаний для разделов и для элементов, а также шаблоны тегов для изображений разделов и элементов. На закладке <b>SEO</b> формы редактирования элементов присутствуют только те настройки, которые касаются самих элементов и их изображений.</p>

<p>Рассмотрим работу с шаблонами SEO данных на примере раздела. Для этого отредактируем, например, раздел <b>Мягкая мебель</b> (необходимо включить режим правки и нажать на пункт меню <b>Изменить раздел</b>):</p> 

<p><img src="cid:resources/res83/ZZacV.1X5pN.but_edit_section_seo.png"></p>

<p></p><div class="warning"><b>Важно! </b>Изменение раздела будет возможным, если вы обладаете правом доступа к инфоблоку <b>Изменение</b> или <b>Полный доступ</b>. Если вы не можете изменить раздел, обратитесь к администратору.</div><p></p>

<p>В открывшейся форме редактирования раздела перейдем на закладку <b>SEO</b>. В нашем случае мы видим, что настройки SEO данных для раздела <b>Мягкая мебель</b> уже выполнены:</p>

<p><img src="cid:resources/res83/DRrn1.KZTzC.section_seo_edit1.png"></p>

<p>По шаблону <b>META TITLE</b> (1) строится заголовок окна браузера, а по заданному в поле <b>Заголовок раздела</b> шаблону (4) - заголовок страницы раздела:</p>

<p><img src="cid:resources/res83/2s9NM.bpbMV.title_seo.png"></p>

<p>С помощью шаблонов <b>META KEYWORDS</b> (2) и <b>META DESCRIPTION</b> (3) задаются соответственно ключевые слова и описание для раздела. Так, если пользователь в поисковике введет фразу из ключевых слов, заданных для раздела, то найденный раздел будет отображен с соответствующим ему описанием:</p>

<p><img src="cid:resources/res83/bFvc3.O2Nqi.key_descrip.png"></p>

<p>Если вам необходимо переопределить/создать некоторый шаблон, то отметьте расположенную под полем опцию <b>Изменить для этого раздела и всех его подразделов</b> и затем допишите необходимый текст вручную или выберите подходящий шаблон с помощью кнопки <b>[...]</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res83/eLVpU.ICym9.section_seo_edit2.png"></p>

<p>Например, настроим шаблоны мета-тегов для всех элементов раздела <b>Мягкая мебель</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res83/eUUuT.MIpKy.section_seo_element.png"></p>

<ul>
<li>Для заголовка окна браузера (тег <b>META TITLE</b>) зададим шаблон, который подставляет название элемента и название родителя: <b>{=this.Name} из каталога {=parent.Name}</b>.</li>
<li>Для списка ключевых слов (<b>META KEYWORDS</b>) выберем шаблон, который будет подставлять значение из имеющегося у нас свойства элементов <b>Ключевые слова</b>: <b>{=this.property.KEYWORDS}</b>.</li>
<li>Описание (тег <b>DESCRIPTION</b>) будет браться из текста анонса элемента: <b>{=this.PreviewText}</b>.</li>
<li>Для заголовка страницы (поле <b>Заголовок товара</b>) задаем шаблон, который будет подставлять только название элемента: <b>{=this.Name}</b>.</li>
</ul>

<p>Сохраним настройки и откроем на редактирование любой элемент этого раздела либо элемент любого подраздела этого раздела, чтобы убедиться, что настройки применились правильно:</p>

<p><img src="cid:resources/res83/BtTh2.gcCxl.element_seo_view.png"></p>
<br/>

<p>Аналогичным образом происходит работа и с тегами для картинок. Настройка шаблонов мета-тегов осуществляется как для анонсовых, так и для детальных изображений разделов и элементов инфоблока. Для картинок можно устанавливать теги <b>ALT</b>, <b>TITLE</b>, а также делать шаблоны названий файлов:</p>

<p><img src="cid:resources/res83/dd3sn.HA11R.seo_pictures.png"></p>

<p><div class="warning"><b>Обратите внимание, что</b> все настройки файлов работают только для тех файлов, которые были загружены в систему после выполнения настроек. Для ранее загруженных файлов настройки не применяются.</div></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>350</edge_sort>
<id>953</id>
</content>