<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="CHA"><lesson_id>878</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>2</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>1000100</sort>
<timestamp_x>1406636851</timestamp_x>
<date_create>1406636851</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Публичный раздел</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="note"><b>Публичный раздел</b> - основное место работы контент-менеджера. Он является частью "1С-Битрикс: Управление сайтом", видимой обычным пользователям. При наличии достаточных прав в нем можно производить работы по редактированию содержимого сайта.</div></p>

<p>Основное назначение <b>Публичного раздела</b> – это отображение информации посетителям сайта. Набрав в адресной строке веб-браузера адрес сайта, пользователь перейдет именно в публичный раздел.</p>

<p><a href="javascript:ShowImg('/images/content_manager/controls/public_iface.png',787,618,'Публичный раздел')"><img style="cursor: pointer;" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" src="cid:resources/res8/VkS68.hvs7f.public_iface_sm.png" width="600" border="0" height="471"></a> </p>

<p>Для управления информацией, представленной на страницах сайта, служит <b>Панель управления</b>, подключаемая вверху страницы после авторизации пользователя в системе. <b>Панель управления</b> — основной элемент управления содержимым в публичной части сайта.</p>

<p>Набор команд на <b>Панели управления</b> зависит от содержимого рабочей области страницы, а также уровня прав доступа текущего пользователя (для пользователей, не имеющих права доступа к управлению сайтом, <b>Панель управления</b> вообще отображаться не будет). Ниже будет рассматриваться полнофункциональный состав панели, доступный пользователю с правами администратора. Для контент-менеджера часть функционала будет недоступна. Конкретные ограничения зависят от прав доступа, выставленных контент-менеджеру администратором сайта.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: ограничения на доступ касаются не только кнопок <b>Панели управления</b>, но и некоторого другого функционала, например, задания прав доступа при создании страниц.</div>

<p>В ходе развития системы <b>Панель управления</b> претерпевала много изменений. На данный момент можно встретить как старую, с четырьмя закладками, так и новую с двумя закладками панели. Детальное описание функционала панелей обоих видов приводится в соответствующих главах.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1000100</edge_sort>
<id>878</id>
</content>