<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>955</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1406636856</timestamp_x>
<date_create>1406636856</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Добавление новости на сайт</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Пусть имеется страница сайта с размещенным на ней комплексным компонентом <b>Новости</b> (<b>bitrix:news</b>), на которой выводится список новостей из инфоблока со ссылками на детальный просмотр каждой:</p>

<p><img src="cid:resources/res85/MuMjD.9xQzk.news_page.png" width="582" height="226"></p>

<p>Включите режим правки в правом верхнем углу страницы:</p>

<p><img src="cid:resources/res85/zcEm3.TW0ie.pravka_on.png" width="104" height="60"></p>

<p>После этого при наведении курсора мыши на область новостей последняя будет обрамляться темно-серой рамкой и будут всплывать дополнительные пункты меню, выберите среди них <b>Добавить новость</b>:</p>


<p><img src="cid:resources/res85/9hogl.MGOEI.add_news.png" width="576" height="442"></p>

<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Добавление новости будет возможным, если вы обладаете правом доступа к новостному инфоблоку <b>Изменение</b> или <b>Полный доступ</b>. Если вы не можете добавлять новости, обратитесь к администратору.</div></p>

<p>Откроется форма добавления новости. В данном случае все поля формы расположены на одной вкладке.</p>

<p><img height="535" border="0" width="631" src="cid:resources/res85/NrZUX.ALFjg.add_news_form.png" />
</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Внешний вид формы добавления новости зависит от настроек, выполненных администратором сайта (см. урок <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1841" target="_blank">Форма редактирования элемента</a>). </div></p>


<p>Чтобы опубликовать новость, отметьте опцию <b>Новость активна</b>. Укажите заголовок новости, ее дату, анонс и детальное описание.</p>

<p><img src="cid:resources/res85/DslFM.vZMhN.anons.png" width="691" height="540"></p>

<p>Все остальные параметры укажите необходимым для вас образом. Нажмите кнопку <b>Сохранить</b> и новость отобразится первой в списке:</p>

<p><img src="cid:resources/res85/uoXyV.7TDdb.public_news.png" width="545" height="150"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>чтобы при детальном просмотре новости в заголовке вкладки браузера отображалось название этой новости, в списке полей <b>Дополнительные наcтройки</b> формы <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=5189#additional">настроек компонента</a> должна быть отмечена опция <b>Устанавливать заголовок страницы</b>.</div></p>


<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>955</id>
</content>