<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>956</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1406636856</timestamp_x>
<date_create>1406636856</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Закрепление новости наверху общего списка</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Очень часто встречается ситуация, когда необходимо прикрепить какую-либо новость (объявление), на самом верхнем месте новостного списка таким образом, чтобы она оттуда не смещалась после добавления свежих новостей. Покажем на примере, как можно это сделать.</p>

<p>Описанный в примере принцип в том, чтобы задать нужной новости индекс сортировки меньший, чем у остальных. А в выводящем компоненте первым полем сортировки проставить непосредственно сортировку, а вторым - дату. в итоге прикрепленная новость будет всегда наверху общего списка, а под ней будут располагаться все последние новости.</p>

<p>В форме редактирования новости выставляем ей индекс сортировки <b>1</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res86/JLIYc.tMxGj.index.png"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>в случае отсутствия параметра <b>Сортировка</b>, воспользуйтесь настройкой формы добавления элементов, описанной в курсе <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=35&LESSON_ID=1912">Администратор. Базовый</a>.</div></p>

<p>Далее перейдем к <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1910">настройке параметров компонента</a> на странице. В нашем случае это комплексный компонент <b>Новости</b>. Перейдем к группе полей <b>Источник данных</b> и зададим соответствующие параметры сортировки:</p>

<p><img src="cid:resources/res86/WFVjB.ziffL.news_opt_2.png" width="570" height="219"></p>

<p>После сохранения внесенных изменений мы получим искомый результат.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>956</id>
</content>