<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>961</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1406636856</timestamp_x>
<date_create>1406636856</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Параметры компонентов</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Для удобства настройки компонента его параметры разделены по группам, причем каждому компоненту присущ свой набор групп параметров:</p>

<p><img src="cid:resources/res91/jZn87.zcPqv.comp_param_group.png" border="0" height="309" width="406"></p>

<p>При настройке параметров необязательно сразу настраивать все параметры. Сперва можно настроить основные параметры, требующие более тщательной настройки, без которых работа компонента невозможна или будет осуществляться с ошибками. Затем, оценив внешний вид выводимой информации, можно перейти к настройке дополнительных параметров и параметров внешнего вида.</p>

<p>Рассмотрим наиболее встречающиеся группы параметров компонентов:</p>

<ul>
<li><a href="#templ">Шаблон компонента</a></li>
<li><a href="#main">Основные параметры и Источник данных</a></li>
<li><a href="#links">Шаблоны ссылок</a></li>
<li><a href="#url">Управление адресами страниц</a></li>
<li><a href="#ajax">Управление режимом AJAX</a></li>
<li><a href="#cache">Настройки кеширования</a></li>
<li><a href="#additional">Дополнительные настройки</a></li>
</ul>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> набор параметров в каждой группе зависит от используемого компонента. Ниже для каждой группы описаны наиболее часто встречаемые параметры. В группах параметров могут быть также и другие параметры, присущие только конкретному компоненту. Если у вас возникнут вопросы по настройке параметров компонента, то обратитесь к <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/user_help/" target="_blank">документации</a> по данному компоненту. </div></p>

<h4><a name="templ"></a>Шаблон компонента</h4>

<p>В данной группе доступен одноименный параметр <b>Шаблон компонента</b>, отвечающий за внешний вид отображаемых данных. Большинство компонентов имеют только один шаблон <b>.default</b>, используемый по умолчанию, и, следовательно, никаких настроек производить не нужно.</p>

<p>Если для компонента доступно несколько шаблонов, то следует выбрать нужный в выпадающем списке (например, для комплексного компонента <b>Каталог</b> дополнительно доступны встроенные шаблоны <b>offers</b> и <b>properties</b> или же разработчик сайта создал собственный шаблон). Учтите, что при смене шаблона изменится внешний вид создаваемой страницы сайта.</p>

<h4><a name="main"></a>Основные параметры и Источник данных</h4>

<p>В группах параметров <b>Основные параметры</b> и/или <b>Источник данных</b> (например, для компонентов веб-форм) задается источник публикуемых данных (инфоблок, форумы, веб-форма, опрос и т.д.):</p >

<p><img src="cid:resources/res91/TJLdr.Xt5K2.param_main.png" border="0" height="544" width="675"></p>

<p>В некоторых случаях источник следует задавать с помощью кода, в котором передается идентификатор элемента данных.</p>
<p>Например, на странице опубликован список курсов с помощью компонента <b>Список курсов</b>, а интерфейс самого курса создан на отдельной странице с помощью компонента <b>Учебный курс</b>. В компоненте <b>Список курсов</b> задается адрес к просмотру учебного курса, т.е. передается идентификатор курса компоненту <b>Учебный курс</b>, поэтому в настройках компонента <b>Учебный курс</b> и указывается код идентификатора курса <code>={$_REQUEST["COURSE_ID"]}</code>.</p>

<p><img src="cid:resources/res91/rd1yV.BcTZF.param_main_req.png" border="0" height="253" width="730"></p>

<p><div class="warning"><b>Важно!</b> Самостоятельно задавать код не следует. Рекомендуется обратиться к администратору сайта или воспользоваться настройками компонента, предложенными по умолчанию.</div></p>

<p>Также в группах параметров <b>Основные параметры</b> и <b>Источник данных</b> для многих компонентов задаются параметры сортировки разделов и элементов данных (следует выбрать по какому признаку и как сортируются данные), например:</p>

<p><img src="cid:resources/res91/pKhF5.IFhbs.param_main_sort.png" border="0" height="267" width="800"></p>

<p>При настройке более частных параметров данных групп следует воспользоваться подсказками <img src="cid:resources/res91/gXG4J.qGKa1.but_tooltip.png" border="0" height="14" width="14">, расположенными рядом с полями.</p>


<h4><a name="links"></a>Шаблоны ссылок</h4>

<p>Данная группа параметров предназначена для настройки адресов к связанным компонентом страницам сайта:</p>

<p><img src="cid:resources/res91/G0weU.e3ylP.param_links.png" border="0" height="104" width="576"></p>

<p><div class="warning"><b>Важно!</b> Идентификаторы, которые передаются в адресах страниц, изменять не следует. Если имя страницы, предложенное компонентом, не совпадает с именем вашей страницы, то отредактируйте только его, а все что следует после имени страницы, оставьте без изменений. По всем остальным вопросам обратитесь к администратору сайта.</div></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> в ряде компонентов, таких как <b>Список своих элементов</b>, <b>Заполнение веб-формы</b>, <b>Просмотр результата</b> и т.д., шаблоны ссылок настраиваются в группе параметров <b>Параметры компонента</b>.</div></p>

<p>Вы можете изучить как настраиваются адреса в компонентах связанных между собой страниц на примере <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=41&LESSON_ID=2929" target="_blank">публикации веб-формы</a> на сайте.</p>

<h4><a name="url"></a>Управление адресами страниц</h4>

<p>Группа параметров <b>Управление адресами страниц</b> встречается только в комплексных компонентах и в следующих одностраничных: <b>Список своих элементов</b>, <b>Заполнение веб-формы</b>, <b>Просмотр результата</b>, <b>Редактирование результата</b> и <b>Список результатов</b>. В группе выполняется настройка поддержки режима <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=3579">ЧПУ</a>:</p>

<p><img src="cid:resources/res91/19qOs.xH9wi.param_url.png" border="0" height="213" width="613"></p>

<p>При включении режима ЧПУ задается папка, с которой работает компонент, и настраиваются шаблоны адресов страниц. В противном случае, задаются имена переменных и идентификаторы для управления страницами. </p>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Значения параметров по управлению адресами страниц компонент подставляет самостоятельно, если этого не произошло, то обратитесь к администратору сайта.</div></p>

<h4><a name="ajax"></a>Управление режимом AJAX</h4>

<p>Данная группа параметров служит для использования режима AJAX в компоненте. Технология AJAX позволяет обновлять (загружать) целиком не всю страницу, а только изменившуюся ее часть в результате действий пользователя (например, при переходе по ссылке), таким образом, пользователь быстрее увидит результат своих действий. </p>

<p>Параметры режима AJAX настраиваются в зависимости от отображаемых данных компонентом:</p>

<p><img src="cid:resources/res91/zUUHO.lHCRI.param_ajax.png" border="0" height="135" width="367"></p>


<h4><a name="cache"></a>Настройки кеширования</h4>

<p><div class="note"><b>Кеш</b> - это некое хранилище, предназначенное для ускорения просмотра размещенной на сайте информации. Когда пользователь просматривает информацию на сайте, то она не всегда запрашивается из базы данных, а берется из кеша.</div></p>

<p>В компонентах есть встроенная поддержка кеширования. Для тех компонентов, для которых возможно кеширование, в наборе параметров отражаются настройки кеширования:</p>

<p><img src="cid:resources/res91/XoHTN.5EVDj.param_cache.png" border="0" height="206" width="614"></p>

<p>Кеширование используется для того, чтобы уменьшить нагрузку на сервер и ускорить обработку запросов пользователей. Время кеширования зависит, в основном, от частоты обновления информации: чем реже обновляется информация, тем больше может быть время кеширования.</p>

<p><div class="warning"><b>Важно!</b> Настройки кеширования должны быть согласованы с администратором сайта, чтобы не было большой нагрузки на сервер.</div></p>

<h4><a name="additional"></a>Дополнительные настройки</h4>

<p>Если в настройках компонента имеется группа параметров <b>Дополнительные настройки</b>, то в ней содержатся параметры по настройке отображения навигационной цепочки, заголовка страницы, формата показа даты, а также некоторые другие настройки, зависящие от типа компонента: </p>

<p><img src="cid:resources/res91/kTGTd.k5Lsp.param_additional.png" border="0" height="343" width="606"></p>

<br/>

<p>Чтобы лучше понять вышеизложенный материал, рекомендуем ознакомиться с примерами настройки компонентов, работающих с разными модулями системы:</p>

<ul>
<li><a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=2008">Размещение каталога в публичной части сайта</a></li>
<li><a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=2075">Публикация многопользовательской фотогалереи</a></li>
<li><a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=2198">Размещение видео на сайте</a></li>
</ul>
<br/>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>961</id>
</content>