<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>960</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1406636856</timestamp_x>
<date_create>1406636856</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Размещение и настройка компонентов в визуальном редакторе</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><b>Простые компоненты</b> в визуальном редакторе представлены желтыми иконками, например, компонент <img src="cid:resources/res90/Z01eY.p6vsp.simple_comp.png" width="32" height="16" border="0"/> <b>Альбом</b>. <br><b>Комплексные компоненты</b> представлены фиолетовыми иконками, например, комплексный компонент <img src="cid:resources/res90/MmtNg.Lm4qq.composite_comp.png" width="32" height="16" border="0"/> <b>Фотогалерея 2.0</b>.
</p>

<a name="add_component"></a><h4>Размещение компонента</h4>

<p>При создании/редактировании страницы с помощью визуального HTML-редактора можно выбрать подходящий компонент из списка и переместить его в рабочую область страницы:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res90/zKo4U.HGnHm.place_comp.png" width="697" height="652" border="0"/></p>

<a name="component_settings"></a><h4>Настройки компонента</h4>
<p>Вызвать <b>Настройки</b> выбранного компонента, можно двумя способами:</p>

<ul>
<li>Установить курсор на значок компонента размещенного в рабочей области страницы, тогда в панели <b>Свойства</b> будет выведен список настроек данного компонента:
<p><img src="cid:resources/res90/CE0m3.QZk6H.comp_properties_1.png" width="578" height="214" border="0"/></p>
</li>
<li> Использовать диалог <b>Параметры компонента</b>, который можно вызвать, дважды кликнув на иконке компонента в рабочей области страницы:
<p><img src="cid:resources/res90/q5OhE.Gl4lA.comp_properties_2_11.png" width="697" height="587" border="0"/></p>
</li>
</ul>

<p> <b>1</b>. Для удобства настройки компонента его параметры разделены по группам. Например, <b>Шаблон компонента</b>, <b>Основные параметры</b> и т.д . Количество групп параметров и их содержимое зависит от конкретного компонента. Используя кнопки <img src="cid:resources/res90/YVbHx.EPilC.but_minimize_opt_comp.png" width="11" height="11" border="0"/> и <img src="cid:resources/res90/5vXlU.vOxu8.but_maximize_opt_comp.png" width="11" height="11" border="0"/> рядом с названием группы параметров, вы можете скрывать и вновь отображать группы параметров.</p>

<p><b>2</b>. При настройке параметров компонента выполняется работа с полями различных типов: </p>
 
<ul> 
  <li>выбор элемента из выпадающего списка; <p>Для некоторых полей типа <b>Выпадающий список</b> возможен выбор значения <b>(другое)&ndash;&gt;</b>. В этом случае необходимо ввести код в поле, расположенное рядом.</p></li>
 
  <li>выбор нескольких элементов из множественного списка (удерживая нажатой клавишу Ctrl); </li>
 
  <li>снятие или отметка некоторой опции (поле типа CheckBox); </li>
 
  <li>ввод информации в текстовую строку. </li>
 </ul>

<p><b>3</b>. Рядом с полями расположены значки <img width="14" height="14" src="cid:resources/res90/4ulKX.z0Q94.but_tooltip.png" border="0"/>, при наведении курсора мыши на которые отображаются подсказки по заполнению полей.</p>
<br>

<p>Настройка вывода свойств элементов инфоблока осуществляется в поле <b>Свойства</b>. Это поле в комплексных компонентах встречаться несколько раз, например, в <b>Настройках списка</b> и в <b>Настройках детального просмотра</b>:</p>

<p><img height="586" border="0" width="698" src="cid:resources/res90/AYmYJ.gPode.setting_properties_11.png" /></p>


 
<p>Кроме того, параметры компонента могут быть настроены непосредственно в режиме редактирования исходного кода страницы: кнопка <img width="17" height="17" src="cid:resources/res90/m6mSs.LeN8O.but_code.png" /> на панели инструментов визуального HTML-редактора. </p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Этот способ не рекомендуется к использованию контент-менеджерами, это способ для разработчиков сайтов.</div>
 
<p><img src="cid:resources/res90/1FsKz.f7wkB.comp_code.png" width="697" height="652" border="0"/></a></p> 



<div class="hint"><b>Полезная информация</b>: 
  <ul> 
    <li>Если на странице расположены несколько компонентов, каждый из которых может устанавливать заголовок страницы, то заголовок страницы будет установлен последним компонентом. </li>
   
    <li>Если на странице расположено несколько визуальных компонентов, добавляющих свои кнопки в Административную панель, то для того, чтобы избежать перегруженности Административной панели кнопками, в настройках этих компонентов для свойства <b>Добавлять в админ. панель кнопки для данного компонента</b> флаг должен быть снят. </li>
   
    <li>Подробную информацию о параметрах конкретных компонентов можно найти в <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/user_help/" target="_blank" />Документации пользователя</a>. </li>
   </ul>
 </div><br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>960</id>
</content>