<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content type="LES"><lesson_id>969</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>1000300</sort>
<timestamp_x>1406636857</timestamp_x>
<date_create>1406636857</date_create>
<created_user_name>(admin) Иван Иванов</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Примеры работы с компонентами</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<h4>Комплексные компоненты</h4>
<p>Новостной раздел можно создать с помощью комплексного компонента <img width="32" height="16" src="cid:resources/res99/ZOUqh.7mOPt.news.png" /> <b>Новости (bitrix:news)</b>. Этот компонент нужно просто установить на страницу (например, <b>index.php)</b> и настроить набор его параметров. При этом настроить обязательно необходимо только поля группы <b>Основные параметры</b>, где указывается Тип инфоблока и сам используемый инфоблок. Все остальные параметры компонента можно оставить как есть.</p>
 
<p>Настроив параметры компонента должным образом, в публичной части имеем тот же результат:</p>
 
<p> 
  <table> 
    <tbody>
      <tr><td>Страница со списком новостей</td><td>Страница детального просмотра новости</td></tr> 
      <tr><td><img width="406" height="200" border="0" src="cid:resources/res99/kAUI8.3PfVZ.complex1.png" />  </td>
        <td><img width="406" height="200" border="0" src="cid:resources/res99/jiEuk.dR2X8.complex2.png"  /></td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </p> 
 
<p>Таким образом, для создания новостного раздела физически создается одна страница, а логически несколько.</p> 

<h4>Простые компоненты</h4>
<p>Рассмотрим создание новостного раздела с помощью простых компонентов. Особенностью создания такого раздела будет то, что придётся создавать несколько физических страниц и производить дополнительную настройку простых компонентов. При использовании комплексного компонента этих действий можно избежать.</p> 

<p>Для этого необходимо создать, например, страницу списка новостей <b>index.php</b>, на которой разместим компонент <img width="34" height="18" src="cid:resources/res99/lH4tI.jJvZv.news_list.png" /> <b>Список новостей (bitrix:news.list)</b>. Этот компонент выводит на странице, где он размещен, заголовок, текст анонса и прочие параметры новостей в зависимости от настроек компонента. Каждый элемент списка новостей - ссылка на просмотр детальной информации.</p> 
<p><img width="693" height="500" border="0" src="cid:resources/res99/PZqEd.DQpUC.bitrix_news_list.png" /></p>

<p>Страница с детальной информацией должна быть создана отдельно, например, <b>detail.php</b>, на которой надо разместить компонент <img width="34" height="18" src="cid:resources/res99/MpXS0.5Gy59.news_detail.png" /> <b>Новость детально (bitrix:news.detail)</b>.</p>
 
<p>При этом у компонента <b>Список новостей</b> нужно настроить входные параметры так, чтобы он мог формировать ссылки на страницу детальной новости (с кодом новости). Для этого нужно в группе параметров <b>Шаблоны ссылок</b> в поле <b>URL страницы детального просмотра</b> задать путь к этой странице, а также название параметра, в котором будет передаваться код новости для показа:</p>
 
<p><code>detail.php?ID=#ELEMENT_ID#</code></p>

<p>В данном случае страница <b>detail.php</b> должна находиться в том же разделе, что и страница со списком новостей.</p>
 
<p>Для компонента детальной новости нужно настроить входные параметры так, чтобы он мог формировать ссылку на главную страницу:</p>
 
<p><code>index.php?ID=#IBLOCK_ID#</code></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Обратите внимание, что все адреса страниц указываются без слеша в начале адреса.</div></p>

 
<p>Кроме того, во входных параметрах компонента детальной новости (поле <b>ID новости</b> группы параметров <b>Основные параметры</b>) нужно задать php-код, возвращающий ID новости:</p>

<p><code>={$_REQUEST["ELEMENT_ID"]}</code></p>
 
<p>Настроив параметры компонентов должным образом, в публичной части имеем результат:</p>
 
<p> 
  <table> 
    <tbody> 
      <tr><td>Страница со списком новостей</td><td>Страница детального просмотра новости</td></tr>
      <tr><td><img width="406" height="200" border="0" src="cid:resources/res99/2fvG5.2e2cx.complex1.png" />  </td>
        <td><img width="406" height="200" border="0" src="cid:resources/res99/3H80k.Z21z1.complex2.png"  /></td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </p>

<br><br>


 
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1000300</edge_sort>
<id>969</id>
</content>